《風鈴守夜錄》願君聞鈴響，悠然思憶揚。（3）不是古代故

作者Instagram: siujeguk

Push and lm

【楔子、守夜人】

相傳秦朝，祖龍嬴政籌謀長生不老之術，又四出招募洞悉天下事的慧臣。儒生大多抱持己見，立場頑固，而不得始皇帝之重用，焚書坑儒亦為史載。

嬴政行政急促，野心巨大，由於好勝心強，為防施政有所閃失，甚愛參考陰陽家之意見。嬴政在位期間，大為採用「五德終始說」，應陰陽家的分析，認為秦屬水德，舉國規定色尚黑、終數六，衣服節旗均為漆黑如墨，制度以六為數，如乘輿六尺、車駕六馬。

當時，戰國時期著名陰陽家鄒衍的後人甚得始皇重用，因其家族有「盡言天事」之力。鄒氏家族被世人尊稱為「談天氏」，凡繼其血統之人，不分男女，均能近天道、洞真理。由於其族尤好晚上作法通靈，又愛觀星占卜，因而又稱「守夜人」。

惜好景不常，縱然鄒氏稍具靈力，體質亦終究受凡人肉身所限，尋不得續命之法，更枉論長生之術。趙高在朝弄權內亂，鄒氏因而日漸失勢。始皇心急尋求長生不老之術，卻久久不得其法，一怒之下，下令鄒氏一族必須於限期內奉上方案。

「聽趙高言，長生不老之術均為實在。鄒令，你作為鄒衍之後人，可知其法？」始皇問道。

「回皇上，臣不材，從未聽家父言及長生不老之術。皇上貴為祖龍，理應享福無邊，其壽定然長於吾等凡人，實在無需為長生之事執著強求。」鄒氏後人鄒令回答。

「大膽鄒令！皇上問你長生之法，你不僅隱瞞，竟敢在朝上斥責皇上執著強求？」趙高聽見，馬上藉機挑剔。

「臣不敢！臣只為一介陰陽家，功力天資不及祖輩鄒衍，少知天理，不諳法事，實無隱瞞之心。求皇上開恩！」始皇暴政為世人所知，嚇得鄒令雙腿發抖，立即跪倒在地。

「罷了，趙高無需動怒。」
始皇擺手說道，「朕這些年來，甚是重用鄒氏一族，皆因鄒氏盡言天事，深夜時份總見其族人勤勞守夜作法，煙雲飄揚。自參考鄒公之言，行事規矩均參考五德終始說，國運甚佳，施政順利。朕相信鄒令並無隱瞞之心。」

「謝皇上諒解！」

「可是！」始皇語氣突然轉為嚴肅，「朕龍體日漸欠佳，偶為疾病所憂。得長生之法實在刻不容緩，若然鄒氏月內無法呈上有關術數，足證其族人庸碌無能，朕亦再無重用之意，全族皆可廢之。」

「廢……廢之？皇上的意思是……」
「鄒令，你可為聰明之人，理應明白朕的意思。今日朝上再無你的事了，還不從速回殿，思量術法之事？」

「臣……遵旨。」

鄒令回家後，娘子見其臉色蒼白，雙手冰冷，便趕緊上前問候。

「良人，為何退朝後如此憂心忡忡？秦皇可有為難你了？」

「娘子……死定了……死定了……」

「何以開口閉口盡不吉利？難不成……皇上又提及長生不老之術？」

「娘子，皇上限我於一個月內呈上長生不老之法，否則……」

「否則怎麼了？」

「滿門廢之！」

鄒夫人聽言，頓然嚇得目定口呆。她轉過身，看到幾個孩兒正在後園高興玩耍，擔憂得流下兩行淚來。

「如今之計，只得一個！」鄒令慌張地跑上閣樓，連忙翻查祖傳經書。

「相公可有妙法？但您不是說過，世間確無長生不老之法？」

「家父所留經書，實無其法。但是，有一儀式或助我族。」

「儀式為何？」

「乃通靈之法。」

「通靈是指問米之術？相公您打算求助於祖公鄒衍嗎？」

「非也。家父曾經隱約透露，祖公鄒衍之所以能盡說天事，深懂天機，乃因為他能通靈近天理。」

「近天理？」

「若我能得見天理，或者能獲全知之力，屆時便知長生不老之法為何。」

「可是，若然你得見天理後，仍尋不著長生不老之法……」

「屆時再作罷！我族已時日無多，得馬上到山上作法通靈！」

於是，鄒令帶著一族人，連夜趕到高山之上，男丁攜帶一本本厚重經書，以便鄒令參考畫符擺陣。

「爹，符已經畫好了，陣式亦已妥當佈置。」鄒令的長子趕至跟前說道，勞動的滿額是汗。

「好，等到子時，我便會於陣中央滴血通靈，你和子姪家僕均需攜符立於陣中。」

子時一到，鄒令便以小刀割指，當血滴在陣式的一刻，猛然地動山移，天起異色，又吹起怪風來。

「爹，發生甚麼事了？！」長子從未見過如此驚奇的景象，不安地大聲向鄒令呼喊。年輕的孩童也嚇得在旁嚎啕大哭。

不一會兒，天空便突然染成一片血紅，鄒令正好想回頭安撫孩兒時，發現正獨身站於空地上，身旁再無一人。

「是你找我嗎？鄒令。」

鄒令聽見身後有聲，猛然轉身，只見一道黑龍出現在眼前。鄒令頓時嚇得仆倒在地，雙腿發抖得軟弱無力。

「有何大驚小怪呢？秦文公不是見過我嗎？」

「您就是秦文公見過的黑龍嗎？」

「看來我得幻化人形，方好與你對話。」黑龍說畢，便有一道黑煙捲起，瞬間幻化成一個黑髮膚白的小男孩。

「奇怪，我剛才用的分明是通天理之術，怎會遇上這個小孩呢？」鄒令疑惑道。

「我就是你找的天理。世人稱我為天理，或是法則，又稱我為道。」

「你可是龍？是人類？還是神仙？」

「皆非也。吾乃萬千世界之平衡，亦為萬千世界之法則。」

「你可見過我的祖公鄒衍？」

「鄒衍嗎？見過很多次了。他是個很懂天理的人，天資聰慧。只是世人不明天道，誤會他有預言之力。」

「天道又是甚麼呢？」

「萬物皆有其命，凡事皆有平衡，行事有得必有失。此為天理，亦為法則。」

「鄒令愚昧，恐怕終生不諳天理。今日求見天理，乃有一事相求。」

「如果是長生不老之法的話，世上可無其法。生死有命，君王亦不在其外。」小男孩早就知道鄒令來意。

鄒令頓然失落，急忙想法子，縱使得不到長生不老之法，亦務求家族不會被廢。

「求您讓我族有全知的能力！好讓我們免得死於秦皇手上。」

「全知？」

「是！您剛才不是就說過嗎？您是萬千世界的平衡，求您讓我族得見萬千世界之事，不受其肉體所限，成為全知所在。」

「鄒令，恐怕你對萬千世界和全知這兩個詞都抱有誤解呢。雖為鄒氏，其資質竟與鄒衍大相逕庭。」

「求求您了！吾自知能力不及祖公，就算得不到長生不老之術，亦必須設法保留我族的存在價值！否則秦皇會把我族廢之……」

小男孩緩緩的走近，用食指輕輕點按鄒令額頭。

「既然你誠心祈求，我就順應你的要求，讓你族得全知之力。可是，為了萬千世界的平衡，今後你族定必與萬千世界緣滅，再無瓜葛牽連。」

「謝謝……謝謝！」鄒令感動的大哭流涕，俯伏在地上跪拜小男孩。

快到驚

「爹？您怎麼在這裡不停跪拜？發生甚麼事了？」長子突然跑至眼前，鄒令抬頭，只見天色如常，大地亦已回復平靜。

「剛才刮起怪風來，我和娘親等人掩面遮擋，怎料到一瞬間就平靜下來，然後就見您俯伏在地上了。莫非爹您已經見到天理？」

「見到了﹑見到了！我的乖兒子，這下子我們都不用死了。雖然找不到長生不老的方法，但天理答應我們一族都有全知的能力，秦皇應該不敢滅我們一族。」

「真的嗎？太好了……相公，那我們快快回家洗塵。明天你還得要一早上朝，拜見秦皇。」

於是鄒令一家人快活地下山去，卻發現路好像有點不一樣。

「你們是誰？怎麼來到趙大人的家宅裏？」長子正要進庭園時，卻被熟悉的家僕攔阻。

「怎麼了？世傑，是我啊！別胡鬧了，我們剛剛上山作法回來，風塵僕僕，想趕快梳洗。」

「發生甚麼事了？」鄒令走上前，只見家僕世傑一臉疑惑。

「你又是誰？大晚上怎麼有一群人來白撞呢，而且還知道我的名字？」

「為何如此吵鬧？」趙高從庭園中走出來，鄒令見勢色不對，便馬上拉著長子離開。

「那人是誰？」鄒令聽見，心想趙高明明在早朝上見過自己，如今竟認不出自己來。

「趙大人晚安，真對不起，不知道是哪兒來的一群人，跑來故裝熟悉。」

鄒令嚇得轉過頭來，不敢繼續回望二人。

「可有其事？剛才那人長怎樣的？」趙高彷彿沒看到自己一樣，疑惑地質問家僕。

「他們長怎樣的呢……真對不起，世傑忘了……」

「看起來年紀多大呢？」

「多大呢……我還真是一點都想不起來……」

鄒令皺起眉頭來，與一臉疑惑的長子對望。

「咦，我怎麼走出來了？」不一會兒，趙高連他們來過的事都忘了。

「趙大人，怎麼您在子時跑出來呢？晚上寒冷，趙大人小心著涼。」家僕世傑也彷彿失憶一樣。

「老爺，發生甚麼事了？」娘子在遠處見到如此怪事，便趕緊上前問道。

此時，鄒令看見道上有個露宿多年的乞丐，便上前問話。

「你可知道我是誰？」

乞丐搖頭。

「我是鄒氏的人，大陰陽家鄒衍的後人，你可沒印象？趙高又為何住在鄒氏的家宅內呢？」

「你在說甚麼呢？鄒衍不是齊國人嗎？現在早已是秦皇的天下了，恐怕他的家族已經不存於世，或是隱姓埋名。至於趙高，這些年來都住在那裏。你們快快離開，別擾人清夢。」

鄒令一聽，大吃一驚——原來天理所指的「緣滅」竟是這個意思。

【一、不祥人】

「關於兒時的記憶，我大多都忘記了。但唯獨有一件事，我一直都忘不掉的。」

一個身材高瘦、長著一頭清爽烏髮，戴著黑框眼鏡的高中男生坐在診所裏，跟醫生娓娓道來自己的身世。

「那大概是我小三那年發生的事。那一天，我媽媽帶著我到公園玩，我還記得我最喜歡玩翹翹板。當時，媽媽就坐在我的對面，溫柔的她總會坐前一點，好讓瘦弱的我也能玩個盡興。就在我降下去的瞬間，媽媽剛好升到背著太陽的位置……她背著光，對我燦爛慈祥的笑著。」

醫生木無表情的聽著，拿著鋼筆在紙上抄寫著筆記。

「就在那一瞬間……在媽媽身旁出現了一個跟她長得一模一樣的女人，她也一樣的對我燦爛的笑著，只是神情顯得有點驚悚詭異……然後，媽媽就不知道被誰從後用力的……用大刀砍去了頭髗……」

男生說到這裏，雙手便不由自主的抖動著。醫生從眼角瞄了一下他的手，又在紙上寫了幾行。

「她……她的頭髗跌在沙地上，當時的大風從右邊吹過來……血都濺在左邊的地上……我嚇得不懂反應，雙腿發軟的坐在翹翹板上，對面的媽媽也跟著倒地。那個女人看著我笑、一直在笑……」

「那之後呢？」醫生很冷靜的問道。

「不知道過了多久，當我雙腿有力氣後，便馬上跑走，一邊大喊大哭的求助。」

「再之後呢？有人幫你嗎？」

「有……我遇到好心人，一對老夫婦帶著我，走回公園裏去，想要報案。卻發現媽媽不見了，頭髗不見了，連血跡也不見了……」

「那，你認為是發生甚麼事呢？」

「大概是……媽媽被一個長得一模一樣的女人殺了，然後還帶走了她的屍體。」

「別人相信你的話嗎？」

「沒有人相信……因為在那之後，我媽媽失蹤了，從此人間蒸發。而且當時，公園裏沒有人，也沒有閉路電視，沒有人能證明我說的話是真實。」

醫生又在紙上揮動著筆。

「他們說……我是被媽媽遺留在公園裏，打擊過大，才得了神經病，甚麼思覺失調之類的……」

「那你自己認為呢？這一點很重要。你覺得你記憶裏的，是幻覺，還是真有其事？」

「醫生，我知道我回答了的話，你開給我的藥又會……」

「不用介意這些吧，我就只是想知道你的想法而已，別多想。」

男生握緊了拳頭，空氣沉默了起來，只有牆上的鐘聲滴答滴答作響。

「好吧，你不想回答的話，我們談談別的……我翻查了你的醫療記錄，你還說過自己能看到鬼魂，是真的嗎？」

醫生的手緩緩的放到滑鼠上，利落的滾動著熒幕上的文件。

「嗯。」

「現在還能看到嗎？」醫生轉過頭來看著他。

「醫生啊，這樣說可能有點嚇人，雖然你不會相信的……」

「不用怕的，我是你的醫生，是來幫你的。」

「醫生，就在你的後方，站著了一個小孩。」

男生指向醫生的方向，醫生嚇得有一下毛骨悚然，但很快的，他便偷偷的冷笑以對。

「我們下次再見吧，你拿著藥單出去找護士，順道約下次看診的時間……」

男生低下頭來，失望地歎了一口氣。他知道，他這樣坦率的性格，只會加重自己吃的藥。

但是，那怕只有一個人都好——若是有人能相信他的話就好了。

晚上，男生回到空無一人的家裏，熟練的炒起放了在雪櫃一夜的飯，順道打開電視，好讓家裏有點聲。

吃過飯後，他拿出手機來，在別人的社交媒體上翻滾著。他點開了自己的專頁－何夢，十七歲。像他這個年紀的人，大多都在談戀愛、參加社團活動，或是跟朋友一起上補習班。

就只有何夢一個，總是孤身隻影的，不跟任何人交朋友，也沒有親人在旁。在媽媽失蹤之後，他身邊的朋友都接二連三的遇上意外，像是無原無故的被推下樓梯、推出大馬路。有些不信邪的家長和小孩跟何夢來往，最後對方的家長竟然遭綁架撕票。

於是，人們便漸漸的標籤何夢為不祥人。然而，何夢很明白失去重要之人的滋味，就算人們不遠離他，他也會主動的自我封閉起來。雖然他不知道，那天媽媽的死是否因她跟自己的命相剋所致，但是以防萬一，他再也不想看見重要的人遇上意外了，為此他願意終身孤單一人。

深夜時份，何夢想要喝點凍飲，打開雪櫃卻尋不著，便隨意的穿上人字拖鞋，走到家附近的二十四小時便利店。

「麻煩你收下看看！請問你有見過這個女人嗎？」

快要到達便利店時，何夢看到在不遠處有個滿頭白髮的中年男人派發傳單。沒見一段時間，眼前的男人又蒼老了幾分。但那張臉、那個憂鬱的眼神，對何夢而言仍然是如此熟悉。

「爸，夜了，別再派了。」何夢走上前，抓住那隻纖瘦的手。

白髮男人先是驚訝，然後用不屑的眼神瞪了一下，自顧自的繼續向路人派傳單。

「都這個時間了，還有誰會認真看你的傳單呢？」

何夢走上前，想要攔住他的去路。

「你別阻我。先生，麻煩你收下，你有見過這個女人嗎？」

「媽媽已經死了！別再派了。」何夢有點氣的，衝口而出道。

「她沒有死！」男人動怒，推開阻礙自己的兒子。

二人靜了下來，氣氛一片死寂，只有路過的醉漢吵吵鬧鬧。

「就算沒有死，都過了這麼多年，她不會回來了。」

何夢父子二人為了母親有沒有死的問題爭辯多年，父親後來更因此搬到爺爺的家住，每天下班後就派傳單尋人，直到深宵才回家睡覺。

「會回來的！她一定會回來的……」

何夢的父親激動得留淚抽涕，不一會兒，又派傳單去。何夢知道是勸阻不了，便沒好氣的，走進便利店買凍飲去。

「給你的。」

何夢向父親遞過飲品，

「就算要派，你也得要照顧好自己。保重。」

父親接過飲品，是有維他命的保健飲品。抬頭再看的時候，何夢已經走到遠處了。看著兒子孤單寂寞的背影，他心裏一酸。他心想，如果那個時候妻子沒有失蹤，現在一家三口肯定還很幸福的。

【二、櫻花】

第二天早上，何夢獨個兒梳洗和吃早飯後，很習慣的點開手機放著歌，戴上耳機，踏上回校的路。這樣做除了能解悶之外，更重要的功效是阻擋那些不該存在於世上的聲音。

「你能看見我嗎？」

何夢家和學校的距離不遠，走在路上的時候，總有些黑氣纏身﹑身軀半透明的鬼魂纏著他。

只要不給反應就好。這是何夢多年經驗所得的結論。

「喂，小伙子，一個人很寂寞吧。」

「怎麼裝作聽不見呢。跟我們聊聊天不是挺好的嗎？」

今天纏著何夢的，是一個老伯。何夢心想，難不成這傢伙生前是獨居老人嗎？有這麼的一剎，何夢想著要不要跟他說話。

「我知道你媽媽的事喔。」

突然間，老伯說出這句話，嚇得何夢驚訝地站住，緩緩地脫下耳機。

「何夢！」

就在何夢入了神的時候，有一把少女的聲音從不遠處叫嚷過來。

何夢轉過身來，見到一個短髮過耳﹑身材嬌小的女生小跑到自己眼前。她叫曹樂童，是自小學就跟何夢讀同一所學校的女生。

「小姐，那我在妳下課後在這裏等妳上車。」

曹樂童是大戶人家的女兒，家族世代經營珠寶生意，出入也有司機接送。

「知道了。怎麼還呆在這裏？」

「不……小姐，可是妳身旁的是……」

「陳管家，我跟誰說句話，這點小事我總可以抉擇吧。」

「可是老爺吩咐過……小姐，妳又不是不知道老爺篤信風水命理……」

「知道了。你和工人還不快快回家？很閒嗎？」

管家聽道，便一臉為難的離開了。臨走的時候，還刻意的瞪了何夢一眼。

「曹同學，妳應該聽他話的。」

何夢對於這種情況習以為常，很淡然的說道，不帶半分悲傷。

「吶，何夢，你剛才怎麼發著呆站在學校門前？碰到朋友嗎？」

「我哪有朋友呢。」

何夢這時才想起那個老伯，轉身再看的時候，那鬼魂卻早已消失得無影無蹤。於是二人踏進學校大門，別人都以怪異的目光看著他們—大名鼎鼎的曹家千金竟然跟臭名遠播的不祥人走在一起。

「啊，校門前種的櫻花居然開了。」

曹樂童看到一群學生圍著櫻花樹，才發現櫻花竟然開了。

「何夢你還記得嗎？我們還在小學部讀書的時候，校長在日本買來了這棵樹，那時候我們都說香港的氣候不適合櫻花花開，還笑他真是個「鱷魚頭」。不過呢，竟在那一年的冬春交替之時，櫻花竟然開了。沒想到，下一次開花的時候，居然過了這麼多年呢。」

關於這件事，何夢多少有印象。只是何夢沒有作聲，他不想跟無辜的曹樂童有過多交集，生怕會為她帶來不幸。

「我還記得那一年，我跟管家吵了一場，跑到學校的後山去，竟然扭到腿還摔暈了。醒來後，你陪我坐在保健室裏休息。我還記得，那時候我從窗口裏看出去，漫天都是櫻花飛揚。」

何夢依舊沒有作聲，就一邊邊靜靜的聽，慢慢的走。

「那件事……我還記得很清楚的！從你那天救了我開始，我一直……一直……」

少女脹紅了臉，有千言萬語在咽喉間徘徊不吐。

「……都當你是好朋友！所以，你不必因為閒言閒語而躲著我的……」

少女好不容易說了這句話，卻又立刻失望地歎氣。

「對不起。關於那件事，我還真是一點印象都沒有。不過就算我救了妳，也不是甚麼了不起的事，妳不用勉強跟我做朋友的。看，妳的管家和爸爸都會很擔心妳。」

「我才……才沒有勉強！」

「鈴鈴——」

在少女急著解釋的瞬間，何夢聽到了風鈴的聲音。他嚇得馬上左顧右盼—每當他聽見風鈴聲的時候，總有一種熟悉﹑懷念和悲傷的感覺在他心裏油然而生。

那就好像，彷彿忘了很重要的人和事的感覺。

「妳聽得見嗎？剛才是不是有風鈴聲？」

曹樂童凝視著何夢的臉，只見他心不在焉的四處張望，心裏不禁暗暗的沉了下去。

「何夢啊，你最近有好好的吃藥嗎？」

「嗯？」

何夢回過神來，才發現曹樂童一臉失落的看著自己。

「算了，沒甚麼。我先回課室去。」

曹樂童氣餒地走回課室，有幾個好姐妹正好在走廊上等著她。

「何夢這個人有甚麼好的？聽說他有思覺失調呢。」

「別說了，樂童不喜歡人在她面前說他壞話。」

「何夢他從前不是這樣的。我們小時候便是很好的朋友，他常常笑臉迎人，是個很溫柔的人，而且他還救過我。自從那件事發生了之後……他才變得像現在這麼神經質。」

「是嗎……」

朋友們沒好氣的附和著。

「我是認真的！他曾經救過我，所以這一次我也想拯救他。你看，他現在總是一個人生活，挺可憐的。」

「嘛……大小姐妳的心意我們都看穿了，只可惜神女有心，襄王無夢呢。」

朋友們都看穿曹樂童喜歡何夢，倒是何夢在遠處傻乎乎的尋著風鈴的蹤影。

「總有日他會明白的。」

曹樂童輕聲的暗自說道。

【三﹑健將】

談到何夢的中學，自然要說說學校的風氣。那是一間挺優秀的中學，在全港中學榜裏排名甚高。何夢雖然讀書不算特別好，但相當擅長書法和畫畫，憑著為學校贏回來的多個獎項，使得他免學費的在這校讀書。至於其他學生，不是頭腦聰明的未來棟樑，就是體育健將。而當中更不乏大戶人家的子女，像是曹樂童這種出身的大有人在。

在如此優秀的學校裏，縱然鮮有肢體暴力，階級主義還是少不免盛行。像是何夢這種有了名的邊緣人，自然會被同學排擠的邊緣化。

儘管如此，何夢沒有融入級中的打算，他自知自己的出身特殊，不為世所接納也是正常的事。每天他的生活就是獨來獨往的吃飯﹑上課。遇上分組活動的時候，他總會識趣的坐在一旁，做好自己要做的部份，除此以外便不多與人交流。

唯一讓他感到安心寫意的時候，就是上中史課時，托著頭遙望窗外，看著雀鳥飛來飛去。這年不同的是，窗外多了漫天的櫻花飄揚。

「何夢同學，專心一點。」

老師叫道，其他同學聽見，不禁捂著咀忍笑。

「那傢伙說不定又看到鬼魂呢，嘻嘻……」

「別那麼大聲啦，老師會聽見的。」

何夢斜眼看過去，二人馬上閉上了咀，嚇得不敢直視。雖然大眾都是認為何夢是個精神病患者，但對於他是不祥人的謠言，多少還是會忌諱幾分。

上體育課的時候，何夢想起了自己遺留了毛巾在課室，在同學自由活動的時候，便趕緊的跑回去找毛巾。

「是你呢。」課室裏有個男生穿著校服，坐在窗邊，看著樓下操場的同學踢足球。

何夢愣了愣，平常這所學校裏，沒幾多人會跟他打招呼，習慣了遭人冷落，如今有人跟他打招呼，便有點不懂反應。

「你怎麼留在這裏，不去上體育課嗎？」

男同學抬高了腿，拉高了西褲，只見一道深長的疤痕露出來。

「對不起。」

何夢覺得自己有點失禮，便道歉了。只見對方不以為然的，微笑著定睛望向操場。

「不用在意喔，我從前擅長的是網球，手部肌肉還是鍛煉得很好。現在就只是腿差了點。」

何夢不知道應該說些甚麼，便靜靜的站在一旁。

「你不回去上課嗎？」

何夢繼續保持沉默。

「也是呢，運動這回事，大多都要與人合作。一直以來，上體育課也真是辛苦你了。」

何夢莫名的被對方說中了重點，雖然覺得有點釋懷，但卻同時淡淡的難過。

「我是梁行健，你大概沒跟我說過話，不會記得我是誰。」

梁行健回望過來，笑起來像太陽般燦爛，皮膚在陽光的照耀下黝黑的反光。

「對不起。」

何夢這才想到，一直以受害者自居的自己，其實也沒怎麼關心過同學。想到這裏，他抱歉得皺上眉頭。

「沒關係。我本來還以為網球部的同學會過來探望我，沒想到闖進來的人竟然是你。」

梁行健繼續看操場，操場上的同學踢著球，你來我往的時而大笑，時而大叫，顯得坐在窗邊的他有點寂寞。

「現在我也有點明白你的生活了。不過，他們都不是壞孩子，你別放在心上。」

「嗯，我知道。」

「難得你看得開。倒是我很不適應呢，從前我還是網球部皇牌的時候，教練和同學都很尊重我。我還以為自己真有那麼多朋友，又以為日子會一直這樣下去……」

梁行健的臉依舊和藹的笑著，看起來不帶半分憂傷。

「真希望那場車禍沒有發生過啊……」

梁行健淡淡的說道，倒是何夢聽了心酸得難受。

「如果你不介意的話，我願意聽你訴苦的。」

何夢鼓起勇氣說道，只見梁行健有點驚訝的瞪大雙眼。

「雖然，不要跟我太接近比較好，畢竟我們不應該成為朋友，但如果你只是想找個人聊聊的話……」

「謝謝你喔。」

梁行健笑了，何夢抬頭一看，他臉上除了笑容之外，眼眶竟然泛起了淚水。

「嘛……一直以來，你被人欺負的時候，我都沒怎麼為你出頭。現在你反倒過來關心我，真是有點不好意思呢。」

二人對視而笑，窗外的櫻花雨此刻更是莊麗。

「放心吧，那些迷信的流言蜚語，我才不會放在心上。我們能成為朋友吧？你說好不好？」

何夢聽到這個請求，雖是由衷的感到高興，但馬上想起童年時的事，變得有點卻步。

「沒關係，等你準備好了，再來回應我。你快點回去上體育課吧，一會兒老師發現了，那事情就會變得很麻煩。」

梁行健笑著揮揮手，何夢便尷尬得乘機離去。何夢很高興的小跑著，大概有十年左右都沒交到朋友，如今竟有人向他主動示好，使得他開心的心花怒放。

當何夢跑到操場的時候，本來踢著球的同學卻突然靜了下來，用不屑的眼神看著他。何夢一邊向前走著，其他人便一邊臉帶鄙視的散開。

若有天梁行健康復了，能再次重返網球部，那時也會變回像他們般這樣看待自己吧？這個想法在何夢的腦海中浮現，使得他有點氣餒的站在路中心發呆。

「看球！」

突然，一個籃球砸中了何夢的頭，使得身旁的人哈哈大笑。

「哎喲，真是不好意思，我們在那邊的籃球場打球，一時沒留意……」

一群不懷好意的男生跑了過來，嬉皮笑臉的拾回球去。

「喂，你別站在足球場中間好嗎？我們還要踢球的。」

無論去到哪裏，總是找不到自己的歸宿。何夢沒趣的走到一旁，只好孤獨的看人打球。

「我就是天生孤獨命的。」何夢這樣想著。

於是就這樣過了幾天，櫻花樹還是燦爛的盛開著。何夢拿著畫簿和鉛筆，走到樹旁寫生。

「你在畫甚麼呢？」轉身一看，又是梁行健，「哦？你畫畫真的很不錯啊，難怪每年結業禮都看到你獲獎。」

天真爛漫的梁行健搶過了畫簿，翻看著何夢畫的櫻花樹。

「可是鉛筆只能畫黑白的，你怎麼不用水彩、油彩之類？難得今年櫻花樹開花了。」

「嗯，因為那些顏料不好帶。我先在這裏畫一個草稿，然後回家再畫一幅水彩的……」

說到這裏，梁行健剛好翻到了一頁舊畫作－那是一個男生一躍而起、揮動著網球拍的姿態。

「啊，那個是我十月的時候……」

「那個人是我。」梁行健收起了笑容，凝重的看著畫中人。

何夢已經不記得那天寫生的對象長怎樣了，聽到他說這句話時，甚是驚訝。

「還是不要看吧。」何夢把畫簿搶回去，不想梁行健睹物傷神。

「我這條腿，就算康復了，也不可能回到以前的水準。對了，你這幅畫有彩色的版本嗎？我可以去你家看看嗎？」

「可以是可以，不過……」

談到這裏，忽然有些吵鬧聲，從不遠處傳過來。

「喂，行健，你怎麼淪落到跟個精神病成為朋友呢？」

梁行健一看，是網球部裏的學長。當年，梁行健憑著驚人的天姿，爬過了不少前輩的頭成為皇牌成員，自然招人妒忌。
「你別這樣說我的朋友吧。」梁行健說道。

「朋友？」學長走了過來，只見何夢嚇得低下頭，不敢抬頭看他，「看來人家不想認你作朋友呢，失敗者。」

梁行健轉過頭來，見何夢低著頭不敢說話，便有點羞恥的跑走了。

「梁行健！」何夢看見他失望的跑走了，便內疚的追了上去。

「一隻喪家狗、一個不祥人！」

學長們嘻嘻哈哈的大笑著，使得梁行健愈跑愈遠。

【四﹑殺機】

何夢一直追上去，跑到一個廢棄的露天停車場時，看到梁行健對牆扔著網球。

「我兒時就是這樣，家裏沒錢上網球興趣班，我就像打壁球一樣 在這裏練網球。好不容易贏了比賽，還因此免學費的考進這所中學，沒想到下場竟是如此。」

「對不起。」

「對不起甚麼呢？其實你也沒甚麼對不起我吧？說起來，也只是我自說自話的，想要成為你的朋友。」

「不是這樣的！」

何夢趕緊打開手上的畫簿，翻開了一頁頁的素描練習，當中有十幾幅，都是梁行健打球的英姿。

「我從前下課後，就在操場那邊觀察人做運動，順道寫生，而你是最閃閃發亮的那個，所以我畫了很多……說實話，像我這種人，有人願意跟我成為朋友，我真的是很受寵若驚，何況是像你這麼優秀的人呢？」

「那你當我是朋友嗎？」

「可是我會連累你的……不是嗎？人人都說我是不祥人，會剋你的。如果你有天腿康復了，日子重回正軌，說不定會後悔跟我當朋友的……」

梁行健凝視著何夢的雙眼，彷彿在迫他交出一個答案。

「儘管如此……果然……我還是想跟你當朋友！」

好不容易，何夢終於說出了這句話。

就在這刻，忽然刮起怪風來，天空也變得陰沈。

「終於說出來了呢。真是久等了。」

有一把沉實的男聲，忽然從梁行健的身後傳出來。那男人拿著大刀，一步步的走近梁行健。

「是我出現幻覺了嗎？明明今早我有好好吃藥的……」

何夢目定口呆的看著，那個男人有一頭及肩的紅髮，用黑布蒙著臉，身穿白色的西裝。

「你知道為什麼我要穿白色的西裝嗎？因為接下來發生的事，就像你平常畫的潑墨畫一樣，準備為畫布染上一片血紅。」

他漸漸走近梁行健，奇怪的是，梁行健也驚恐的回頭看他。何夢便知道這不是幻覺，而是真實的人。

「快跑！他要來殺你了！」

梁行健聽到，馬上拔足就跑，誰知道跑沒兩步，便使他舊傷復發，整個人仆倒在地上。他驚惶失措的一直向後退，眼前的紅髮男子仍堅定的前進。

「救我……何夢！救我！」

似曾相識的畫面，在何夢的腦海中浮現起來。他想起了母親被殺的那一天。但是，那時候他只見到那個長得一模一樣的女人，而眼前的這個男人，他一點印象都沒有。

「真遺憾呢，何夢，我們又再見面了。對上一次見面的時候，你媽媽可精神著呢。」

紅髮男人說道，嚇得何夢雙腿發軟，整個人跌倒在地上。

「難得交上的好友、親愛的母親，竟然一個個都死在我手上，真是可惜了。」

他走到梁行健跟前，用食指抬起了他的臉。

「要是你沒苦苦哀求他成為你的朋友，你今天就不用死了。說起來，反正你今天都要死，就借用那個世界的腿給你感受一下吧。」

紅髮男人用力的按著梁行健的腿，梁行健先是一陣痛苦的大叫大喊，然後無力地呻吟著。不一會兒，便驚訝的抬頭看著他。

「我的腿……你怎樣把他變回來的！」

「嗯？看來挺喜歡的呢。真可惜啊，這隻借來的腿，在你死了之後馬上就要物歸原主了。」

何夢回想著母親被砍去頭髗的畫面，驚惶失措地坐在地上，眼睜睜的看著梁行健準備被那個神秘男人殺害。

「說甚麼笑話呢！」

梁行健的腿康復了，便向紅髮男人用力一伸，紅髮男人頓時失平衡的後退兩步。

「何夢，你先快跑！」

梁行健朝著何夢的方向逃跑著，只見何夢目瞪口呆的動也不動。

「你怎麼不跑了？」

梁行健蹲下來，想要拉起何夢的手。這時何夢才察覺到，原來梁行健的手臂是如此粗厚有力。

「對不起……我走不動了……」

「有這個閒情逸致擔心別人的話，倒不如先為自己操心吧。」

紅髮男人放慢了腳步，打了一下響指。

何夢聽見身後傳來詭異的喊聲，回頭一看，才發現停車場的出口都被鬼魂封死了。

「怎麼了？」

梁行健雖看不見鬼魂，但由於陰氣過重，他感到不尋常之處。

「放心吧，何夢，你不是我要找的對象。」

「別走過來！」梁行健拿起褲袋子常帶著的網球，用力的向紅髮男的額頭猛扔。

「真是好兄弟啊，臨死還要保護他。你跟何夢很熟悉嗎？可是你對於他的事一無所知。不祥人之說，你應該聽說過。但有一件事你是不知道的，這傢伙的母親就是死在我的手上。沒錯，跟這傢伙走得太近的人全都要死。」

「為什麼你要這樣做！為什麼要殺我的媽媽！」何夢怒吼道。

「呵呵，你認為你有權利問我這麼多問題嗎？別誤會了，我殺的人，不止是你身邊的人。只是他們比較有價值而已。」

「何夢，跟著我快跑。」梁行健終於能拉起何夢，二人跌跌撞撞的跑到出口前。

「慢著，出口都被鬼魂封住……」

話未說完，有一隻鬼魂向梁行健伸出手，手掌撫摸著他的臉頰。梁行健臉都嚇得變青，這下子他才看到原來站著了那麼多鬼。

「啊！！」

這下子倒是梁行健嚇得跌倒在地。

「你還真是我頭一回遇到最難殺死的人呢。無論如何，捉迷藏遊戲是時候到此為止了。你也該好好感謝我借給你的腿，懷著這個心死去吧。」

紅髮男抬起了大刀，準備向梁行健砍下去。

「退散！」

與此同時，有一把清脆的女聲從鬼魂身後傳過來，何夢看過去，鬼醜頓時消失了。

「鈴鈴——」

熟悉的風鈴聲，再次傳入何夢的耳中。

那個女生身穿古裝，腰間佩帶著風鈴，一頭烏髮及腰，體型纖瘦窈窕。她拿著符，貼在鬼魂的背後，當鬼魂全都逐漸消失後，符咒便隨隨飄落到地上，然後在一瞬間化為灰燼。

「哪兒跑來個礙事的女人呢……哦？原來妳也是守夜人。」

「難不成……你就是緋紅？」

少女驚訝地看著那個紅髮男。梁行健藉機用力一推失神的緋紅，拉著何夢的手跑到少女的身後。

「喂，別誤會了，我才不是來保護你們兩個的。只是我路過看見一群鬼魂，太不尋常，便過來看看。只是沒想到，竟然在這裏找到我一直在尋找的人！」

少女從側肩袋裏拿出了符，裝腔作勢的向緋紅擺著。

「還真是個難纏的女人。可是，小妹妹你才不是我的手腳。」

緋紅步步迫近，此時，少女手上的符爆開了，空氣突然一陣煙霧瀰漫。

「快跑！」

少女拉著何夢的手奔跑，梁行健也抓著何夢的衣服跑著。

何夢察覺到少女身上的風鈴正鈴鈴作響，想到那個紅髮傢伙會聞聲而至，便偷偷的從她腰間一手搶過風鈴。

三人逃跑到人來人往的大街上，總算是擺脫了緋紅的身影。

「喂，放開本小姐的手！」

三人氣喘喘的走著，少女這才發現何夢抓著她的手不放。

「慢著！我怎知道妳是不是跟他一伙的？還有，妳快解釋一下剛才發生甚麼事？」

「何夢……何夢……你看我的腿！」梁行健跑過來，拉高了褲子，發現疤痕都不見了。

「不是吧？！」少女蹲下身來，看到他的腿，嚇得驚恐萬分。

「真是太好了，這下子我可以重回網球部了！」

「嗯！」何夢也由衷的為梁行健高興。

「太好？哪裏好了？你可知道你這會毀了你自己！緋紅到底是怎麼辦到的？分明沒有這種符咒……」

少女生氣地罵道。身旁路過的人，也轉過頭來看著衣服奇特的她，但不一會兒，又自顧自的走了。

「妳在說甚麼呢？對了，我剛才看到妳拿著符咒。難不成妳也是鬼魂？」何夢問道。

「是啊！妳快從實招來。還有，為什麼我的腿康復了會害死我自己？妳跟紅髮男又是甚麼關係？」

少女不耐煩的聽著，然後慢慢站開。

「才不告訴你們。反正，我跟你們說了，你們轉眼就會忘記，我才懶得說呢。至於你的腿，我試試找辦法復原吧。有緣再見！」

少女對他們做了個鬼臉，然後蹦蹦跳跳的跑去了。

「喂，妳的風鈴……」

何夢拿著風鈴對少女喊到，只是嘈雜的人聲蓋過了他的呼喊。

他低下頭來，細看那個風鈴，玻璃上面印滿櫻花的圖案，看起來雖然普通，設計卻不失清雅。

【五、風鈴（上）】

何夢把風鈴帶回家中，想著哪天再遇到那個神秘少女，就會把風鈴還給她。

雖說何夢覺得少女並不是個好相處的人，但想到畢竟她是自己和好朋友的救命恩人，就算不報恩，總得要還她風鈴。

何夢想起那天跟曹樂童站在櫻花樹下，也曾聽見令人懷念的風鈴聲，心想那個少女也許常在學校附近出沒。他把風鈴掛在門口的當眼處，等待明天帶回學校，碰碰運氣。

這一晚，何夢聽著晚風吹起的風鈴聲，清脆短促的聲音悠然的響著。本來深受失眠之苦的何夢，聽著悅耳的風鈴聲，彷彿有所陪伴，居然能安心的入睡。

「喂，何夢！」第二天，梁行健主動的跟何夢打招呼。

旁人先是驚訝他們的關係何時變得這麼好，然後又發現梁行健竟突然變得健步如飛。

「早安。對了，你的腿還好嗎？之後還有覺得疼痛嗎？」何夢見到梁行健，便馬上關心他的右腿。

「不痛了，那個神經病紅髮男人，不知用了哪門子的技巧把我腿治好。要不是他是個想殺我的變態，我還真是想好好答謝他！」

何夢聽到，微笑回應。梁行健的腿康復後，像換了個人一樣，變回了從前的活潑開朗，果真是個愛運動的陽光青年。

這時何夢想起來，他們最應該答謝的對象，應該是那個女孩。他從書包裏拿出風鈴，正打算問梁行健有沒有甚麼頭緒。

「風鈴？你帶個風鈴回校幹嘛呢？」

「啊，你昨天應該沒察覺到……這個風鈴是昨天救我們的那個女孩遺下的。」

梁行健聽著，便皺上眉頭。

「女孩？甚麼女孩？」

「嗯？」何夢抬頭，跟一臉迷惘的梁行健對視。

「不就是那個穿著古裝的女生嗎？她跑出來用符趕走了鬼魂，然後帶我們逃到大街去……」

「你在說甚麼呢？原來昨天不是你救走我的嗎？我還以為是你在迷糊間把我救走的呢。」

何夢聽到，本來臉上掛著的微笑漸漸變得僵硬起來。他凝視著梁行健的神情，半點不像跟他開玩笑，而是真的失了憶一樣。

難不成自己是撞到鬼了嗎？還是再次出現幻覺了？那個女生難道是自己幻想出來的人嗎？而真相是自己救走了梁行健還虛構了回憶？

何夢陷入迷思之中，吵鬧的課室頓變得寂靜一樣，倒是自己的心跳聲強烈得駭人。

「喂！你沒事嗎？」梁行健一聲的叫喊，把失神的何夢喚回來。

「沒事……我只是在想……各種各樣的問題而已……」

「怎麼了？一會兒說風鈴、一會兒說女生，今天都陰陽怪氣的。」

上課的鐘聲正好響起，梁行健揮過手便走回自己的座位去。眾人都開始收拾好自己的書桌。何夢從書包拿課本出來時，看到一直擺放著的風鈴。

他拿起風鈴來把玩，他看著實在的風鈴，才想到這應該不是幻覺。

下課後，何夢帶著風鈴走到櫻花樹下，試想把一切都整理一下。

他回想起來，昨天大街上的路人確實也能見到她，詫異她格格不入的古裝打扮。但只要一擦身而過，就彷彿從沒見過她一樣。

然後，他又想起了她的話：「反正，我跟你們說了，你們轉眼就會忘記……」

莫非這就是指梁行健忘記她的情況嗎？那自己又為何會記得有關她的事呢？是因為自己有陰影眼嗎？她也是鬼魂嗎？看起來又不像……難道是神仙嗎？神仙應該不用畫符作法吧……

一千個問號在何夢的腦袋裏盤旋著。

「何夢！」一把熟悉的女聲從後喊道，他轉身一眼，果然又是曹樂童。

「你在櫻花樹下幹嗎呢？寫生嗎？咦，這是甚麼風鈴？」

曹樂童像一枝箭般奔跑過來跟何夢搭話，還想伸手拿過風鈴。何夢馬上緊張的把風鈴收到身後。

「怎麼了？喔……難道是女生送的嗎？」曹樂童看見何夢抗拒的反應，便有點失落的慢慢縮回了手。

「對不起。你在這裏等人嗎？那我不阻你了……」曹樂童低下頭來，眼珠四處轉動，尷尬的想逃去。

「才不是，妳誤會了！」

何夢看見她有所誤會，便急著想要解釋。曹樂童抬起頭來，看見何夢臉有難色，想必是有煩惱。

「遇到困難嗎？能跟我談談嗎？」

何夢看著曹樂童誠懇的臉，又想到昨天那個紅髮男差點殺死梁行健，便有點生怕會連累曹樂童。萬一紅髮男再出現的話，曹樂童個子嬌小，恐怕不像梁行健般能反抗多時。

「曹樂童，對不起。我們是絕對不能有任何關係的，不可以成為朋友。因為……」

「因為你不想拖累我嗎？」曹樂童微笑著，用比誰都溫柔的聲音說道。

「這句話，這些年來我從你口中都聽膩了。但儘管如此，我還是想跟你成為朋友，不會放棄的。」

曹樂童一直都是如此的溫柔，溫柔得讓何夢心裏有愧。沒法好好回應別人的期待，是一件苦惱的事。

「那……要是你有甚麼煩惱想要我幫忙的話，就即管跟我說吧。我先去上鋼琴班了！」

曹樂童深呼吸一下，然後向何夢揮揮手，小跑著離去。何夢看著她的背影，他知道，她只是在強顏歡笑而已。

何夢補過習再回家後，把風鈴掛在窗邊，獨個兒吃著杯麵，看了一會兒電視，做做家課，然後便躺上床去睡覺。他看著微微搖曳的風鈴，想起那個神秘少女。到底要怎樣才能再見到她呢？想著想著，便有點掉進夢鄉裏去。
正當半夢半醒之時，何夢的家門竟傳出咔咔咯咯的聲音。何夢鑽進被窩裏，有點害怕的用被單包著自己的頭。

「咔咔——咯咯——」

何夢心裏慌得發毛，雙手再次慣性的抖動起來。他微微的把頭伸出被窩外，試圖找尋精神科藥樽的身影，才想起他把藥放在廚房裏。

門外的怪聲愈來愈烈，何夢感到無形的壓迫感正逐漸向自己靠近。雖然心裏清楚，很大可能是清潔工在凌晨時份工作，但情緒上就是恐懼著紅髮男找上門。

何夢的腦海裏開始幻想著恐怖的畫面，例如是紅髮男拿著電鋸來造訪，說不定左手還拿著梁行健的頭髗。

想到這裏，從前的童年陰影再次來襲。何夢的心砰砰、砰砰的跳動，彷彿要從他體內爆開一樣。他緊捏著被單的手心都冒了冷汗，呼吸節奏也變得混亂起來。

這時門口傳來像是撬鎖的聲音。何夢更是驚慌得過度換氣，他實在透不過氣來，連人扯著被單一起跳下床。他難受地喘著氣，吃力地往廚房爬行。

爬沒兩下，過度換氣的問題使他眼前都開始漸漸發黑，雙手雙腿都漸感到麻痺起來。

他向著廚房的方向伸手，看著廚房的景象慢慢變成黑色。

「藥……藥……」

何夢無力地說著，像是祈求有誰會冒出來救他一樣。

咯察的一聲，雖然看不見畫面，何夢聽到有人打開了門走進來。

【六﹑風鈴（下）】

「鈴鈴——」

開門揚起了暗風，吹響了風鈴。這一刻，何夢心裏多麼希望那個神秘少女能再次出來拯救他。真是個卑微可恥的願望。

「喂，你沒事吧！」

迷糊間，何夢再次聽到那把清脆得像風鈴聲一樣的女聲。是幻覺吧，他這麼想著，一邊喘著氣在地上抽搐。

「藥……藥……」

「你在指著甚麼？藥嗎？」

何夢聽到有人疾走到廚房裏去，然後又是一陣碰撞的聲音，不一會兒，又有人跑到他的身旁。

「是鎮靜的藥嗎？還是甚麼？」

有人走到何夢的身邊，緩緩的抱起了他的頭，然後慢慢托住他的上半身，一邊輕柔的掃著他的背，又一邊在他面前揮動著不同顏色的藥樽。

掃著掃著，何夢的過度換氣才慢慢緩和過來，也隱約的開始回復視力。他看見抱著自己的人，正是那天遇到的少女。

「我好一點了……」

何夢從她手上接過藥，硬嚥到肚子裏去。

「喂，你不用水服藥嗎？這樣子對身體不好吧。」

「沒事……我都習慣了。謝謝。」

「你是有甚麼怪病嗎？我剛進來，就看見你躺在地上掙扎了。」

「對了，門……」

何夢此時才驚惶的坐起來，遙看大門的方向。

「剛才就只有你嗎？沒其他人？那個紅髮男人不在嗎？」

「你在問甚麼……一直就只有我啊！」

少女拍拍裙子，慢慢的站起來。

「我又不知道你家裏有多少人，不敢擅自登門造訪，不然你父母責怪就麻煩了。所以，本來我是想偷偷的潛進來，拿回我的風鈴，誰知道一開門就看見你跌倒在地上呢！說起來，你還真是要多謝我又救你了……」

「還不是因為妳把我嚇個半死，我才會病發跌倒在地上！」

少女聽見，嘟著咀皺上眉頭。

「那我偷偷潛進來，確實是我不對啦……但是，還不是因為你偷了我的風鈴，我才得要潛進來偷嗎？所以這事就扯平吧，反正最後我也救了你。」

少女爬上椅子，從窗邊除下風鈴。

「這下子，我們就再不會有所交集了，你和你朋友也保重吧。」

少女拿走了風鈴，正打算要離開。

「慢著……」

何夢正想要攔住她，雙腿卻還有點發軟的，使他整個人都仆倒在地，還壓住了少女。

「啊……好痛……」

少女摸著頭說。

「喂，你怎麼壓住我了，死變態！」

少女說畢，便一腳的把何夢踹開。

「不好意思！我只是……我只是有很多問題想要問妳！」

「就算要問，也不是把我推倒來問吧？你果然是個大變態！」

少女豪邁的站了起來，揪了揪自己的衣領。何夢喘著氣的坐在一旁，少女斜著眼看他，這傢伙還真是無心之失，她便下了火，蹲下來看著何夢。

「就算我解答了你的疑問，你轉眼就會忘記的。而且，更重要的是－你連這個所謂的「疑問」都會一併忘記。」

少女蹲在地上，古靈精怪的比著手解釋道。

「我就是想問妳關於這個……為甚麼梁行健－即是那天你救了的朋友，他忘記了妳，但我還記得發生過甚麼事呢？」

身體不適的何夢陰聲細氣的說著，偏高音的聲音使他有種女性的柔弱感。少女看他怪可憐的，便沒好氣的一同坐下來，向他一一道來。

「因為你一直拿著這個啊！」少女拿起手上的風鈴，在何夢眼前搖擺。

「這個是屬於我的物品，跟隨我已經十年有多了，你一直帶著它，所以才不會忘記我。」

「只要我永遠帶著它，我就能一直記得妳嗎？」

「才不是呢。就算你一直拿著我的風鈴，最多也只能記住我七天，然後就會漸漸忘記我的存在。」

何夢聽著，有點憂傷的皺著眉。

「喂，怎麼一臉失落的樣子？啊啦啊啦、難不成……你對我一見鍾情了？可是本小姐對你一點興趣都沒有啊……」

少女咀角微微上揚，眼神不懷好意的看著何夢，她哄近到何夢的臉前說道。

「才不是這樣。我小時候，也忘記過很重要的事。妳還記得那個紅髮男人吧？他說過是他殺了我的媽媽，然而儘管我目擊一切，還是記不住是誰下的痛手。我在想……他是不是跟妳一樣的人呢？」

少女聽見，得知何夢的悲慘身世，便收起了她的嬉皮笑臉。她有點明白為甚麼眼前這個人總是一臉抑鬱。

「是緋紅他殺死你媽媽嗎？為甚麼他要這樣做呢？」

何夢接著便把當日的情況一一向少女描述，少女認真的聽著，目不轉睛的跟何夢對望。

這是何夢生平第一次有人如此認真聽他說這件事，而不是質疑他是個神經病。

「為甚麼呢？為甚麼我會忘記妳和緋紅的事？你們到底是甚麼人？是鬼嗎？」

何夢很緊張的追問，他想要知道一個藏在心裏多年的謎。

「的確，我和緋紅都不是人類—我們是守夜人。」

少女深呼吸，倒抽一口氣，然後向何夢慢慢的細訴秦朝年間發生的事。

「就是這樣，我們變成了和人間無緣的守夜人。我們有人類一樣的肉體，但無論做甚麼都不會有人記得我們，自然也不能買屋、租屋、做甚麼交易，就連一張身份證都沒有。雖然一開始是挺方便的，可以免費的去吃好吃的東西、偶爾偷點小東西都沒有人會發現。但無論我有多用心去交朋友，到頭來一個記得我的人都沒有。」

「那……妳的家人呢？」

「我爸爸是普通的人類，只有媽媽才是守夜人。他們在圖書館裏相遇，因為我媽媽平常閒來無事便會去看書，跟身為圖書館管理員的爸爸甚是投契。爸爸對於守夜人的事很感興趣，也接納了媽媽的存在。只是好景不常，在媽媽誕下哥哥和我幾年之後，爸爸患上了重感冒，住院了好幾天，一直昏迷不醒。」

「他往生了嗎？」

「沒有，他康復了。但就因為這一場大病，他在醫院裏躺了兩個星期後，徹底忘記了我們三個的存在。雖然媽媽試圖重燃愛火，帶他到圖書館重遊舊地，試著跟他聊有趣的話題。但是過於熱情的媽媽，最後被爸爸當成了是精神病人、跟蹤狂，還報警處理。」

「那妳媽媽呢？」

「之後，我和哥哥一直跟著她生活。後來媽媽患上癌病，卻無法去醫院接受長期的治療。我們兩兄妹就從此這樣相依為命。」

何夢聽完，不發一言的低下頭。

「沒事啦，都已經過去了，現在我已經接受了這一切。你看，我閒時還能免費的去看韓星演唱會，跟你說喔，醉龍、XO、還有狂彈……」

少女強顏歡笑的一個勁兒說著說著，卻發現身旁的何夢原來哭了。

他靜靜的低下頭，默默落淚。是因為聽見少女的悲慘身世而感到悲傷嗎？還是因為他想起了自己的事？

於是少女也安靜起來，乖乖的坐在他身旁。

「我會幫你的。我不是提過，緋紅也是守夜人嗎？可是他幾乎把守夜人的所有限制都打破了。」

何夢拭去眼淚，抱膝坐著，不想再打擾少女的發言。

「那傢伙，在人間的存在感愈來愈高了。而且，我也是從你口中才得知—他殺了人之後沒有死。」

「甚麼意思？」

「我不是說過嗎？守夜人是和萬千世界都無緣的。換言之，除了沒有存在感外，我們也不能強行干擾世界的平衡。像是姦淫擄掠、殺人之類的事，一旦犯了，那個守夜人也會遭受天罰，馬上灰飛煙滅。這個就是天理給我們守夜人的限制。」

「難道他有甚麼方法，能放棄守夜人的身份呢？」

「何夢，你剛才細說自己身世的時候，不是說了自己有陰陽眼嗎？那你應該跟我一樣，能看到他不是人類，也不是鬼魂。他仍然是守夜人。而且通天理的方法，早就已經失傳了。」

「他的氣場的確不像人類……」

「是吧。我媽媽一直無法做到的事，緋紅居然輕鬆做到了。我一定要查出真相，找出變成人類的方法。」

少女眼神堅定的看著何夢說。

「對了，妳剛才不是說過甚麼萬千世界……還有妳的哥哥呢？他在哪裏？」

「聽好了，何夢，這個世界不只有這一個時空，還有著不同的平行時空。而你平常看到的鬼，也不一定是死去了魂，還可以是來自其他時空的人。」

「你們人類不是常常說靈魂出竅嗎？從別的世界來的人，肉身是不能一同帶過來的，只能靠通靈的方式，讓靈魂穿到其他世界。」

「當然，靠人類想像而生的靈也是存在的，但通常這類靈是依靠人類想像而存活的，並沒有自我意識，一旦被世人遺忘，就會馬上隨之消失。」

何夢似懂非懂的聽著。

「不過關於靈這一點，我有點難跟你就此解釋了，反正你本來也不應該知道太多。至於我哥哥，是守夜人一族的「戒律使」，像人類的警察和軍人一樣，由我們一族自發組成，通靈力、全知力和體魄都必須相當優秀，才能成為戒律使。」

「通靈力和全知力是指甚麼？」

「基本來說，跟靈魂交流能力要很好，能背畫到一百種以上的符咒，而全知力是指能自由穿越到不同時空。我們守夜人，與萬千世界無緣的主要原因，是因為我們祖先得了全知力。所謂全知力，是指我們有能力帶著肉身穿到萬千世界，這一點是我們跟人類最大的分別。不過，穿越萬千世界會耗用我們很大的靈力和體力，並不是每個人都能隨時自由的在萬千世界中遊走。」

「聽說，緋紅年輕時，被視為是守夜人裏最有可能成為戒律使的人。他簡直就是個天才。他體力一流，武術和搏擊等等都難不了他，而且不單熟讀符咒，他還能從符咒中變出新穎的花樣來。」

「那為甚麼他會……」

「緋紅這個人，雖然天資優秀，但自小就狂妄自大，不受管教。或許是因為反叛的性格，讓他走上今日的道路吧。我哥哥也為了緋紅的事，而決心要成為一流的戒律使，抓住他問個明白。」

少女靈機一觸，突然抬起頭來，本來嚴肅認真的臉，漸漸變得不懷好意的凝視著何夢。

「放心，我一定會幫你查出緋紅殺死你媽媽的原因、還有他能打破守夜人限制！」

「所以妳想怎樣……」

「嘛～你知道我是守夜人，要是離你太遠的話，你就會忘記我的。所以……這裏我就不客氣的住下來啦！」

「可是……可是……」

不擅長與人相處的何夢，不知所措的看著少女跳上自己的床。

「有甚麼所謂呢？反正這屋子只有你自己一個人住，而我又長期流離失所、居無定處，你說我們是不是一拍即合？」

少女大模斯樣的躺在何夢床上，彷彿當了是自己的家一樣。

「啊……好久也沒有睡過軟綿綿的床呢！」

「可是……」

何夢手足無措的跪在床上，從未接觸過異性的他卻又不敢碰她。

此時，躺在床上的少女向何夢伸出了右手——「我叫鄒靈靈，很高興認識你！」

【七﹑婆婆（上）】

第二天一早，鄒靈靈起床，發現何夢不在房間內。

「瘋了，難道他跑出客廳睡嗎？那他不就忘記我了嗎？」

鄒靈靈跑出客廳，看見何夢躺在梳化上，而她的風鈴則放在旁邊。

「算你聰明。」鄒靈靈蹲下來，看著沉睡的何夢，昨晚竟然嚇得連眼鏡都忘記除下來就睡了，便不禁失笑。

她用手指一直戳何夢的鼻子，又戳他的臉。何夢半醒的轉過身來，差點把身旁的風鈴推跌到地上，幸好鄒靈靈及時伸手接著。

「喂！笨蛋，你別只顧著睡好嗎！」接實風鈴的鄒靈靈生氣地大喊道。

「嘩！」何夢從夢中驚醒，整個人坐了起來。

「你寧願抱住我的風鈴睡覺，也不願意和我睡。你就那麼怕我嗎？還是……你怕女孩子嗎？」

「啊……對不起，我看妳昨晚一躺上床就入睡了，才出此下策……」

何夢正要揉眼睛的時候，手指卻插到眼鏡上。鄒靈靈看見，又一次禁不住笑了。

「你果然是笨蛋啊，不除下眼鏡，卻竟然抱住我的風鈴睡覺。」少女笑著說，又哄近何夢的臉前，「你就那麼怕我嗎？還是……你怕女孩子嗎？」

甚少接觸異性……該說是少接觸人類的何夢，被少女調戲得別過臉去。

「哦？看來是不習慣女孩子呢。」鄒靈靈故意的坐上梳化，慢慢的貼近何夢。

「很緊張嗎？」

「別鬧了……」

「聽我說啊，何夢……」鄒靈靈貼近何夢耳邊，何夢嚇得緊閉上眼睛，不敢回頭看她。

「你要是摔破我的風鈴，你就死定了！知道嗎？」

鄒靈靈用盡全力的大喊道，嚇得何夢跳彈起來。鄒靈靈看見他驚慌的樣子，笑得倒在梳化上捧腹大笑。

「何夢你真的好好玩……」

何夢看她笑成這個樣子，便尷尬得不知如何反應。

「不過，我是認真的。這個風鈴對我來說有特殊意義。你千萬不要把它弄丟或是摔破。」

「對不起。這個風鈴是甚麼法寶嗎？難道是被施咒了？」何夢膽顫心驚的坐下來，怕傷到脆弱的風鈴。

「不是。這個風鈴是兒時一個很重要的人送給我的。那時我的媽媽過身了一段日子，有天我和哥哥出去偷東西吃的時候走失了，我坐在路旁大哭，喊著要媽媽。」

「因為我是守夜人，沒甚麼人能注意到我走失。就算注意到，也一定察覺不到哥哥的身影。那時候，有個男生察覺到我了，還送我這個風鈴。我跟他聊了好久，跟他說了媽媽的事。他說，風鈴是用來尋找思念的人，甚至可以招魂。於是，他把他的風鈴送給我了。」

何夢靜心的聽著，風鈴能招魂這個說法確實流傳。

「不一會兒，我還真的跟哥哥重逢了。原來哥哥好像去了幫助別人，才弄得那麼晚。我至今還想找那個人，不過，他應該忘記我了……」

「妳一定可以找到他的。」何夢看見鄒靈靈失落的臉，便試著向她打氣。

「哈哈，何夢你這個抑鬱男，跟別人打氣的時候依然那麼陰沈呢。」少女很快的又變得嬉皮笑臉。「所以說啊，何夢你要天天跟我睡、夜夜跟我睡，知道嗎？」

鄒靈靈故意的把雙手搭在何夢的肩上，嚇得何夢毛骨聳然。

「可是……可是……這樣不太好……」

「有誰會知道呢？這種事習慣一下就好，不是嗎？」

鄒靈靈看見何夢活像一根怕羞草，便更是興致勃勃的調戲他。

「不然這樣，我身上除了風鈴之外，還有些東西穿著，我除下來給你好嗎？」少女的手慢慢游走至腰帶去。

「不用了！我都聽妳的，別鬧了！」何夢嚇得臉紅耳赤的推開她。

「哈哈哈哈，你還當真了，誰會脫給你呢？何夢真是好好玩。」

「妳常常這樣作弄人的嗎？」素來嚴肅認真的何夢有點生氣。

「沒有啊，都沒人會跟我玩的，那有人會記得我。」

鄒靈靈很淡然的說著，倒是何夢聽見覺得有點寂寞。

鄒靈靈站了起來，翻查著客廳的東西。

「你知道嗎？人類睡覺的時候是最容易靈魂出竅的。有些人體質較陰，甚至會不自覺的穿越到別的世界去。所以人類才會做奇怪的夢。因此睡著的八個小時，和醒著的八個小時是不同的，就算你把風鈴放在身旁，也很容易會忘記我。」

「所以，這個才是我要迫著跟你睡的原因。至於白天的時候，我留個髮圈給你戴著吧。放心，我不會吃你的。」

鄒靈靈語氣一轉，變得認真起來。何夢看著她在客廳走動，也漸覺得挺安心。少女不胡鬧的時候，感覺確實可靠。

「喂，你怎麼整個家都沒有錢的？」正當何夢想著鄒靈靈很可靠的時候，她卻問了一道令人噴飯的問題。

「有是有的，不過妳要來幹嘛？」

「買早餐啊，我很餓。」

「我煮給妳吃吧。」何夢走到廚房裏去，熟練的打起蛋來。鄒靈靈瞪大了雙眼，垂涎欲滴的看著。

「你好厲害啊……」

「在我小時候爸爸工作很忙，通常都是我照顧自己的。後來自己一個人住，就更加要天天煮飯給自己吃。」

「倒是我不會煮飯。我沒有長居的家，自然沒廚房。雖然有段時間跟哥哥住在一個戒律使前輩的家裏，但基本上都是哥哥煮給我吃。」

鄒靈靈專心地看著何夢做飯，仿如化學課的學生看老師做實驗。

「通心粉和炒蛋，喜歡嗎？」何夢把飯菜端到飯桌上，鄒靈靈不客氣的拿羹匙吃起來。

「喜歡就好。不過老實說，我也沒這個經濟能力養妳。」

「我可以去……」

「要是讓妳去偷，也不太好。」

鄒靈靈聽見，尷尬的轉動眼珠，閉上了咀，沒想到何夢猜中了她的壞念頭。

「啊，是時候回校上課了。我下課後，回來跟妳再商討這個問題吧。」

何夢飛快的跑回房間裏，換上校服，便趕出門去。

下課後，何夢如常的帶著畫簿到校門旁的櫻花樹下，準備寫生。

「你看，那邊有個好可愛的女生啊！」

何夢聽見前方一陣騷動，上前一看，發現鄒靈靈搬了些桌椅在櫻花樹下擺檔，像是學校開放日的攤檔一般。

「喂，鄒靈靈，妳在搞甚麼？為甚麼他們會察覺到妳的？」

「哈囉～」

鄒靈靈滿臉笑容的向何夢揮手，只有何夢獨個兒神經緊張的鞠躬，試圖請走人群。

「你怎麼把我的客人都趕走了？」

鄒靈靈氣沖沖的走上前，何夢此時才留意到她的桌子上放了一個「靈異事件解決攤」的紙牌。

「妳為甚麼可以在這裏擺攤？為甚麼那些人可以看見妳？還有，這些學校的檯櫈，妳從哪裏偷來的？不行，我要趕緊拿去還給校工……」

何夢立馬把椅子拉走。

「哎呀，別、別、別走！」鄒靈靈上前拉著何夢的手，「這些是我從靈異學會的會長手上借來了，還用了靈異學會的名義，得了學校的許可，在這裏擺攤。」

鄒靈靈拿出了申請紙，在何夢臉前揮揚。

「可是……他們為甚麼幫妳？」

「因為我給他們都貼了符，讓他們暫時有陰陽眼。不過他們很快就會忘記我，所以我先拿一張申請紙，有真憑實據，校工就不會來趕我走了。」

何夢轉身一看，果真有一群靈異學會會員嚇得花容失色的在校內探靈。他知道了自己錯怪了鄒靈靈，便把椅子拉回去，坐在她身旁。

「那妳為甚麼要這樣做呢？而且，剛才那些人怎看見妳的？」

鄒靈靈笑瞇瞇的用食指和拇指比出一個圓形，

「是為了錢。你今早不是說，不讓我去偷錢嗎？所以我現在光明正大的賺錢。至於為甚麼他們能看見我，這托了櫻花樹的福。我的存在感雖然很低，但這學校的人一定會留意到這棵櫻花樹。所以我在這裏擺檔，肯定能客似雲來的。」

何夢聽著，心想這傢伙就最多鬼主意，可是哪有這麼多靈異事件呢？於是自顧自的拿出畫簿來寫生。

「喂，你要寫生就滾去一旁啦，別在這裏阻礙我做生意……」

正當鄒靈靈和何夢你推我撞的拉扯，有一個戴眼鏡、身材矮小的初中男生走了過來。

「請問……」

鄒靈靈立即縮開雙手，整理好裝束，而何夢也識趣的坐在一旁，不作打擾。

「你好，這裏是靈異事件解決攤，有甚麼能幫到你的？」

「妳幹嘛身穿古裝的坐在這裏？搞cosplay嗎？」初中生直言不諱的問道，使得鄒靈靈無奈地看著他，坐在一旁的何夢不禁竊笑。

「這個問題有很重要嗎？我喜歡穿甚麼是我的自由吧？小弟弟要是你沒事的話便回家溫習……」鄒靈靈氣鼓鼓的，像是機關槍掃射一樣回敬道。

「啊，別說那些不重要的。我的確是有困難想讓妳幫手。你們是靈異學會的人嗎？」

「勉強可以說是。該怎麼說呢？現在不是很流行甚麼派遣工作、外判合約制之類的，而我們就是這種會員啦。」

鄒靈靈順道把還在偷笑的何夢拉過來，指著他說。何夢一頭霧水的瞪著鄒靈靈，沒想到自己被拖下水。

「完全聽不懂妳在說甚麼，不過都沒關係了。我今天來，是想跟妳談談關於我婆婆的事。」

初中生自有來由，沒把鄒靈靈的話當回事，神色凝重的說起自己的事來。

「讓我看看你的手。」鄒靈靈打開初中生的手來看，「你婆婆已經死了。」

初中生一臉驚訝的看著她，何夢也跟著感歎。

「我和婆婆有天外出用餐，過馬路的時候，有一輛大貨車失控撞了過來。婆婆為了救我，一把推開了我，卻因為這樣喪命。」

初中生凝重的說著，何夢聽得甚是哀傷。倒是鄒靈靈一臉平常的聽著。

「但是古怪的事發生了。我本來是和婆婆一起居住的，父母長年在內地工作。在婆婆過身後，我每天起床居然有人給我做好飯，晚上回家時，也有人準備好晚餐。」

「所以你認為是婆婆回魂給你做飯嗎？那應該挺好的。」鄒靈靈很淡然的回應，何夢驚歎著她的冷靜。

「嗯……或許是好事吧。我起初也覺得，婆婆多照顧我一會兒，便會投胎轉世去。但是，直到最近情況仍然持續，而且愈來愈誇張。」

「怎麼了？」

「我感覺到，上課的時候一直有人在門外看著我……還有，我去補習也好、跟朋友去唱K也好，每一秒都感覺到被跟蹤著。我開始覺得好可怕……彷彿完全沒了私人空間，做每件事都被監視著。」

初中生握緊拳頭，低著頭小聲的說道。

「哦？是這樣？不過恕我直言，你婆婆不會留在人間很久的，好好珍惜最後一段時間吧。只要過了這個星期，她便會去投胎轉世的了。」

「還要等？我已經等了好多個月了……」

鄒靈靈一聽，皺上眉頭。

「好多個月？即是超過兩個月嗎？」

「大概是四個月左右。」

「那恐怕，在你家中的那個人……不，那隻鬼，並不是你婆婆。」

初中生猛然抬起頭來，跟冷靜的鄒靈靈對視，瞳孔嚇得收縮起來，毛骨悚然得全身打冷顫。

「你有聽過佛教說的中陰身嗎？」

初中生搖頭，何夢也緊張的看著鄒靈靈，等她繼續解說。

「中陰身是指人死後，在投胎前的一段過渡時期。在期間的靈魂是肉眼看不見的，所以稱為『中陰身』或『中有』。一般來說，中陰身會以七天為一期，隨業緣去投胎受生，因應業緣去升天、再世為人，或是墮落到鬼道或畜生道。如果第一期沒能投胎，中陰身就會再延續七天。」

「那說不定，只是婆婆還在等待投胎轉世而已……」

「中陰身最多能留在人間七七四十九天。而你說那隻鬼，已經留在你家裏超過兩個月。除非那隻鬼是隻怨念甚深的厲鬼吧，但我猜你的婆婆不會化成厲鬼吧？」

「確實不會……」

鄒靈靈突然用力拍檯，直直的站了起來，

「走！我們現在就出發去你家，查探一下這隻鬼是何方神聖！」

何夢慌慌張張的收好畫具，忙亂的跟上鄒靈靈和初中生的腳步。

【八、婆婆（下）】

三人走到一幢舊樓裏，初中生拿著鑰匙站在單位鐵閘門前。

「你們真的要進去捉鬼嗎？」初中生膽怯的問道。

「視乎你怕的是甚麼。」

鄒靈靈話中有意的說道，何夢則心情沉重的站在一旁，不發一言。

初中生低下頭，凝視著鑰匙，不敢插進去。

「你怕的，真的只是鬼？」鄒靈靈步近，陰聲細氣的在初中生身旁繼續問道，「還是你害怕面對真相？害怕再次失去婆婆的感覺？」

初中生本來下垂的眼簾猛然睜開，他回過頭來驚訝地看著鄒靈靈。不一會兒，他倒抽一口氣，便把鑰匙插進鐵閘孔裏。

「決定好了嗎？事先說明喔，我不會做沒報酬的事……」

接著鄒靈靈便哄近初中生的耳邊，用何夢聽不見的聲量說了一組數字。

「知道了。」

初中生表情有點不情願，但還是把鐵閘拉開了。

鄒靈靈堅定的大步踏進初中生的家裏，何夢則是膽顫心驚的左顧右盼，捏緊書包肩帶，一小步、一小步的走進去。

「平常就你一個人住嗎？雖然樓是舊了一點，但地方挺大的。」

「是的，自從婆婆過身了後，就只有我一個人住了。」

「哦？是嗎？」鄒靈靈走到窗邊的書櫃前，用手指一抹架上的隔板，「那你還真是打理得很乾淨呢。」鄒靈靈暗暗的笑著說。

何夢走到飾櫃前，看到初中生和婆婆生前的合照。

「這個人就是你婆婆嗎？」

相片裏的老婦慈祥的笑著，用力的抱緊小男生。

「是的，那是我還在讀小學的時候拍的。」

鄒靈靈又打開了初中生的衣櫃。

「哦？你的衣服還摺得真整齊。」

鄒靈靈突然把衣服翻出來，全都丟在地上。

「喂！妳怎可以在別人的家裏添亂呢！」何夢在客廳看到鄒靈靈在房間裏搗亂，便立馬趕上去阻止。

誰知道鄒靈靈不但把衣櫃裏的東西都翻出來，還走回去客廳，把書櫃上的書本全都掃落地。

「喂，妳快停下來！」何夢也跟住跑出客廳，阻止莫名失控的鄒靈靈。

正當鄒靈靈背著窗、拿起初中生的獎狀要撕掉時，何夢一把用力的把她的雙手抓住。

「夠了！妳到底在做甚麼呢？」

何夢有點生氣地凝視著鄒靈靈的雙眼，只見她眼睛一轉，望向何夢的後方，嘴角便微微上揚。

鄒靈靈打開手掌，獎狀緩緩的掉在地板上，何夢才敢放開她的一雙手腕。鄒靈靈定睛看著他的後方，何夢便跟著轉身看過去。

一個半透明、黑氣纏繞的軀體正站在廚房門前，怒氣沖沖的盯著搗亂的鄒靈靈。

何夢細看那鬼魂的臉，果然跟飾櫃裏的老婦人長得一模一樣。

「這不就是……」何夢吃驚地看著老婦。

「怎麼了？」初中生一臉驚疑的看著何夢和鄒靈靈，又看看廚房的位置，「是不是……我婆婆就在那裡呢？」

初中生看著不作聲的二人，一時驚詫得不懂反應。漸漸的，淚珠大顆大顆的從眼睛裏掉下來。

「對不起，原來真的是婆婆……我還帶人回來收拾您……真對不起……」初中生跪在地上，慚愧地哭著說。

何夢走上前，扶著情緒激動的初中生。他又抬頭，看到老人家正悲傷地看著孫子，一同落淚。

「鄒靈靈，我都看到了，才不是甚麼厲鬼，也不是別的惡鬼，妳快跟老人家道歉吧。」

何夢扶著泣不成聲的初中生向鄒靈靈喊道。

鄒靈靈依舊的微笑著，一個箭步便往老婦人身上貼符。

「喂，妳又……」

「別緊張，我還未唸咒，這個符不會就此見效。老人家請跟我過來，坐在飯桌這邊。」

鄒靈靈帶著老婦坐在飯桌前，何夢見狀，也扶起初中生坐在對面。

「喂，小弟弟，你不是有很多話想跟婆婆說的嗎？難過我們就在這裏，可以免費的替你們傳遞訊息喔。」

鄒靈靈交叉腳的坐著，右手輕輕托腮，漫不經心似的說道。何夢看見她不慌不忙的，不知道她葫蘆裏賣甚麼藥。

「婆婆，真對不起……那天我應該拉著您一起走的，沒想到您竟然把我推開，留下我在這裏。這幾個月來，我一直都做惡夢，夢見婆婆您躺在大馬路上，抓緊我雙手的樣子。我還記得，救護車把您抬走之前，您的雙手還是很暖的……」

初中生低下頭，凝視著自己的雙手。

「為什麼靈堂上您的手如此冰冷呢？無論我有多用力的搓揉您雙手，還是那麼僵硬、那麼冰冷……婆婆，我好想您……」

何夢聽著初中生的自白，想起了兒時也常牽母親的手。在公園裏玩耍的每一幕，都歷歷在目。他又想到，如果那天自己不鬧著要去公園玩，現在又會變成怎樣呢？

想到這裏，何夢眼眶也跟著濕了。

「是的，你的婆婆一直很愛你，直到現在，她還一直替你清潔家居，就連書櫃上的塵也幫你仔細清理。還有你收好的衣服，一看就知道她重新拿了出來再摺過。」

「嗯……婆婆真的很疼愛我，她每晚還會做飯給我吃，真的很感謝她……」

老人家聽見初中生說的話，也哭哭啼啼的抽泣起來，然而只有何夢和鄒靈靈看得見。

鄒靈靈突然認真起來，輕力的拍案一下。

「那，如果你婆婆還在生的話，你會希望她過上怎樣的日子呢？」

「呃？妳在說甚麼呢……」

「我意思是，假如那天死去的人是你，而不是你婆婆，你會希望她過上怎樣的日子呢？」

「妳意思是，想不想我婆婆投胎轉世嗎？還是怎樣的意思呢……」

「就剛才照字面理解的意思。」

「嗯……如果死的人是我，那麼……我希望婆婆能堅強地活下去。雖然婆婆定必會像我一樣，日夜都思念著對方，但我會希望婆婆能放下我，積極一點過日子。」

「是吧？你不會希望婆婆一蹶不振。同樣地，我相信你的婆婆也不會想你一蹶不振的。」

鄒靈靈轉過頭來，意味深長的看著老婦說道。何夢看著老婦的臉，似乎面有難色的跟著低下頭。

「那……你也一定不會想你的婆婆為此內疚得死去吧？」

初中生一臉疑惑的看著鄒靈靈。

「換個說法，你婆婆因為你死了，你會因此內疚的死去嗎？」

「我是很內疚，但我不會尋死的。因為婆婆為了我的原故喪失了性命，我一定要加倍努力的，連她的份兒都一併活下去。」

老婦人聽見初中生的話，更是激動的啜泣起來。

「鄒靈靈，都夠了吧……」何夢看到老婦如此難過，不禁開口插咀問道。

「婆婆已經死了，你也希望她投胎轉世，早日安息吧。」鄒靈靈無視了何夢的話，繼續問道。初中生點頭作答。

「老人家，您也一定會這麼想的吧？看見孫子過得那麼好，您應該很安慰才對。」

「婆婆，雖然現在我還很不擅長做家務，但我會更加勤奮的學起來。而且，我現在已經比從前更加用功的讀書，不再沉迷電腦遊戲了。所以，您不需要再擔心我，請安心吧。」

鄒靈靈拍了拍泣不成聲的老婦的肩。

「再不回去的話，那邊的家人也會很擔心您的。已經四個月了。」

老婦驚訝地抬起頭，凝視著鄒靈靈的臉。

「妳怎知道的……」

「是誰幫您過來的？」

「就廟街裏一檔不起眼的小攤……」

「唉，又是那裏。」

鄒靈靈一臉不悅的歎氣。初中生和何夢迷惘地看著她們。

「是時候說再見了。小弟弟你也跟婆婆說句再見吧。」

「婆婆……珍重。」

初中生流下淚來，老人家也跟著流淚，雙手抖動地想要牽著孫子的手，卻又因沒有肉身而觸摸不到。

「退散。」

鄒靈靈輕輕的再次拍老婦的肩，老婦的靈魂便慢慢灰飛煙滅，而她背上貼著的符咒也隨隨飄落到地上，在觸碰到地板的剎那化成灰燼。

「小弟弟，好好記住你剛才說過的話喔。」

「知道了，我不會讓婆婆失望的。」

初中生眼神堅定的看著鄒靈靈說。

「你在說甚麼呢？我指的是報酬那件事。」

何夢聽見，有點生氣的想要阻止鄒靈靈。

「沒事。」

初中生按住了何夢，然後走進睡房裏拿錢。

「要是慢一步的話，他婆婆就真的要死了。」鄒靈靈小聲的說道。

「嗯？甚麼意思？」何夢疑惑的問。

「剛才那位老人家，並不是這個世界的人。她是另一個世界的婆婆。」

「妳說的是平行世界……」

「沒錯，是小弟弟死了、而婆婆沒死的世界。才不是甚麼回魂的鬼故事。」

「那為什麼慢一點她會死？」

「她在廟街把靈魂穿越了過來，卻留肉身在那邊四個月有多。的確，她的靈魂在這邊看似還逍遙快活，但想想也知道，肉體在那邊肯定住院了吧？我剛才拍她肩的時候就感覺到了，她的靈魂已經變得很虛弱，若是再不回去，那邊的肉體恐怕很快便會挺不住。」

「就算是這樣，妳也不能敲詐一個初中生給妳錢吧？」

「別搞錯了，付出代價這件事是很重要的。能用錢付出的代價，已經是相當化算。如果我替他做的事，是連用錢都不夠付上的話，那就真的糟了。」

「妳要的錢。」

說到這裏，初中生正好去出來，用信封交了一疊錢給鄒靈靈。

「嘩，你還真是大方又不囉唆呢！真是個好男孩，將來一定能成才的！不像有些人，明明是男子，卻婆婆媽媽……」

「其實，我不知道你們是不是來詐騙我的。說起來，婆婆的事我根本都沒親眼看到，有可能是你們一唱一和的來騙我……」

「不是這樣的……」何夢連忙解釋。

「不過，我現在覺得如釋重負了。謝謝你們。」初中生接著說道，何夢感動得微笑了。

「小弟弟，這次是你救了你的婆婆。有緣再會！」

鄒靈靈拍拍他的肩說道，然後便拉著何夢的手臂快步離開了。初中生迷惘的反覆思考她那番耐人尋味的話，雖然聽不懂，但還是寬慰的笑了。

何夢走在鄒靈靈的身後，看著她那高瘦得弱不禁風似的身軀，想起她平常總是胡鬧的性格，辦起事來居然如此穩重可靠，便微微的笑了。

「哇哈哈哈，何夢你看，我這下子賺了很多錢啊～」

「喂！」何夢衝上前，把鄒靈靈手上一部份錢搶走了。

「你怎麼搶了我的錢？是我賺回來的……」

「這部份是用來交租的，水電煤、伙食費……」

「何夢你算是甚麼男人？怎可以跟我這個弱質女流斤斤計較呢？別忘了我還要幫你查案的……」

「還有這些不義之財我要拿去做慈善的……」

「哪裏不義了？別再搶啦！」

二人走在夕陽之下，吵吵鬧鬧的回家去。

【九、偶像（上）】

何夢如常的回到學校，心情輕鬆的拿出教科書放在桌面上。

「發生了甚麼好事嗎？」梁行健察覺到最近的何夢變得有點不同。

「沒有啊，日子還不是一樣的。」

「是嗎？總覺得你最近開朗了不少。交到新朋友了嗎？」

就在二人高興地交談之際，課室門外傳來叩門的聲音。

「你好，我想找何夢學長。」

上一回的初中生走進來，隨意的找了個同學搭話。

「哎哎，何夢就在這邊呢！」梁行健揮著手，初中生便一個箭步走過去。

「何夢學長你好，上一回你幫了我很大的忙，替我驅了鬼，所以這次我想來答謝你。」

初中生從口袋裏拿出了兩張演唱會的門票，交到何夢手上。

「我？才不是我幫你呢。而且，說起來那個人不是鬼，而是你的婆婆……」

「嗯？甚麼婆婆？」

「沒甚麼。」

眼見初中生一頭霧水的看著自己，何夢才想起其他人都不會記得鄒靈靈的一切。於是便閉上咀巴，順他意的把門票接過。

「真是太好了，我還以為你會不喜歡偶像團體呢。我爸爸在國內也有投資娛樂事業，所以托熟人拿了門票給我，好難搶到的。上次你來替我驅鬼的地方，其實是我婆婆住的舊居。爸媽知道那裏鬧鬼後，便替我找了間大屋子住。要是何學長你有興趣的話，也可以再來參觀喔。」

何夢回想起來，難怪初中生有錢承受鄒靈靈的敲詐。他細看手上的門票，上面寫住偶像組合Jelly Candy的名字，上面還有十多個女孩子的合照。

「咦，Jelly Candy？不就是我們級花所在的偶像組合嗎？」

正當他們說著的時候，課室外傳來一陣騷動。

「是林蝶衣呢！」

一名身材高挑勻稱、一頭曲髮及腰、肌膚皓白如雪的女生路過何夢的課室。何夢的目光跟著林蝶衣的步伐移動，細看才發現女生的臉精緻得像芭比娃娃一樣，眼睛大得圓滾滾的，鼻子堅挺小巧，唇紅如櫻桃。

「看來你很中意我們級花呢！」

梁行健笑著用肘撞了一下何夢，才把失神的何夢喚過來。

「那何學長你找個好朋友一起看林蝶衣學姐的表演吧，我先回去初中部上課了。」

初中生看見失神的何夢，也不禁邊偷笑邊離去。

下課後，梁行健死纏爛打的跟著何夢走。

「喂，你怎麼堅持不讓我跟你去看演唱會呢？難不成你想拿門票去『炒黃牛』嗎？」

何夢尷尬的快步走著，二人走到學校大門附近的櫻花樹下。果然鄒靈靈就在樹下擺攤。

百無聊賴的鄒靈靈拿著毛筆，在紙上寫著一個又一個大字。

「妳在寫甚麼呢？」

何夢見到鄒靈靈的身影，便立馬精神奕奕的上前搭話。

「她是誰？」梁行健彷彿第一次見到鄒靈靈一樣，皺著眉頭看她。

「學校也可以cosplay的嗎？」

「你別這樣說鄒靈靈啊……」

何夢慌張的捂著梁行健的咀巴，生怕鄒靈靈聽見人評論她的古裝打扮又動怒。

「怎樣寫都不像呢……」

鄒靈靈拿起紙張，背著陽光來左看右看。

「小姐，妳真是找對人，我們何夢同學可是這所中學裏最會書法和畫畫的人呢！」

梁行健看見何夢跟鄒靈靈挺熟稔的，便順勢把何夢推上前。

「讓我看一下。」

何夢小心翼翼的拿起紙張來看，只見紙上用墨寫著「Jelly Candy」的大字，頓時嚇傻了眼。

「哪有人會用中式書法來寫英文潦草啊？！」梁行健好奇一看，馬上嘲笑起來。

「真枉我上一回這麼勇敢的救了你倆！」鄒靈靈把紙張搶回去，嘟著咀低聲說道。

「妳也喜歡林蝶衣嗎？早幾天那個初中生今早來了我的課室，送了我兩張Jelly Candy的演唱會門票。」

何夢興致勃勃的從口袋裏拿出門票，梁行健看見，便不悅的搔搔頭。

「原來是留來跟女生看嗎？早點跟我說嘛。她是你的小女友嗎？怎麼穿了一身古裝坐在學校裏呢？」

梁行健把何夢拉到一旁，發著牢騷說道。

鄒靈靈拿著門票，時而看門票上的人，時而看何夢和梁行健的身後。

「啊，還長得真像……」

鄒靈靈自言自語說道，何夢則在一旁忙於應付鬧個不停的梁行健。

一陣花香水味拂過二人的鼻，何夢轉身一看，一個高個子的女生快步走向鄒靈靈面前，很有禮的挪開椅子坐下。

「請問，這裏是靈異事件解決攤嗎？」

鄒靈靈僵硬了身子，目光在門票和女孩子的臉之間遊走。

「是、是的！」何夢見鄒靈靈發著愣，便閃過來幫忙應付。

「啊，難道妳也喜歡Jelly Candy嗎？謝謝妳的支持喔。不過，今天有事請妳幫幫我……」

林蝶衣察覺到鄒靈靈手上的門票，燦爛的露出了招牌笑容來。

「哇——」鄒靈靈沉醉在林蝶衣的美貌上，一時間不懂反應。

「鄒靈靈，醒醒了。」何夢走近鄒靈靈的身旁，蹲下來喚醒她。

「是、是的！請問我有甚麼可以幫到妳呢？」

「是這樣子的，最近我發現有跟蹤狂跟著我。有晚我回家的時候，在街燈下看清了他的臉，認出了他是我在握手會上見過的人。」

「慢著……要是跟蹤狂的事，妳應該跟經理人說，而不是我啊？」

「不用管她的，即管跟我們說說啊！」梁行健看到林蝶衣就在眼前，便眼睛發亮的走上前搭話。

「沒錯，我肯定他是握手會上見過的人，以前曾因為不願離開會場而大吵大鬧，引起過不少風波。可是，就在那一晚，我拿著手機，正要上前拍清楚他的樣子，以便報警的時候……」

林蝶衣從衣袋裏拿出了手機，打開照片給眾人看，上面只有街燈燈柱和大街，空無一人。

「我認真細看那個人，才發現他的身軀都是半透明的……而且手機拍不到他的身影。」

「有趣、有趣！」鄒靈靈搶過電話，露出奸詐的笑容來。

「既然妳說了有趣，那妳一定要幫林蝶衣同學的忙……放心，我和何夢也一定會來幫忙的！」

梁行健打蛇隨棍上的，擅自替鄒靈靈答應了林蝶衣的忙。

「不過這裏辦事是要收取代價的，妳是現今香港的人氣偶像……那麼……」

「不准敲詐！」何夢小聲的在鄒靈靈耳邊說道。

鄒靈靈無視何夢，在林蝶衣的手機上輸入了一組數字，然後趕緊的塞回林蝶衣的手中。

「好，沒問題，我答應妳。」林蝶衣很爽快的答應了。

「慢著……可以外加一張演唱會門票嗎？」梁行健嬉皮笑臉的問道。

「沒問題，我可以多留一張門票給你們。那請問，我要怎樣配合你們調查呢？」

「嗯……讓我想想……」鄒靈靈把毛筆放在上唇上，嘟著咀的苦惱著。

「林蝶衣！」這時，有幾個身穿西裝的男人在大門前叫喚。

「不好意思，我的經理人和保姆都來了，我們下一次再談吧。」

「哎，且慢！」鄒靈靈不知道想到甚麼鬼主意，把鼻下放著的毛筆塞進何夢手中，弄得何夢手心一片黑。

「那妳得要讓我們跟著妳，才能夠查出個甚麼來啊！」

林蝶衣有點不情願的看了經理人一眼，經理人正好步近。

「這位是？」經理人看到身穿古裝的鄒靈靈，便馬上心生興趣的拿出卡片來。

「她是我們學校的同學。」

「妳好！請問妳有沒有興趣跟我們走一趟，過來參觀Jelly Candy的工作呢？」

「正有此意！不過還得要帶上這個跑腿。」鄒靈靈扯上何夢說道。

「還有我！我……我也是跑腿！」梁行健見狀也馬上黏過來。

一行人走到Jelly Candy的拍攝現場，林蝶衣很熟練的換上潮流牌子的時裝，在鏡頭前揮灑自如的變換姿勢。

「真不愧是人氣偶像啊……」梁行健站在何夢的身旁，低聲的慨歎著。

「喂，你別只顧著看林蝶衣，鄒靈靈呢？」只有何夢一人擔心著不知所蹤的鄒靈靈。

「我換好了。」不一會兒，鄒靈靈換了一身潮流服飾走出來，女服裝師和經理人趁著Jelly Candy忙於拍照，便順道過去看看鄒靈靈。

「果然很適合妳！妳身材高瘦，要是成為我們公司的旗下模特兒，準沒錯的！我保證妳一定星途無限。」

何夢看過去，見鄒靈靈穿著高至大腿的黑色長筒靴，上身一件蕾絲長袖襯衫配搭格子迷你裙，打扮過後不遜色於Jelly Candy的成員。

「模特兒嗎？我還以為可以做Jelly Candy的新成員呢！做偶像比做模特兒好玩嘛……」

不懂人情世故的鄒靈靈向經理人抱怨道。

「做偶像這回事才沒妳想的那麼輕鬆！」

一個束著馬尾的女生走過來，嚴厲的說道。

三人看過去，只見林蝶衣用著唇語來介紹她是隊長。

「做偶像跟做普通KOL和模特兒都不一樣，不是隨便一個長得好看的女生都能當上。除了嚴格的律己，還要擅長跟粉絲互動。」

隊長接著說道。

「隊長她說得沒錯，當偶像很辛苦的，Jelly Candy賣的是親和力，除了演唱會﹑握手會和粉絲合影會外，平常還要勤奮的給粉絲發『月費短訊』。」別的成員附和道。

「知道啦……」鄒靈靈一臉不耐煩的搔著頭說，何夢見狀便馬上拉她走開。

「不好意思，我先帶她換回衣服。」何夢拉著鄒靈靈走回服裝室，替她拉上布簾。

「妳在做甚麼呢？不是說要幫林蝶衣查案的嗎？怎麼扮得像個偶像似的？」

不一會兒，鄒靈靈便穿回古裝走出來。

「你看我在服裝室找到甚麼！」鄒靈靈指著牆上說道。

何夢轉身一看，牆上貼滿了Jelly Candy跟粉絲合影的相片。

「真是不好意思，隊長說話是有點重，但她都是出於一片好心才會……」

林蝶衣正好從攝影棚裏跑回來，看見二人正在看牆上的照片。

「啊，那個人……」林蝶衣走近，撕下了一張拍立得照片，「這個人就是我所說的跟蹤狂！」

何夢和鄒靈靈接過照片，照片上的人確實是人類，而不是鬼魂。

「他本來是Jelly Candy的活躍粉絲，為我們大灑金錢。可是後來在握手會上聽他說，他跟朋友合資的生意出現周轉問題，朋友還騙光了他的錢。久而久之，他便再沒有閒錢來參與我們的活動了。」

「是從那時開始跟蹤妳的嗎？」何夢問道。

「大概是吧。有一次，他想來我們的握手會，卻沒錢買握手券，遲遲不肯離開會場，跟保安糾纏了很久。不過奇怪的是，那個時候他明顯是個人類，怎麼後來像個鬼魂一樣呢？難不成我太大壓力了，出現幻覺嗎？」

鄒靈靈看著照片，靈機一動，咀角微微的向上彎。

「剛才Jelly Candy的隊員不是說，妳們有經營『月費短訊』嗎？」

「啊，是的……每個月只需花二十元左右，就能夠訂閱指定成員的訊息。我們一般會在訊息裏寫一下想跟粉絲說的話，有時還會附上自拍照。當然，這些都是統一寄出的短訊，並不是私下跟粉絲聯繫。」

「二十元？聽起來相當化算呢。難怪這麼多宅男追捧妳們——就算沒錢來握手會和合影會，只花二十元來接收偶像的短訊，也是易如反掌的事吧？」

「鄒靈靈，難不成妳想……」何夢看出了鄒靈靈打著甚麼鬼主意。

鄒靈靈看著林蝶衣，機靈的奸笑著，林蝶衣便戰戰兢兢的從口袋裏拿出了手機……

【十、偶像（下）】

深夜，何夢和鄒靈靈走到冰清水冷的地鐵站外的大樹下。

「鄒靈靈，妳到底在打甚麼鬼主意？為甚麼把我半夜拉到來這裏？」

「噓——」鄒靈靈用食指封上了何夢的咀，半彎腰的躲在大樹後。

「吶……我說啊，妳不是守夜人嗎，用得著這麼鬼鬼祟祟嗎？」何夢壓沉了聲問道。

「深夜時份跟大白天是不同的。你聽說過有人大白天撞邪見鬼嗎？這麼簡單的道理，你這也不懂！」

何夢沒好氣的躲在鄒靈靈身後。

「來了、來了！」鄒靈靈忽然激動的搖著何夢的手輕聲說道。

何夢望向地鐵站，見到林蝶衣穿著風雨衣、戴著皮帽子從站內走出來。她似乎是有點遲疑的，左顧右盼，捏緊了肩上掛著的手袋，一小步、一小步的走向小道。

「林蝶衣？我們昨天不才見過她嗎？沒聽妳說約了她的？」

「蠢材！」鄒靈靈瞪了何夢一眼。

林蝶衣愈走愈快，鄒靈靈便拉著何夢偷偷摸摸的追上去。

「喂，怎麼弄得我們像跟蹤狂一樣？前方那棟大廈就是她的家嗎？不過，為甚麼要抄小道呢？難不成她想……」

話未說完，果真有個人影在不遠處的汽車後等著林蝶衣。

「蝶衣！」一個個子不高、頭髮鬆散，穿著似是好久沒洗的裇衫西褲的三十多歲男人突然從汽車後跑出來，攔截了林蝶衣的去路。

「嘩！董先生，怎麼是你呢……」林蝶衣故裝鎮定的問道。

「我好想妳、好想妳！妳還記得我們以前握手會見過面，我實在太感動了……我真的好愛妳……今天收到妳的短訊，知道妳甚麼時候下班，我便馬上來見妳了……」

那個男人拿出手機來給林蝶衣看，步步迫近，嚇得林蝶衣小步的後退。

「董先生別這樣，現在我已經下了班，你要見我的話，等到握手會的時候……」

「開甚麼玩笑了！」董男忽然怒吼道，「我哪有錢去你們握手會！」

「但是，公司的規矩……」

「妳在握手會不是說過會支持我的嗎？不是說會當我一輩子的同伴嗎？同伴就不應該計較金錢吧……為甚麼妳就不能體諒我一點呢？」

董男衝上前，握住林蝶衣的手，激動地喊道。

「是人類沒錯。」平常愚鈍的何夢從他們雙手的接觸也看出來，眼前的跟蹤狂是人類。「我們得要阻止他！」

何夢正要上前的時候，鄒靈靈卻把他拉住。

「蝶衣，我今天還帶了禮物給妳……」

董男想從手袋裏慌張地拿東西出來，就在此時，有個黑影忽然從右衝出來，把董男一下撞倒。

林蝶衣便乘機的跑到大廈裏，並通知保安。保安從大廈裏追出來，董男便嚇得落荒而逃，沿路跟何鄒二人擦身而過。

「我們也上去追！」何夢見董男就在附近，想要幫忙攔截。

鄒靈靈卻在此時，飛奔跑向剛才那道黑影。何夢看過去，發現那道黑影似是一個男人的姿態。

「喂！」何夢見鄒靈靈往相反的方向跑，便放心不下的跟了上去。

黑影從小道跑出大街，漸漸見到三三兩兩的人，鄒靈靈便更是緊張的加速追上去。機智的鄒靈靈看到身旁有個垃圾桶，便拿起來，用力的扔了過去。

那道黑影被垃圾桶砸到之後，頓時倒地。何夢便跑上前，吃力地壓住他。

「你不是人類……」何夢細看，才發現他的身軀呈現半透明的狀態，黑氣纏身。「可是……為甚麼它可以砸到你、我又可以抓住你？」

「何夢，都說了這是深夜。何況像你我有陰陽眼的人，都比較容易接觸他們。」

鄒靈靈微喘著氣，慢慢的走上前，拉下那個黑影戴著的帽子。

「你不就是……」何夢嚇呆了看著他，雙手也緩緩的鬆開。

「蠢材，誰讓你鬆手了！」鄒靈靈立馬走上前，往黑影身上貼符。

「放開我！」黑影的樣子，跟剛才的董男長的一模一樣，鄒靈靈在他身上貼上符後，四肢便突然變得動彈不行的爬在地上。

「這是甚麼回事？」

何夢想起了關於初中生婆婆的事，突然好像想通了甚麼。

「難不成……你是別的世界來的董先生？」

「何夢，你終於會動腦筋了，我好感動啊！」鄒靈靈半嘲諷的說道，笑著拍拍何夢的肩。

「你們是誰？為甚麼會知道我這麼多事情？不管怎樣，快放開我……」

「就是不知道你的事情，才要抓住你的！」鄒靈靈大聲喝道，旁邊的人類開始察覺到他仨人的異狀，她便裝作沒事的蹲下來。

鄒靈靈伸手碰黑影董男的手，震驚地瞪著他。

「你來了多久？」

「關妳屁事……」

「快說！」鄒靈靈再次兇巴巴的喝道。

「半年以上……」

「你瘋了嗎？你知道你的身體已經虛軟的快死了？要是等到白天正午時，你曬到太陽的話，你的靈魂就會馬上灰飛煙滅嗎？」鄒靈靈生氣的罵道。

「再不放開我……便來不及了……」黑影董男情緒激動的說道，淚水從眼眶裏一湧而下。

何夢看到二人僵持不動，便走上前想要緩和氣氛。

「董先生，放心，鄒靈靈只是擔心你才會這樣做。你為甚麼來了這個世界，而且遲遲不回去？是為了保護林蝶衣嗎？」

「蝶衣她是我的女神……是我的救贖……我不可以讓『他』向蝶衣下毒手的……」

「下毒手？甚麼意思？」何夢問道。

「在我本來的世界，我很幸運地避過生意上的風波，還不經意的揭穿了朋友的商業騙局。但是這個世界的我就沒那麼好運了，他因生意失敗而從此一蹶不振，壓力過大，突然就大灑金錢在本來就一直追捧的偶像上……」

董男一邊抽泣，一邊娓娓道來自己穿越的原因。

「後來，『他』因為沉迷追捧偶像而傾家蕩產，還向高利貸借了錢，從此萬劫不復。所以，他便對林蝶衣又愛又恨，想要跟她同歸於盡！」

何夢知悉真相，便驚慌的回頭，看看保安追到了董男沒有。

「誰告訴你這一切的？你為甚麼知道這個世界的事？」鄒靈靈嚴肅地問道。

「這個……我不能說……」

「有甚麼不能說的？那你就這樣子躺在大街上，等到明天太陽出來就灰飛煙滅吧！」鄒靈靈站起來，作勢要離去。

「別走！我答妳就是了，是廟……廟街！我半年前路經廟街的時候，有個占卜師告訴我的……」

「又是廟街？那個占卜師長怎樣的？」

「我不記得了……他披著面紗，連頭髮都沒有露出來。」

鄒靈靈陷入沉思之中，覺得一切都不是巧合。黑影董男見她不好應對，眼睛轉看何夢，上下打量何夢的性情。

「小伙子，你也有想要保護的人吧？就算是哪個世界也的她也好，我就算是拚了老命也必須要守護……因此，我實在接受不了這個世界的林蝶衣，竟會因為這個世界的我而死，我無論如何都想救她！我求求你了，幫忙解開我吧……」

何夢聽著，想起了兒時只能眼睜睜看著母親被殺的一幕，心裏油然生起同理心，走上前把他背後的符撕了。

黑影男四肢頓時活動自如，用力的把鄒靈靈推開，然後一個勁兒跑走了。

「喂，誰讓你放走他的？我還有好多問題未問……」

「算吧，看著他也不像是個壞人，要是林蝶衣沒事了，他也會安心的離去吧。」

「離去？何夢，你真以為穿越這種事，是像回家一樣自出自入的嗎？每一次通靈穿越，人類都要付上代價，何況他在這邊日子這麼久，他的靈魂早就已經極度脆弱了！」

「代價？意思是……」

「我早就說過，用不著金錢來付的東西，才是最貴的。上次的婆婆也好，這次的董先生也好，他們用上的都是自己的命來穿越！」

「可是，上次的婆婆年紀大那麼多，也留在這邊四個月以上，董先生看著才三十多歲，體魄為何如此虛弱……」

「何夢，你認為人的一生有多長呢？你知道自己的壽命又有多長嗎？沒有人能知道自己餘下的日子還有多久。」

「那他會死嗎……」

「他只要在正午時份再接觸陽光一次，就已經足以令他灰飛煙滅。」

何夢聽了鄒靈靈的說法，雖然有點後悔放走了他，心裏卻矛盾的想他能達成未了的心願。

「而且更重要的是——如果這個世界的林蝶衣，是注定被這個世界的董先生所殺的話，這就是她的命，按萬千世界的法則，不可干擾。如果那個黑影干擾了一個人的命，就是破壞了萬千世界的平衡，他自然要付出代價。」

「妳的意思是……」

「沒錯，那個世界的董先生也會死。屆時我也沒辦法救他。」

何夢聽見，眉頭一皺。

「因為這個是我們的命，我們就必須認命嗎？」何夢低下頭，不忿地問道。

「何夢，我明白你的想法……」鄒靈靈見他的雙手不自覺抖震，知道何夢的情緒病可能又要發作，於是想安慰他。

「因為我們的劇本已經被別人編好了，就必須服從嗎？就算我們知道了一切，仍要裝作視而不見嗎？這是哪門子的道理？我們各自……不是也會有……自己的意志嗎？

何夢說著說著，感到氣管收縮起來。他愈是激動，便愈是換不過氣來，眼前的景象漸漸的發黑，慢慢連自己的雙手也看不見。

「喂，何夢！何夢……」最後，他只聽得見鄒靈靈的呼喊聲。

第二天，何夢張開雙眼，看到熟悉的天花板，發現自己安好的躺在家中的床上。他扭頭一看，鄒靈靈握著他的手，上半身爬在床上，下半身卻是坐在地上。大概是因為她知道自己惹得何夢不高興，又不想打擾他休息，才握著他的手，卻又不敢跟他同睡一床。

「鄒靈靈難不成有甚麼咒語能搬我回家嗎？」

正當何夢如此想著的時候，他緩緩的坐起身，看到鄒靈靈的裙擺都沾染泥巴。他便覺得昨晚的自己對她遷怒，實在不該。

「啊，你醒了？我還在擔心你會不會中風死掉呢……」鄒靈靈感覺到何夢的動靜，懶洋洋的站起來搓揉眼睛，又拍打發麻的腿。

「對不起。」何夢愧疚地道歉，「我昨晚不應該遷怒於妳的，妳也不想世界如此發展……」

「沒事啦……我也有錯，說話不懂得婉轉一點。」鄒靈靈輕力的拍拍何夢的肩，豪邁的說道。

鄒靈靈搶過何夢的手機，點開了一個他沒見過的應用程式。

「這是甚麼？妳甚麼時候安裝的？」

「我平常用不著電話，便沒有手機隨身。昨晚借了你的手機來開線上地圖，順道安裝了點東西。還好你全都用指紋認證，真方便……」

何夢此刻有點想收回他剛才的道歉。

「糟糕了！」鄒靈靈忽然大叫道。

何夢伸頭一看，原來是Jelly Candy的月費短訊。

「喂，妳怎麼用了我的錢去訂閱偶像的短訊……」

鄒靈靈把手機遞過給何夢，一枝箭似的跑出了家門。何夢細看熒幕，駭然看見林蝶衣的自拍像，和她寫的簡短一句：「乘地鐵回學校的路上。」

何夢於是想通了甚麼，懶得梳洗便追了上去。

何夢和鄒靈靈二人飛奔到地鐵站，看到一群人圍著月台的某處哄動。

「滾開！滾開！」他們用力的嘗試撞開人群，也只能勉強看到不遠之處——董男正拿著刀脅持林蝶衣，危險的站在月台邊緣。

「喂，你別阻礙我們上班好嗎？」

「發甚麼神經啊？就為了個女人？」

圍觀的人沒打算救林蝶衣，反倒你一言我一語的嘲諷他們。

「你們懂甚麼！蝶衣是我深愛的女人……妳也一定很愛我吧？快說妳愛我啊……」精神異常的董男猙獰的瞪著林蝶衣問道。

「快放開我……」林蝶衣不服從的掙扎。

何夢和鄒靈靈繼續努力的撞開人群，就在此時，列車正快速的到站。

「為甚麼妳就不愛我呢？我為了妳傾家蕩產……是時候終結這一切吧……」

董男舉起刀，用力的揮下去，想要刺向林蝶衣的頸部。

何夢剛好推開了人群，一個箭步衝上去扯住林蝶衣的手，林蝶衣失平衡的跌倒在地上。突然間，一道黑影跟何夢擦身而過，飛快地撞向董男，把董男撞倒在路軌上。

「不要！」鄒靈靈無力的大喊道，說時遲那時快，列車轟隆轟隆的駛過，把董男的身體輾成血漿，好些殘肢更飛到月台上，嚇到圍觀的人群群起尖叫。

黑影背向何夢站著，他慢慢地轉過身來，眼睛流著淚，唇形似是對何夢說了句「謝謝」。

「誰他媽的會愛你啊！哇啊啊——」林蝶衣情緒激動地罵道，然後又驚慌的抱住何夢小腿狂呼大哭。

何夢定睛看著黑影的臉，那個世界的董男安慰的笑了一下，在轉眼間灰飛煙滅。

事件過了半個月，林蝶衣便如常的復工和復課，而同學們對何夢的評價也漸漸變好起來，因為在外人看來，是何夢從變態狂手上救走了人氣偶像林蝶衣，僅此而已。

「何夢，今晚便是Jelly Candy的演唱會，你會跟我去嗎？」不知就裏的梁行健興奮的問他。

「不去了，我還有些畫作未完成。」何夢仍然無法釋懷那天的事。

「這樣子可不行，你是林蝶衣的救命恩人，怎能不去呢？」

「可是我真的沒心情……」

「你想想，多少人想去Jelly Candy的演唱會見林蝶衣一面，卻又見不到？你應該把握機會，畢竟一票難求……」

何夢聽到這句話，想起了那個世界的董男，便順意的答應了梁行健。

在演唱會上，偶像們賣力地勁歌熱舞，台下的粉絲也跟著節奏起哄。可是在大光燈下，素來就只有觀眾能看清偶像的臉，而台上的偶像就只見到刺眼的光芒一片。

至於那個姓董的男人，偶像也許連他的名字都不記得了。

何夢正沉思著這一點時，他察覺到在旁邊的人群裏站著一個穿古裝的女生，在強勁拍子的音樂包圍下，她突兀的流下兩行淚來。

【十一﹑當下】

看過Jelly Candy演唱會後的一段日子裏，鄒靈靈變得老實沉靜起來，天天呆在家裏看窗外的風景。何夢也是個安靜的人，看見心情低落的鄒靈靈，便更是不敢打擾。

他看著窗邊的鄒靈靈，拿起畫筆來，在畫布上描起油畫的初稿來。自從鄒靈靈變得沉靜，他每天都偷偷的以她為題材，練習自己的畫技。然而失落的鄒靈靈都沒有發現，只懂得坐在窗邊唉聲歎氣。

「唉。」

這天的鄒靈靈再次歎氣，忽然從袖袋裏拿出剪刀來，揮向自己的頸。

「喂！妳別做傻事……」

本來專注畫畫的何夢，駭然看見這一幕，立馬拿著畫筆衝上去。

「我知道董男的事對妳打擊很大，但妳也不可以自暴自棄！」

何夢捏著她的手腕，畫筆掉在她的裙擺上，染上一道淺藍色。

「哈？」鄒靈靈瞪大了眼睛，「甚麼自暴自棄啊？」

「不然妳拿著剪刀幹嘛？」

「我想剪頭髮啊！你看，這段時間我的頭髮都打結了。」

鄒靈靈拾起自己的一小束頭髮給何夢看。

「嚇死我了……還以為妳要做甚麼傻事。妳想剪頭髮的話，為甚麼不出去剪呢？而且，需要我替妳買護髮的產品嗎？」

「替你省錢啊，不想讓你去買東西。」

何夢看著被剪落的頭髮，才發現鄒靈靈其實是個心思很細膩的人，只是平常表現得嬉皮笑臉又漫不經心似的。

「放心吧，我明天下課後會替妳買護髮素的。不過妳的頭髮果然太長了。」

「那你替我剪吧。」鄒靈靈遞過剪刀。

何夢膽怯的接過剪刀，然後又走到雜誌架上拿過時的報紙鋪在地上。

當他站起來的時候，才發現鄒靈靈已經走到廁所裏去。

「妳在幹嘛呢？」

何夢跟上去，鄒靈靈跨進浴缸裏去，突然脫下自己的古裝，露出玉骨冰肌的背脊來。

「妳怎麼突然脫光了？」何夢嚇得臉紅耳赤的別過臉去。

「在這裏剪髮的話，一會兒也比較易打理吧。而且剛才的裙擺被你弄污了，等一下要清洗。」

「就算是這樣，妳始終是個女生，怎可以在我面前……」

「沒關係的，你剪吧。我相信你不會偷看我的。」

「可是……」

「我從小都是這樣長大的，在公廁裏梳洗、走到游泳池的淋浴間洗澡、洗衣服。自小都不知道多少次被變態男人偷看過，幸好我體質的原故，他們就算看過，轉眼也就不會記得。」

鄒靈靈說出這番話的時候，語調淡然平伏，似是說著尋常事來。

何夢皺上眉頭，始終不肯轉身過去。

「妳是值得被珍惜的。」何夢很認真的說出這句話，便放下剪刀走出去，拿了件外套進去，閉著眼睛披上她的身體。

「何夢真是個老實人呢。」鄒靈靈看到他緊閉的雙眼，不禁失笑道。

「穿好了。」她拉上拉鏈，提起精神來，拍拍何夢的肩，何夢方敢張開眼睛。

「可是啊，你不是讀美術的嗎？電視劇裏不是常見美術班裏有裸體模特兒之類的……」

「中學才沒有這種福利啊！」

何夢這才想起來，鄒靈靈不像平常人，無法接受正常的教育。

「真的沒有把守夜人變回正常人類的辦法嗎？」

「沒有，遠古時期通天理的符咒早已失傳了。不過沒關係的，就算不當人類，我也一定可以堅強地活下去。」

何夢回想起種種的一切，守夜人只能眼白白的看著萬千世界的人穿梭，看透了無盡的因果，獨自承受著別人不知道的壓力和悲傷。

他憶起了鄒靈靈在演唱會上的淚水。

他突然心血來潮的把手放在鄒靈靈的頭上，溫柔的撫摸。

「妳已經做得很好了。」

本來還掛著微笑的臉，因為這下突如其來的撫摸，心裏的悲痛和疲憊漸漸滲出，淚水大顆大顆的掉下來。

就這樣，鄒靈靈低著頭哭了好久，何夢只能在旁難受地撫摸她的頭，卻無法說出更多安慰的話。

第二天，何夢如常的回到學校。慢慢有各種正面的流言傳出，說何夢靠陰陽眼替初中生驅過鬼，又說他勇敢的救過林蝶衣。何夢察覺到自己托鄒靈靈的福，同學才對他的眼光變得溫和友善。

「我要離職了，所以這天是我最後一日上班。」班會上，何夢的班主任突然宣佈自己離職。

同學一片嘩然，對這突發的消息深感驚訝。

「徐秀華老師為甚麼要離開我們呢？轉工嗎？」同學好奇的舉手問道。

「才不是呢，因為我再婚了。」徐老師伸出自己的手掌來，同學們看見便高興的哄動。

何夢從同學的竊竊私語中聽說過，徐老師在舊校當老師的時候，曾經有段不愉快的婚姻，離婚後交上了一個年輕的女朋友，才轉到這所學校來。

「所以，我要跟妻子度蜜月，打算去個半年。」徐老師一臉幸福的說道。

看著徐老師喜悅的神情，何夢突然情不自禁的舉起手。

「徐老師，這個世界上有永恆的愛嗎？」

何夢自己也不知道為甚麼會問這道問題，就只是單純地想聽聽徐老師的答案。

「我相信有的。」徐老師堅定的回答道。

「那……如果在某天忘記了對方呢？還會愛嗎？」

何夢想起了鄒靈靈的童年，想到她的父母，心裏甚是難受。

「喂，何夢，你也得看人眉頭眼額吧，別問得有的沒的。」

梁行健善意的低聲提醒，其他同學也用怪異的眼神看著何夢。

「沒關係啦，青春期就是多愁善感。難不成何同學你有喜歡的人了？」徐老師試圖打破班上尷尬的氣氛。

我喜歡鄒靈靈嗎？何夢有點迷惘的沉思。

「如果忘記了，那就再次認識他吧。雖然這種事我沒經歷過，恐怕不會像韓劇那麼順利。」

「是不順利呢。」何夢想起鄒靈靈說過母親的下場，被她父親當成是瘋子一樣，最後孤獨終老。

「有恆心的話一定會有奇跡的。不過，我認為更重要的是，好好珍惜彼此還未忘記對方的時光。」

徐老師走到何夢面前，輕拍他的頭一下。

「別老是想著失戀後的事啊，你又不是太宰治，勇敢地擁抱眼前的幸福吧。」

何夢抬頭，疑惑地看著徐老師。

「我和我現任妻子經歷過很多風雨，彼此有著自己的過去。『永恆』這兩個字，對於人類來說實在太奢侈了。但正因為這樣，我和妻子才會更珍惜當下。」

徐老師走回講台前，很認真的說道。

「嗯……大概這就是老師最後一課能教你們的道理了。不過就算談情說愛，你們要以學業為優先啊！」

就這樣，徐老師隨著鐘聲的響起，笑著離開了課室。

下課後，何夢走到超級市場，買了一枝護髮素給鄒靈靈。

他興致勃勃的走回家中，家裏卻空無一人。他心想，難道鄒靈靈又在櫻花樹下擺攤了？於是他便趕緊跑回學校去。

返回學校的時候，學校大門旁只有寥寥幾人走動，只有操場處還有校隊的練習。盛開的櫻花樹下空蕩無人。

「何夢？你怎麼回來了？」

梁行健剛好結束網球練習，碰到氣吁吁的何夢。

「你有見到鄒靈靈嗎？」何夢緊張地問道。

「鄒靈靈？是誰呢？你拿著護髮素幹嘛了？」梁行健一頭霧水的問道。

何夢一臉驚慌的看著櫻花樹，心裏很害怕從此尋不見鄒靈靈。

「喂，你去哪兒呢？」

他遺下梁行健，獨個兒奔進無人的校園裏。下午時份，鵝黃色的陽光乏力的照耀著課室內。

「鄒靈靈、鄒靈靈！」何夢在校園裏疾走，希望能找到她的身影。

就在何夢轉身走進圖書館裏的瞬間，手腕上套著的髮圈被老舊的門框割斷了。

「就算我不在你身旁，只要你戴著我的髮圈也會記得我，不過最多也只有七天的記憶……」

何夢蹲下來，驚惶失措的拾起被割斷的髮圈，情緒深深的陷入不安之中，生怕自己會忘了鄒靈靈。

「不要……不要……」他蹲在地上，凝視著髮圈，很無助的小聲說道。

「鈴鈴——」

突然間，圖書館的盡頭傳來熟悉的風鈴聲。何夢緩緩的站起來，向著風鈴的聲音走。

在圖書館的盡頭，他看到一個穿著深藍色古裝、腰間帶著佩劍的男人坐在窗臺上，眼神憂傷的看著窗外的櫻花樹，而鄒靈靈正伏在他的大腿上睡覺。

此刻景象就像是一幅畫一樣，甚有詩情畫意，使得何夢一時間看得入神，不懂反應。

那個男人察覺到何夢的動靜，慢慢的轉過頭來，跟何夢對上眼。

「你知道櫻花花期有多久嗎？」他用沉穩低厚的聲線問道。

何夢這才察覺到不對勁的地方——學校的櫻花已經綻放超過一個月。

作者Instagram：siujeguk

【十二﹑秦服】

何夢看著眼前的男子樣貌俊俏，高挺的鼻樑背著橙紅色的陽光，在斜陽下顯出凸顯的輪廓，像極了韓國的明星一樣。鄒靈靈微微的張開眼來，抬頭看著何夢。此時，何夢才驚覺他們長得有點相似，雖然五官不同，但氣質相近。

「啊，難道你就是鄒靈靈的哥哥嗎？」何夢反應過來，想起鄒靈靈提過自己有一位哥哥。

「你好，這段日子託你照顧我妹妹了。我是鄒渢。」

「我叫何夢。」

「我知道，妹妹跟我提過了。」

鄒渢的性格並不像鄒靈靈，他說話時語氣平穩淡定，看似穩重大方，跟平常嬉皮笑臉、古靈精怪的鄒靈靈大相逕庭。

何夢記得鄒靈靈提過，鄒渢是個靈力高強的戒律使，體力和靈力都高於一般守夜人，想必是個見慣世面、做大事的人，難怪看起來有種讓人肅然的態度。

「櫻花的花期，最多不過於十日。無論是在日本也好、韓國也好，還是英國也好，此乃大自然綻放的平衡。」

鄒渢並沒有跟何夢閒話家常，而是一碰頭就談起正經事來。還好何夢本來也不擅長跟人打交道，要是客氣地說起恭維說話、互摸底細，倒不自然。

「那麼，為甚麼學校的櫻花開了一個月呢？」

「香港的氣候本來就不適宜種植櫻花的。」鄒渢回頭望出窗外，若有所思的說道。

何夢想起曹樂童說過，校長把櫻花買回來的時候，被不少人取笑是「鱷魚頭」，肯定被商家了敲詐一筆。

「可是……這棵櫻花在我小時候就已經開過一次。」

「我知道。」鄒渢很淡然的回答，不慌不忙，好像早就知道一樣。

「那麼……你覺得奇怪的地方是甚麼呢？」

鄒渢看著櫻花樹，總覺得有點不妥。

「硬是要說的話，我感應到這棵櫻花樹不像樹，而是似一個人。」

「甚麼意思？」何夢一頭霧水的問道。

「能感覺到的話，自然就會明白，言語間是難以解釋一種直覺的。我自小就感覺不到哥哥說的話，你不必上心啦！」

鄒靈靈坐起來，伸了一個懶腰。此時，一臉正經的鄒渢竟然敲了敲她的頭。

「誰讓妳一直打擾人呢？明明山上的寺廟和涼亭一直空著，我和師父等著妳回去，妳總不聽。」

「嘻嘻，涼亭又怎及人類的高床好睡呢。」鄒靈靈伸了一下舌頭說道。

「不打緊，鄒靈靈她幫了我很多，還幫過遇上光怪陸離事件的同學。」

鄒渢聽著何夢替她說話，感覺到何夢對鄒靈靈的感情不簡單。他有點在意如此疼愛自己妹妹的人，便從窗臺跳下來，走近何夢面前，細看他的面相。

「你和你媽媽的緣分，不應如此。」

鄒渢單單看著何夢的臉，就已經道出他心裏最傷痛的事來。

「你的意思是……」

「你媽媽的死，肯定別有內情，是有心人強行扭曲平衡所致。她原有的命，也不應如此。」

何夢聽著，低下頭來，無法接受緋紅對媽媽下毒手的事。

「哥，別說些讓何夢難受的事……」

「如果是這樣的話，為甚麼緋紅要這樣做呢？而且當天我看見另一個跟媽媽長的一模一樣的人，又是誰呢？」

「一模一樣的人？現在再說起來，會不會是從別的世界來的人？」鄒靈靈跟何夢經歷了一連串事件後，開始有點頭緒。

「啊，確實……不過，在我依稀的印象裏，那個女人的容顏跟正常人類無異，沒有半透明，也沒有身纏黑氣。」

「這就奇怪了。」鄒渢回應道，然後又回頭看著櫻花樹，「在我去過的萬千世界中，就這個世界特別離奇。」

「是因為緋紅吧，我和何夢上次碰到那傢伙的時候，他的存在感變得很強，強得就連何夢和梁行健都記得他。而且，他殺人後竟然沒有立即死去，相當古怪……」鄒靈靈看著鄒渢咕噥道。

「妳還想著成為人類的事嗎？」聽到鄒靈靈提起緋紅，他就猜到了她的心思。

「哥，難道你忘記了媽媽的故事嗎？我不想我們這一族人，要長此下去承受這種痛苦。」

鄒渢沒說話，木無表情的聽著。

「我不想再有人像媽媽一樣，承受這種與萬千世界無緣的痛苦了，而且……」

「靈靈，妳太在意這個世界了。」

鄒渢說中她的心事，她偷瞄了何夢一眼，又低下頭來。

「我明白這個世界有很多令妳眷戀的事，親生的爸爸也好、近來交上的朋友也好。但無論如何，守夜人就是守夜人，是注定與萬千世界都無緣的，誰叫我們的祖先靠這個方法活下來呢？妳要知道，要不是有祖先跟天道的一場對談，我和妳本來就不存在。」

「可是，我還是想像個普通人一樣生活……」

「妳忘記了為甚麼我們守夜人都要穿秦服了嗎？」

鄒渢這樣一說，何夢才留意到他們都穿秦服，只是自己一直沒有問起來由。

鄒靈靈沒作答，她握緊拳頭，凝視著地上。

「是要時刻提醒我們是守夜人的身份，與人類不同——我們的緣，早就冰封於秦朝那一代。」

「就算是這樣，我們就要認命了嗎？」何夢看見鄒靈靈難受的模樣，忍不住插咀道。

「鄒靈靈一直都很努力，也認為你會認同她的！所以……我認為不應該放棄……」

「何夢，你認為你可以做些甚麼呢？而我們又可以做到甚麼呢？」

「呃……這一層……找回失落了的通天理符咒？」

「那個符咒早就失傳了。幸運的話，可能仍然散落在某個世界之中，但也有可能沒有流傳下去。」

「那就試著去找一找吧？你不是戒律使嗎？鄒靈靈說過，你靈力非凡，可以隨意地穿越萬千世界……」

「就算找到了又怎樣呢？你認為見到天道之後，我們可以無條件地當回人類嗎？」

「甚麼意思？」

「正如我所說，我們早就不該存活於世的。因為長生之術在任何一個世界上都定然不存在，我們祖先是必然會死的，並沒有生存下來的平行時空。」

何夢似懂非懂的聽著。

「你認為，有甚麼跟生命對等的事，可以向天道開天殺價的換來人類身份呢？」

鄒靈靈聽著聽著，淚水緩緩的滴答滴答打在地上。她從口袋裏拿出剪刀來，不忿地剪破衣袖。

「這種苟且偷生一樣的生活，誰想要呢！」

她一直剪、一直剪，布匹一塊塊的隨隨跌在地上。

「隨妳的便。要是妳愈想不通、對這個世界愈是眷戀，最終困在痛苦裏的人只會是妳。圖書館的右方放著佛學和道家的書，有空的話妳應該多唸書，而不是插手管別人的閒事。」

鄒渢雖然字字鏗鏘，說話毫不留情，但語氣可聽出他理智成熟，並非絕情狠心之人。

「我這次找妳，本來就是替師父給妳幾套替換的衣服。」鄒渢走到何夢跟前，把包袱塞到他懷中。

「妳要記住，無論妳經歷了多少故事、產生了多少情分，最後只會苦了自己，別人不痕也不癢。」

鄒渢看著何夢說道，這話不是只說給鄒靈靈聽，更是警告著何夢會步向甚麼結果。

「櫻花樹、廟街和緋紅的事，當我完成其他正事後，七天內便會回來處理。這段日子期間，我的妹妹就拜託你了。」

鄒渢向何夢點了一下頭，又在他的手腕繫上一條黑色的手繩，便急步的離開了圖書館。

何夢走到鄒靈靈跟前，雙手抱著她的包袱，沒空來安撫滿臉是淚的鄒靈靈。

「對了，妳給我的髮圈斷了……」何夢看著鄒渢的手繩，才想起割破了的髮圈。

鄒靈靈從頭上除下本來戴著的髮圈，一頭長長的烏髮隨隨的散在肩上，增添了幾分柔弱，使她剛哭過的容貌更是楚楚可憐。

「好好記住我。」她用顫聲跟何夢一邊說道，一邊替他的手腕套上紅色的蝴蝶髮圈。

【十三、約會 （上）】

第二天，何夢的鬧鐘還未響起，便聽到廚房傳來叮叮咚咚的聲音。一陣燒焦的味道飄入何夢的鼻中，他從睡夢中驚醒過來，急忙的從睡房跑出去。

「發生甚麼事了？」何夢跑到廚房，見鄒靈靈嘗試用平底鍋煎蛋，蛋卻變成黑色，還有陣陣白煙從鍋中揚起。

「我……咳、咳……」鄒靈靈正想回答時，被煙嗆到而咳嗽起來。

「快熄火！」何夢衝上前，把煤氣關掉，又把平底鍋扔進洗滌盤內，猛開水龍頭，頓時冒起很大的蒸汽來。

鄒靈靈靈敏地跑到窗邊，打開窗戶，掛在窗邊的風鈴也隨之搖曳。

「妳在搞甚麼呢？」

「我只是想煎個蛋……」

「妳不知道煎蛋要先在鍋上倒點油嗎？」

突然間，何夢又聽到身後傳來燒水沸騰的聲音。

「嘩！」何夢轉身一看，才發現煲中倒滿了水，而裏頭放著一塊塊煙肉。

「妳為什麼用水煮煙肉呢？」

「甚麼？我還以為是普通豬肉呢，嘻嘻……」

「好了、好了……我怕了妳，妳坐好在梳化上，我煮早飯給妳吃。不然妳再煮，我所有家當都要被妳燒光了。」

鄒靈靈扁著咀，氣鼓鼓的用力坐上梳化，雙眼死盯著站在開放式廚房裏的何夢。

「怎麼不高興了？」何夢看她一臉不悅，倒覺得她有幾分稚氣，可愛得讓人想哄。

「我在想，有天我不再跟你一起生活的話，那我也可以自立，說不定在哪裏可以借個廚房來做飯。我從前沒甚麼機會用廚房，趁現在還有機會練習，便試一下……」

何夢想起了鄒渢七天之約，說要七天內回來找他們。鄒渢回來的時候，會不會一併帶走鄒靈靈呢？想到這裏，何夢的眉頭不禁一皺。

雖然跟鄒靈靈相處的日子不長，但他們已經一起見證了幾次有關生死的事。更重要的是，鄒靈靈是第一個相信他童年回憶皆為真實的人。一想到自己將會忘記鄒靈靈的一切，何夢就覺得胸口揪心起來，十隻指頭也漸感酸痛，使得他不禁用手撫摸自己的胸口。

「你沒事嗎？不是被濃煙嗆到吧？用不用替你叫救護車？糟糕了，我未試過替人報警和叫救護車，救護員會不會忘記我打的電話……」

鄒靈靈看見何夢的姿態，便急躁地在客廳裏來回走動，又拿起他家裏的電話，猶疑著要不要打電話。

「我沒事，傻瓜。」何夢看見她焦急的模樣，心裏又馬上變得喜悅起來，害羞的小聲說道。

「真的沒事嗎？」鄒靈靈跑過來，輕力的掃著何夢的背，「真的沒嗆到嗎？」

鄒靈靈瞪大了一雙圓滾滾的眼睛，定睛凝視何夢的臉。何夢看著她的黑眸映照著窗外的陽光，彷彿一閃一閃的，似是星辰。他漸覺得自己的臉燙熱，縱然覺得尷尬和害羞，頸椎卻像是被誰鎖上一樣，扭不過去。

「喂、喂！」鄒靈靈大聲的叫喚著，失神的何夢才清醒過來。

「我……我……準備上學……」

「哈？」

「不是快七點半了嗎？哈……哈哈……」何夢結巴的說道。

「你是不是瘋了？」

「呃？瘋？沒有啊，我很正常……哈哈……」

「今天可是星期六啊！」

鄒靈靈說道，何夢才詫異地看看雪櫃門上用磁石貼著的月曆。

「啊，是呢！我真大意，妳真聰明！」何夢裝作沒事一樣，輕拍自己的額頭。

「你真的不用去醫院檢查一下嗎？」鄒靈靈憂心忡忡的問道。

「不用、不用！咦，電視在放著甚麼呢？」

何夢把視線轉移到客廳裏本來開著的電視，試圖轉移話題。

「甚麼啊……古古怪怪的……」鄒靈靈也跟著，從廚房走過去電視前坐下。

「今天為大家介紹的是超人氣美式鬆餅店！這家開在尖沙咀的新店，深受年輕人歡迎，也成為情侶的約會聖地……」

兩個身材矮小的女主持拿著麥克風走到一間美式鬆餅店裏，舉手點餐。

「嗯……這個配搭士多啤梨和香蕉的美式鬆餅，跟這家店有名的秘製朱古力醬混合在一起，果然很好吃！」

何夢扭頭一看，鄒靈靈雙眼閃閃發亮地看著電視。

「想吃嗎？我帶妳吃吧。」

「是約會呢……」鄒靈靈微微笑著感歎。

「嗯？啊，說起來，鄒靈靈妳有男朋友嗎？」

何夢順勢問道，又害羞的把目光轉移到電視上。他內心砰然的跳動著，對於鄒靈靈的答案惶恐不安。

「沒有，我哪有這個閒情逸致呢。」

「說的也是呢！妳這麼閒……哈哈……」何夢低下頭來，一個勁兒的傻笑，像個傻子一樣。

「不過我有喜歡的人了。」

鄒靈靈說畢，何夢的心裏彷彿晴天霹靂一樣，使他的笑容頓然僵硬石化。

「不就是我之前跟你說過的人嗎？送我風鈴的那個人。」鄒靈靈很淡然的回答道，又舉起手來指向窗上掛著的風鈴。

何夢垂下眼簾，心裏突然對這個風鈴心生厭惡。

「可是，妳也不一定會找到那傢伙吧？」

「你不是說過，會跟我一起找出他嗎？還有啊，禮貌一點，不要叫他作『那傢伙』……」

「我是說萬一……萬一妳找不回他的話，那妳會一輩子都喜歡著他嗎？」

「會啊，為甚麼不喜歡？」鄒靈靈天真無邪的回答道。

「可是那個人已經忘記妳了，而且……說不定……妳也會遇上別個更好的人？」

「何夢你這個人真差勁。」鄒靈靈瞇起眼睛，用嫌惡的眼神盯著他。

「我不是叫妳移情別戀啦！只是……我說的是人之常情……」

「難道何夢你是容易見異思遷的人嗎？」

「才不是呢！」

「就是嘛！而且，他是少數對我友善的人類，哪裏會再找到個像他一樣的人呢？」

「不是還有我嗎？嗎、嗎……嗎……」

何夢一時情急，說漏了咀，尷尬得結結巴巴的不懂狡辯。

「哈哈，不用安慰我了。」鄒靈靈誤以為何夢的話是個玩笑，輕輕的用手肘撞他。

「我也知道最好我找個同為守夜人的人當伴侶。不過，『心』這回事，真輪不到自己來作主呢。」

鄒靈靈笑著笑著，眼神卻漸漸變得憂傷起來。

「別洩氣啊，我們去約會吧。」何夢不知道哪兒來的勇氣，突然自告奮勇般的說道。

「約會？跟你？說甚麼笑呢？」

「嘛……這一層……」何夢眼睛四處打轉，「就當是一場預習吧！有天妳找回他的話，也會跟他約會吧？」

「哈？」鄒靈靈聽得一頭霧水。

「不是嗎？妳從來沒有當過人類，而『那傢伙』……我是指那位先生……是人類來著，第一次約會的話，妳肯定會因為不適應而大出洋相吧！」

「聽起來有點道理……」

「我們就去這家店吧！我帶妳去尖沙咀！」

何夢興致勃勃的指著電視說道。

「慢著、」鄒靈靈咀角邪惡地上揚，又哄近何夢的臉，「你該不會是……想騙本小姐跟你約會吧？」

何夢嚇得一時無語，不懂反應，身體僵硬得連指著電視的手都沒放下來。

「逗你玩的啦！哈哈，看你緊張成這個模樣！就當是本大小姐大發慈悲，跟你這個宅男出去逛逛吧。」

鄒靈靈拿起上次收到的包袱，高興的蹦蹦跳跳走進睡房裏關門更衣。

「呼……還好她沒察覺……」何夢鬆一口氣，再次像個傻瓜一樣偷笑著。

【十四、約會（下）】

鄒靈靈穿上一身粉紅色的秦服出來，寬身的腰帶則是桃紅色。她把頭髮梳成一個「公主頭」，上半的頭髮用大蝴蝶結束好，下半則披在肩上。她在臉上塗了些粉底，輕抹胭脂，咀巴則一如既往的透著自然的淡紅。

何夢看著她的一身打扮，聯想到學校的櫻花樹。鄒渢說過櫻花樹氣質像人，不知道是否這個意思。

「好看嗎？師傅把我最愛的一套給哥哥，真是太好了。」

鄒靈靈高興的在何夢前轉了個圈，似乎很期待接下來的約會。

「好看是好看，但妳穿成這樣，不會惹人注目嗎？」

何夢心裏是驚歎鄒靈靈的美，但腦袋和嘴巴仍是理性和認真。

「你這麼死正經，難怪你追不到女朋友啦！」

鄒靈靈扁著咀的說到，又上前輕輕的一拍他的額頭。

「我不是這個意思，妳這身是很漂亮的，就像櫻花樹一樣……」

「知道啦、知道啦！解釋即是掩飾……」

鄒靈靈嘴巴不饒人，但心裏還是偷偷的高興著，畢竟她很少跟人類來往，難得有個男生一臉正經的稱讚她的美，自然讓她小鹿亂撞。

何夢隨意的換上一件粉藍色格子恤衫，穿著海軍藍牛仔褲，便跟著鄒靈靈的步伐走出大廈。他隨性的打扮跟鄒靈靈形成強烈對比，還好鄒靈靈的存在感低，只有靠近的路人才注意到他們的差異。

「哼，其實穿古裝沒甚麼不好啊，他們用不著那麼大驚小怪，弘揚一下中華文化……」

靠近的路人用奇異的目光盯看鄒靈靈，使她不滿地嘟嘴咕噥道。

何夢苦笑一下回應，他跟鄒靈靈並肩的走著，心裏想著的卻是別的事情。這是他頭一回跟女孩子約會，雖然他們不是真正的情侶，但鄒靈靈是他的暗戀對象，使他緊張萬分。

「喂，你在發甚麼呆，到底有沒有聽我說話的？」

鄒靈靈輕輕的用手肘撞他，使他慌慌張張的回過神來。

「啊，這個、這個……」

何夢眼睛一轉，留意到大街上的時裝店，想起韓劇的必備約會情節——男主角帶女主角去買裙子。

「我帶妳去買裙子，好不好？」

「哈？這一層……」鄒靈靈皺下眉頭，想起守夜人之間約定俗成的規矩，是不可以穿時裝。就算是她婆婆年輕的年代，也是未曾穿過一次旗袍。

「只穿一天的話，不會被人發現吧？而且，我猜這個穿古裝的規矩，應該執行得不嚴格？」

「的確不是很嚴格，只不過……」

「跟我來！」何夢拉起鄒靈靈的手臂，跑進一間有名的少女時裝品牌。

時裝店裏掛滿了粉色的日系衣服，有些是用雪紡造的連身裙，有的是針織的一字露肩裝。每一件衣服看起來都充滿可愛感，鄒靈靈剛走進去，眼睛便閃閃發亮，跑進店內四處打轉。

「先生，你自己一個人來嗎？想買禮物給女朋友嗎？」

何夢站在店門前，店員便立馬趕上前招呼。本來興致勃勃的鄒靈靈回過頭來看到這一幕，而自己則被店員冷落，便有點失望地低下頭來，笑容也漸漸變得勉強。

「是啊，我女友就在那邊。」何夢看到她失落的神情，便跟店員指向她的方向，二人步近鄒靈靈。

「啊……真是不好意思，剛才我沒注意到這位小姐。妳今天想買甚麼呢？我給妳介紹。」

店員像是如夢方醒的看著鄒靈靈道歉。

「沒事，我自己逛逛就可以。」鄒靈靈似乎感到相當掃興，便打發了店員。

「別這樣嘛，她又不是故意的。妳看這條裙子怎樣？」

何夢遞過一條純白色的裙，鄒靈靈無精打彩的看了一眼，又轉身而去，左手無力的在衣架上輕輕掃蕩。

「啊，就試試櫥窗放著的那條吧！」何夢見她如此失望，便拉她走到店門前，指向白色人偶穿著的一套日系洋裝。

人偶身上穿著一條黑色蕾絲的「雞翼袖」連身裙，上面縫滿了白色小花的圖案，裙長到小腿的一半。

「不好看嗎？」

「好看，可是……」鄒靈靈依然提不起勁。

「就這條吧！店員小姐請過來一下……」

何夢把店員拉過來，店員領她到更衣室試裙子。

鄒靈靈穿好衣服後，戰戰兢兢的走出來，不習慣的拉扯著裙擺。

「合襯嗎？我很少穿時裝，不襯的話，我這下就回去換。唉，還是不要買了，我回去……」

「合襯啊！」何夢把她推到連身鏡前，「妳看，多合襯呢！」

「真的嗎？」鄒靈靈看了鏡中的自己一眼，臉紅紅的低下頭來，盯著自己的鞋尖。

「還有，店員小姐，我要櫥窗前放著的那雙高跟鞋。」

「哈？還要買鞋子嗎？」鄒靈靈驚訝的抬頭，轉過身來瞪大雙眼看著何夢問道。

「當然了！」何夢笑說道，「不用擔心啦，妳之前幫林蝶衣時不是在她的攝影棚裏預先收了一筆錢嗎？」

店員遞來一對黑色的高跟鞋，鞋子繫著一雙紡紗做的絲帶，何夢蹲下來，替鄒靈靈換上鞋子，又綁上蝴蝶結。

「這下子才算是像個人類一樣吧！」何夢替她穿好鞋子後，站起來，用食指輕點她的鼻頭。

「誰讓你摸完鞋子，摸我的鼻呢？真是骯髒……」

鄒靈靈捂著鼻子，嘴硬的掩飾心中的激動。

「啊，慢著……」何夢盯著她的頭頂，慢慢的除下她頭頂上的蝴蝶結，一頭烏髮散下來，跟黑裙子和高跟鞋和諧的相襯。

「這下子才是真的完成了！那套古裝，我拿去讓店員小姐替妳打包好。」何夢滿意的笑著，然後匆忙的結帳，又拉著鄒靈靈的手臂走出大街。

鄒靈靈一邊低下頭來，視線跟著何夢的腳步走。二人走路的步伐慢慢一致起來，何夢左腳踏前，鄒靈靈的左腳也無意的跟著踏前。

鄒靈靈偷偷的甜笑著，感到耳殼有點發熱，只得猛低下頭，生怕身旁的何夢注意到。

「前方就是那間美式鬆餅店了！」何夢轉過頭來，才發現鄒靈靈的動靜怪異。

「沒事吧？始終不喜歡這套洋服嗎？」

何夢緊張的彎下腰來，想認真看她的臉，鄒靈靈卻更是害羞的別過臉去。

「沒事、沒事啦！」鄒靈靈慌張地否認，「啊，我去排隊。」

她匆忙的轉移話題，甩開何夢的手，小跑過去店外的人龍。

「很多人呢。妳先在這邊排著，我去一下洗手間。」

何夢走進店裏借廁所，鄒靈靈馬上就有點慌亂。她站在人龍裏，不安地東張西望，時而踮高雙腳，看看何夢回來了沒有。

身後的一群中學生背著鄒靈靈圍著說話，嘻嘻哈哈的大笑一番。不一會兒他們靜下來，排在較前的學生轉過身來，看到鄒靈靈的背影。

「喂，小姐，你插隊的嗎？」

「呃？你說我嗎？」

「不是妳的話，我在說誰？裝瘋賣傻嗎？」中學生的衣衫不整，男生的頭髮也似乎是燙曲過，邊抖著腿的說話，一看就知道不是品行純良的青年。

「我一直都排在這裏啊。」

「別以為自己長的可愛就可以插隊啊！剛才我就沒見妳來過」

吵鬧聲引來鄒靈靈前方排隊的人也回過頭來，鄙視的打量鄒靈靈。

「喂，你這小子可別亂說話啊！」鄒靈靈有點動怒的回罵道。

「站在她前面的小姐，妳剛才有印象她來過排隊嗎？一直排在妳身後的嗎？」

鄒靈靈前方的情侶搖頭，對她丁點印象都沒有。

「看到了沒？沒人見妳來過啊！插隊怪，真是個沒家教的三八！」

一群中學生跟著起哄大笑。

「發生甚麼事了？」何夢從店裏走出來，揮動著還未乾透的雙手問道。

中學生記得何夢來過，慢慢收起本來的嬉皮笑臉，整群人不敢再作聲。

「沒事，一場誤會。」鄒靈靈嘴巴上是裝作大方，心裏還是很失望。她失望的，不是那群青年冤枉了她，而是她始終無法像個正常人類一樣生活。

何夢迷惘的看著前後的人，雖然不清楚發生過甚麼事，但也跟著氣氛沉默起來。

二人吃了一頓安靜的午餐，點的全是人氣的美式鬆餅和無酒精雞尾酒。鄒靈靈無精打彩的把鬆餅猛往嘴巴裏塞。

「妳真的沒事嗎？妳不是很期待來吃甜點的嗎？」

「沒事。」鄒靈靈塞滿了咀，皺著眉頭嘴嚼。

「哈哈……」何夢突然不禁失笑。

「笑甚麼啊？」鄒靈靈瞪大雙眼，不滿的問道。

「妳把自己的嘴巴都塞滿的模樣，真像一隻兔子吃草。」何夢笑著說。

「有嗎？咳咳……」鄒靈靈聽見，心情才有點好轉過來，馬上又害羞得被食物嗆到。

她連忙喝了幾口水，眼睛偷看了何夢幾眼。不知道怎的，本來她對日夜相對的何夢沒有一點怪異的感覺，今天看著何夢，卻竟變得心亂如麻。

「沒事吧？還想點別的口味嗎？讓我看看餐牌，嗯……還有香蕉口味的，啊，這個薄荷主題的好像也挺新鮮的……」

何夢沒察覺到鄒靈靈的異樣，傻乎乎的打開餐牌唸著。

「夠了，我飽了，不用再點。」鄒靈靈小聲的說著，心臟還在砰然跳動。

二人吃過午飯，又走到加連威老道和金馬倫道遊蕩。他們走過別的時裝店，聽過CD鋪裏放著的二千年代粵語歌，又買了現時最流行的珍珠奶茶。

逛著逛著，不知不覺間就走到下午，從尖沙咀走到尖東，從尖東走到維多利亞港旁。

「快要日落呢，這樣就一天了。」

「開心嗎？」何夢挽著裝著古裝的袋子，一邊吸吮插著珍珠奶茶的飲管。

鄒靈靈看了那搖擺著的袋子一眼，快活的時光過得飛快，終究還得記住自己是守夜人的身份。

「太陽永遠都不落就好了。」鄒靈靈凝視著港島後方的夕陽說道。

「有這樣的平行時空嗎？」

「不可能吧。」鄒靈靈垂下眼簾，就像沒有守夜人的時空一樣，是不存在的。

「我呢，自小就看過了不少怪事。摯親被殺、纏人的鬼魂等等，有哪樣我是沒見過的？『守夜人』算是這些怪事當中，最為合理和正常的一樣。」

何夢似乎是有話要說，鄒靈靈回過頭來，看著他凝視夕陽的側臉。

「所以，要是有天我真的忘記妳了……像是因為失去了髮圈之類的原因，妳就再來找我吧。」

「呃？」鄒靈靈有點聽不懂。

「我是指，我跟妳爸爸不一樣，我不會把妳看成瘋子的。無論我忘記妳多少次，只要妳再來找我，我就一定會相信妳的話，我們還可以像這樣重新的成為朋友……」

何夢試圖有條理的解釋著，轉過身來，便看見鄒靈靈已經聽得滿臉是淚了。

「怎麼哭了？是我說錯話了嗎？別哭、別哭！」

何夢手足無措的說著，想要替她拭去臉上的淚，卻又左手一個袋子、右手一杯奶茶，手忙腳亂的不知如何是好。

鄒靈靈看見他亂了方寸，哭著哭著也被他無意的逗笑了。

「白癡！」鄒靈靈笑著說道，輕力的往他胸口一捶。

二人對視而笑，夕陽在他們中間慢慢落下。

「真是一對有趣的小情侶。」

日落後，海旁坐著的一個黑影說道。

何夢聽見，驚慌的看過去。

「曹樂童？」何夢小聲的說。

「誰？認識的人嗎？」鄒靈靈也跟著看過去。

一群中學生跟打工仔正好在他們面前路過。人群消散過後，便不復見剛才坐著的人影。

【十五﹑分身（上）】

何夢在回校的路上，捏著背包帶傻乎乎的笑著走。

「早晨！」梁行健用力的拍何夢的背，嚇得何夢大吃一驚。

「怎麼了？大清早就如沐春風般似的？難道是交上新女友嗎？」

「哪有這回事，別胡說八道，我只是昨天跟了鄒靈……」

何夢未說完，就想起梁行健不會記得鄒靈靈是誰，於是無精打彩的閉上了咀。

「哦？所以這些手帶都是女朋友送給你的？」

梁行健自把自為的抓住何夢的手。

「這個看起來還有點像女生的髮圈，可是另一條黑色的皮圈又是甚麼？」

是鄒渢的手帶。何夢盯著左手，想到鄒渢回來的日子將至，便心情變得不好的縮回了手。

「啊……對不起，我太多事了。」梁行健看見何夢突然一臉不悅，便識趣地不再追問。

「對了，說起來，有看新聞嗎？香港好像出現了連環兇殺案，而且是懸案。」梁行健尷尬的走著走著，想要扯開話題來。

「懸案？」

「嚴格來說，是新一代的都市傳說才對。因為沒有人能證實那是謀殺。」

「發生甚麼事了？」

「何夢你還真是拒絕社交呢，這麼轟動的事居然沒聽說過。據說，最近在網絡上有好多男人都約到了一個高中女生，而那些男人都墮入愛河，為她如痴如醉。」

「那所以呢？這不是很奇怪的事吧。」

「奇怪的地方在於，當那些男人約她出來見面之後，才發現她根本不是人類，而是鬼。」

「鬼？」何夢嚇得停下腳步，目瞪口呆的看著梁行健。

「怎麼了？難不成你最近喜歡上的女生都是沒見過面的嗎？」

「才不是啦。那之後呢？你說的謀殺又是怎樣的一回事？」

「據說那些男人反覆約她幾次之後，都死於非命。大部份都是精神失常，去了自殺。有的就死於意外，甚麼車禍、墮軌的都有。」

說到墮軌，何夢想起董男，於是他聯想到這一連串的都市傳說，會否是別的世界的人搞鬼。

「但又沒可能……如果董男殺人之後會死的話，那照道理，她殺人也應該會死……」

「嗯？你在自言自語說甚麼？」

「啊……沒甚麼，就想到今天通識小測的事，背了一下這星期的新聞而已。」何夢隨便的糊弄過去。

他們走近校門，一輛豪華房車停泊在他們面前。

「何夢！」曹樂童拿著背包，跳跳蹦蹦的跑過來。

「這不是曹家的大小姐嗎？你怎樣跟她混熟的？啊，難不成你今早想著的人是她？」梁行健看到曹樂童的身影，便相當詫異地在何夢耳邊低聲說話。

「啊……你好。我是曹樂童，你一定是何夢的好朋友吧？我好像在運動會上見過你拿獎牌。」

曹樂童走近，看見梁行健跟何夢竊竊私語，便有禮地打招呼。

「果然是大家閨秀呢！我是梁行健。」梁行健笑說道，又伸出右手跟她握手。

「對了，妳早兩天有去過尖沙咀海旁嗎？」

何夢忽然想到跟鄒靈靈約會那天，好像看到曹樂童的身影。

「尖沙咀？沒有啊，我最近一直都在港島那邊。因為爸爸催促我考鋼琴的演奏級，總是停滯不前可不行呢。」

曹樂童和他們二人並肩走著，梁行健不禁挺起胸膛，變得嚴肅認真起來。

「為甚麼你會這麼問呢？」

「沒甚麼，那一定是我認錯人了。」

「哦……原來是這樣。」曹樂童聽見何夢認錯自己，心裏有點小高興，心想何夢是否掛念自己。她低下頭來，變得臉紅耳赤。

梁行健偷看過去，明顯看出曹樂童是對何夢有意思的，倒是何夢皺著眉頭不知道在想甚麼，顯得二人貌合神離。

「我跟何夢先回去課室，曹大小姐，我們有空再見吧！」梁行健很識趣的把何夢拉走，只剩下曹樂童一個人反應不來的站在櫻花樹下。

「喂，何夢，你在想甚麼呢？」梁行健把何夢拉到一旁去，一邊急步走著問道。

「嗯？沒甚麼。我在想你剛才說的都市傳說，會不會跟追殺你的紅髮傢伙有關。」

「還真是個遲鈍的傢伙。」

「甚麼？」何夢一頭霧水的問道。

「拜託，你別總是想著這些有的沒的，你也應該『入世』一點，像個普通中學生一樣，談談戀愛之類的。就是因為你總是想著奇怪的事，別人才會把你標籤成不祥人的。」

「可是，太多古怪的事圍繞著我發生，也不知道那個紅髮的男人甚麼時候會再出現，萬一他找到你的話……」

「別總是杞人憂天啦，那傢伙好久都沒再出現過，我猜大概就是個瘋子。要不然，我跟你去報警吧，不過能提供的資料實在太少，警察會不會受理又是另一回事了……」

何夢聽著聽著，思緒漸變得混亂起來，便煩躁的獨個兒走開了。

「喂喂……」梁行健追上去。

「啊，緋紅先生，又是你？」突然，前方的校工伯伯朝著他們的身後高聲喊道。

何夢和梁行健嚇得瞪大雙眼，身體緩緩的轉過去櫻花樹那邊。

他們看到穿著西裝的緋紅站在櫻花樹下，正雙手合十向櫻花樹禱告。

「緋……」校工見他聽不見，又想再大聲呼喊。

此時，何夢和梁行健二人合力把校工拉到一旁。

「你認識那個叫緋紅的傢伙嗎？為甚麼他會找上來？」

「快說！不說我就一拳打死你！」梁行健裝腔作勢的展示拳頭。

「哈？你們為甚麼這麼緊張呢？緋紅先生來了這所學校十多年啦，要不是他比我年輕很多，我便可以稱他作『老朋友』了。」

「十多年？為甚麼？他又不可能是校友。」何夢說道，梁行健一頭霧水的聽著。

「你誤會了，緋紅先生不是校友。十多年前，這棵櫻花樹一直開不了花。不過我猜緋紅先生是園藝高手，有天他來過之後，櫻花樹就開花了，雖然也不過是幾天的時間。」

何夢想起在媽媽生前，曾經看過一次櫻花樹花開。

「後來櫻花沒再開，他就不怎麼來學校了，只是間中見過他路過。沒想到他這年再來的時候，櫻花開了足足一個月呢。啊，說起來，櫻花能開這麼久，也是神奇……」

何夢鬆開抓著校工的手，回望過去櫻花樹下。緋紅正專心地合著雙手禱告，似乎不是來找他和梁行健的。

忽然間，有個長的好像曹樂童、身穿便服的女生走近緋紅身邊，他們交頭接耳一會，便一起走了。

「發生甚麼事了？」何夢看到這驚奇的一幕，嚇呆了眼。

「嗯？人呢？」梁行健看過去時，已經不見緋紅身影。

下課回家後，何夢趕緊把今早看到的一切告訴鄒靈靈。

「因為緋紅的原故，櫻花樹才會花開。還有另一個長得像曹樂童的女生認識他……嗯，真是耐人尋味。」

鄒靈靈穿著單薄的白色絲質古式睡衣，半躺在梳化上吃刨冰。

「喂，妳不要在梳化上吃刨冰啦，萬一沾上去的話，很難清潔的。」何夢緊張的從廚房走過來。

「看我的。」

鄒靈靈把一小羹士多啤梨刨冰倒在梳化上，放下那杯刨冰在茶几上，然後拿出符紙來，潦草般的畫上咒語，貼在梳化上。不一會兒，梳化上的水印都消失掉，本來染紅了的地方也變回原狀。

「嘩，妳是怎麼辦到的？」何夢驚訝的看著。

「你忘記我是守夜人嗎？上次救你和梁行健的時候用過爆破符，也曾經送走過平行時空來的靈魂。雖然我不是戒律使，但像這種簡單的符咒，我還是辦得到的。」

「所以妳暗示的是……緋紅也可以用符咒令櫻花樹開花，以及從別的世界請來靈魂？」

「對。請來靈魂這種事，雖然是我們守夜人約定俗成的禁忌，而且一般靈力不高的人也不輕易辦到。但以緋紅的能力來說，應該是易如反掌。」

「說起來，梁行健的腿，難不成也是他從別的世界換來的？」

「正是。所以在另一個世界的梁行健就無原無故的跛了腿。」

「可是妳不是說過，打破萬千世界平衡的話要付上代價嗎？」

「的確如此。但一般來說，除非是殺人放火這種嚴重的行為，否則都不會直接斃命。」

「如果是這樣的話，緋紅一直都在折自己的壽？」

「照道理來說是的。可是，假如他說他殺死你媽媽一事是真的，而且還殺過很多人，那他應該死了才對。」

「我今早也有想過類似這樣的問題。難不成那個女生，是緋紅他把別的世界的曹樂童請過來了？」

「不意外，可是這到底為了甚麼？」

「還有櫻花樹，為甚麼緋紅從十多年前開始，就要讓它開花呢？」

他們沉默起來，坐在電視前想著一個個疑問。

「各位觀眾大家好，又是我們《解靈幫》！」電視裏的胖子主持人裝作興致勃勃的跟觀眾打招呼。

「Daniel，你有聽說最近很多人談論的都市傳說嗎？」另一個低胸女主持則裝作驚慌的問道，帶起今天的節目主題。

「都市傳說？是不是關於那個叫嫣雨的女人？」

「是！最近傳言很多男人在網上認識了這個叫嫣雨的女生，後來約出來之後才發現她根本不是人類……」

「很可怕呢！」

「不止如此，聽說約過她的男人最後都會死於意外或自殺身亡……」

「啊……」何夢跪在電視前，想起甚麼的。

「怎麼了？」

「今早梁行健跟我說過這件事。」

「哦？似乎很多人都留意這件事。」

「對了，如果那個鬼魂是平行時空來的人，那殺了男人的話便會死吧？」

「視乎那個男人是怎樣死吧，像是為情自殺的話，那應該不當是殺人。」

「這樣也太不公平吧？像是滋擾、欺騙感情而令人自殺的話，卻不用付上代價。」

「這個世界本來就不公平啊，你有聽說過欺凌者最後會被判謀殺罪嗎？」

何夢一時無言而對。

「哈～我忽然想到些有趣的事情」鄒靈靈再次不懷好意的向何夢攤開手掌。

「怎麼了？妳又想怎樣啦？」何夢一臉無奈的看著鄒靈靈，「唉，怕了妳。」

何夢乖乖的從褲袋裏拿出手機來，交到鄒靈靈的手上。

「就算妳想約那個叫嫣雨的女人，也不是那麼容易吧。」何夢已經猜到這個鬼主意多多的小妮子在想甚麼。

「世上無難事！這個獎你吃的～」鄒靈靈把一羹刨冰塞進何夢的口裏，然後拿著他的手機躺回梳化上，在熒幕上興奮的撥弄著。

何夢含著剛才那口刨冰，默不作聲的拿起刨冰杯來吃，害羞得臉紅發燙。

【十六、分身（中）】

「何夢，你在想甚麼？」曹樂童在走廊上剛巧碰到正在發呆的何夢，壓抑著興奮的心情主動上前打招呼。

「啊，是妳……」何夢看著曹樂童，想起緋紅的事，一時間思緒混亂得說不下去。

「怎麼了？發生了煩心的事嗎？甚麼都可以跟我說說喔。」

「這一層……真的甚麼都可以說？」何夢皺著眉，想著要不要跟曹樂童說平行時空的事。

「嗯！當然可以。」曹樂童一臉天真無邪的笑著答道。

「假如……我是說如果，」何夢一臉凝重的說著，又嚥了一下口水，「有另一個平行時空出現的妳出現了，妳覺得怎樣？」

「哈？何夢你真的沒事嗎？」曹樂童聽見便笑起來，「今天的你好古怪啊，真的沒問題嗎？」

「我沒事……妳就當是科幻小說的題材去想吧。」

「嗯……這樣聽來有點可怕呢。而且，也不知道她會不會做出過份的事來。」

「過份的事？」

「對。科幻小說裏不是很常見的嗎？平行時空自己來了這個世界，殺人之後插贓嫁禍……」

曹樂童把雙手放上走廊的欄杆，十指交叉的合著，一邊解釋道。

「也是呢。平行世界的自己未必跟真正的自己一模一樣，可能思想、性格都會存在差距。」

何夢一邊想著董男脅持林蝶衣事件，一邊說道。

「假如真的發生這種事，一般來說，對方不是會想殺死自己嗎？」曹樂童盯著樓下的操場，漫不經心的說道。

「甚麼？」倒是何夢大吃一驚，激動的問。

「啊……何夢你不怎麼追看電視劇吧？你總是埋頭苦幹於書法和畫畫之中。」

何夢一頭霧水的聽著。

「應該怎麼解釋才好呢？我最近很沉迷網絡平台Netpick上的美劇，很多懸疑、奇幻的電視劇都有類似的情節。從別個世界來的自己，一般都是對這個世界有所渴求才會來吧？例如是出於羨慕和妒忌。」

「所以才會……」

「對！是為了取代對方，才會來到這個世界。」

何夢再次想起董男的事件，從另一個世界的自己想殺死這個世界的自己。

「可是，在萬千世界的平衡下，過來的人只能以鬼魂的形態出現，所以取代的說法並不合理……但是，假如她像董男一樣，只是單純為了殺人而來……」

「何夢？你在自言自語甚麼呢？」

「啊……沒事。我只是想著，如果不是為了取代妳的位置，而是單純想殺死妳的話，應該說不過去吧？畢竟妳是個好女生，平常也不做惡事，單純出於妒忌而殺死妳，也是不合理。我認為平行時空的妳，是不會為了殺妳而來的。」

「在說甚麼呢？我開始聽不懂了。」曹樂童圓滾滾的雙眼盯著何夢的臉。

「沒甚麼，我只是擔心，萬一科幻小說裏的情節在妳身上發生的話，妳會受到傷害。」

曹樂童聽見何夢一臉緊張的說道，頓時漲紅了臉。

「所以……妳出入還是小心一點吧，讓管家緊隨著妳。」何夢抓住曹樂童的肩說道。

「知道了……可是你也不用這麼緊張吧？畢竟是科幻小說的情節而已……」曹樂童害羞的說道。

「我是認真的！」何夢皺著眉說道，嚇得本來害羞的曹樂童，慢慢的有點擔憂。

「何夢……你最近有好好吃藥嗎？」自從何夢在同學間的聲望變好，人們漸漸沒再提起他有精神病和情緒病的事，曹樂童這下子才回想起來。

「對不起。」何夢鬆開了抓住她肩膀的雙手，很失落的轉身離開了。

「何夢！」曹樂童喊道，何夢卻裝作聽不見一樣急步走回他的課室。

何夢心裏想著，這事不能再跟任何人說，只能自己靜靜地想辦法解決。

「回來了？」何夢回到家中，聽見鄒靈靈說話，卻默不作聲的放下書包，走回自己的房間。

鄒靈靈懶洋洋的躺在梳化上，手指按著他手機的熒幕，眼睛卻跟著何夢的步伐走。

「怎麼了？」鄒靈靈跟著他的腳步，走到睡房去。

「沒事。」何夢強裝堅強的說道。

鄒靈靈走上前，雙手突然用力的在何夢的兩邊面一拍。

「少騙人。」鄒靈靈哄近他的臉，定睛看著何夢的雙眼。

何夢看著鄒靈靈的臉，感到雙頰漸漸發熱，心裏卻同時漸覺得難受，好像今早一直在累積的痛苦即將要爆發。

「嗯？你是不是發燒了？生病了嗎？」鄒靈靈發現他的臉和雙眼漸漸變紅，又摸摸他的額頭。

何夢甚麼話都沒說，一下子擁抱著鄒靈靈。

鄒靈靈起初嚇得瞪大雙眼，不一會兒，就猜到何夢有心事，提起右手輕撫他的背。

「這個世界就只有妳明白我、相信我了。」

何夢低聲的說道。

「你也是。」鄒靈靈小聲的回答道。

「嗯？」

「這個世界不就只有你一個人類記得我，而且還相信我嗎？」鄒靈靈溫柔的解釋道。

何夢想起關於曹樂童的事，便慢慢鬆開手。

「對了，今早我跟曹樂童說起那件事，她提供了一個很有趣的說法。」

「甚麼說法？」

「她說，別個世界來的自己，可能是想來取代自己。」

「為甚麼？」

「她說她看美劇，常常有這種情節，別個世界的自己出於妒忌而過來取代自己。不過，我很快就覺得這個說法不合理？」

「這又是為甚麼？」

「因為平行世界來的人是以鬼魂的形態出現，是不可能化成人身吧？而且殺人的話，也會馬上灰飛煙滅，像是董男一樣。至於殺人，曹樂童為人友善，就算是出於妒忌，另一個世界的她也不值得為此殺人，甚至犧牲自己吧……」

「慢著！」鄒靈靈突然向何夢的臉伸出右手手掌。

「怎麼了？」

「想錯了……我們全都想錯了……」

「甚麼？」

「我們都想得太理所當然了！」鄒靈靈皺著眉頭，目光在地板上慌張地打轉。

「呃？」何夢不安的問道。

「何夢，謝謝你今早去找曹樂童喔！你真是太聰明了！」鄒靈靈抓著他的手說道。

「到底是怎麼一回事？」

「你真的覺得，曹樂童是單純看了美劇，才有這種想法嗎？」

「呃？甚麼意思？」

「美劇只是一個契機，最主要的是，曹樂童是本來就會這樣思考的。」

「即是，如果曹樂童可以穿越的話，她想到的理由一定是想取代另一個自己？」

「對。」

「可是，這只是這個世界的曹樂童的想法……」

「何夢，萬千世界裏存在著不同的道路和結局，但是人心倒是不易變的。那邊的曹樂童可以遇上意外、可以是個窮光蛋、可以考試不及格……但最重要的是，她本質還是曹樂童這個人。」

「妳的意思是……」

「沒錯，又有誰會比曹樂童本人更了解曹樂童呢？」

「即使如此，取代自己這回事，不是說不通嗎？」

「你不是說過，另一個曹樂童是跟緋紅一起出現嗎？而且他們看起來關係不錯？」

「是的。」

「不認識緋紅的話，我們還能用常理去想。可是緋紅這個人，自身就存在著太多不合理。他明明是守夜人，卻慢慢變得像人類，而且殺了人還不會死。」

「所以另一個世界的曹樂童也可能化成人類，而且殺了人還不會死……」

「沒錯，所以這個世界的曹樂童十分危險。」

「放心，我今早已經讓她黏著管家和保鑣……」

「緋紅這個人，不但體力驚人，還會用符咒，你還是不要掉以輕心比較好。」

何夢聽見便憂心忡忡。

正當二人沉思著的時候，放在鄒靈靈裙袋裏的何夢的手機突然傳來震動。

「有人找我嗎？」何夢問道。

鄒靈靈看了手機一眼，便奸笑起來。

「鬼才會找你呢，死宅男。」

鄒靈靈把熒幕轉向何夢的臉前。

「嫣雨，我知道平行世界的秘密喔。」

「這是甚麼？」何夢指著手機疑惑的問道。

「我把這句話，當成是誘餌一樣放在交友軟件上。」

「然後呢？」

「然後剛剛我就跟一個女生成功配對了。」

「被看穿了呢。我們今晚約出來商談一下吧。」

【十七、分身（下）】

晚上，鄒靈靈和何夢拿著手機走到一間咖啡店裏坐下。

「喂，妳確定嫣雨會出現在這種公眾地方嗎？」

「嗯，我跟她約好了在這裏見面。」

「可是妳不覺得事情太順利了嗎？如果她真的來自平行世界，說不定也會知道守夜人的事。」

鄒靈靈喝了一口紅茶，略興奮的稍稍踢著腿。

「就是順利才刺激嘛！不知道她葫蘆裏賣甚麼藥。放心吧，說到底我還是會點法術符咒，憑她一個玩弄感情的『人類』是不可能鬥贏我的。」

不一會兒，咖啡店門口傳來響鈴的聲音，二人一同看過去，何夢卻驚見熟悉的臉孔。

「曹樂童？」眼前的人準是這個世界的曹樂童，嚇得他目定口呆的看著。

「啊，這個女生……」鄒靈靈定睛的看著曹樂童，曹樂童卻察覺不到她的存在，自顧自的拿著手機拐進咖啡店的另一邊。

「難道妳看出甚麼來嗎？她就是我剛才說的那個曹樂童！今早我還看見另一個世界的她……」

何夢激動的搖著鄒靈靈的肩，她的目光卻一直跟著曹樂童的身影移動。

「鄒靈靈？」

「何夢……」

「怎麼了？妳別發愣吧，難道有甚麼事發生嗎？」

「那個女生……」

「她怎麼了？」

「她……跟你的緣分很深呢。」鄒靈靈依然遙望著坐在另一端的曹樂童，顫著聲音輕輕說道。

何夢好像聽懂了甚麼，皺上眉頭，放開了抓住鄒靈靈肩膊的手。

二人沉默起來，坐在卡位上各自喝茶。

「啊……真是太好呢，何夢你這種臭宅男也有緣分深的女生，這不是挺厲害的嘛！哈哈……我真是一直以來都小瞧了你呢！」

鄒靈靈強顏歡笑的一個勁兒說著，何夢凝視著她的雙眼，看穿了端倪。

「嘛，雖然我是守夜人，但我會支持你們的！有甚麼需要的話， 即管來找我幫忙吧！讓我想想有沒有讓人心跳加速的符咒……」

「鄒靈靈……」

「或是提高偶遇機會的咒術……到底有沒有呢？啊，好後悔以前沒有好好的鑽研法術呢！哥哥回來的時候，我一定要問問他，畢竟你是我的好朋友啊！」

「其實我對妳……」

何夢正要衝口而出的時候，鄒靈靈的笑臉上竟流下兩行淚來。

「呃、哎呀？我怎麼了？哈哈……好像有點古怪呢……我想出去逛逛。」

鄒靈靈依舊強顏歡笑的說著，一邊抹去臉上的淚，然後跑出咖啡店外。

「鄒……」何夢站起來想要說甚麼時，卻看見鄒靈靈已經跑到馬路對面的街道去。

何夢轉頭看看曹樂童，見她約了朋友們坐在遠處談天說地。

到底緣分深是甚麼意思呢？這代表他跟曹樂童會是一對嗎？鄒靈靈又為甚麼會有這種反常的反應呢？千萬個問號在何夢的腦海裏盤旋著。

「不是說約好了七點見面嗎？你站在那邊幹嘛？」一把熟悉的女聲在何夢身後傳來。

何夢驚慌地回頭看，那個半透明的黑影正坐在他右後方的座位。

那是一個少女，戴著牛仔布料造的鴨舌帽，穿著厚身的牛仔夾克，裏面穿著一條黑色連身裙。奇怪的是，她半透明的身軀雖然散發著黑氣，她身上穿的衣服卻明顯出自這個世界，完好實在的呈現在何夢眼前。

「曹……樂童？」何夢詫異得結結巴巴的說道。

「嗯？你在說甚麼呢？我就是你找的嫣雨啊。」

這是怎麼的一回事？另一個世界的曹樂童竟就是網上化名「嫣雨」的女生？

「不是你約我的嗎？頭像裏的男生跟你長得一模一樣啊。」嫣雨搖動著她手上的手機，熒幕上確是顯示著她與鄒靈靈的對話。

「妳……到底為甚麼……」

「哦？我還以為你已經知道了我就是另一個曹樂童的事，才會約我出來，沒想到原來你還是甚麼都不清楚呢。」

「我……」

「你說對不對呢？何、夢、同、學。」嫣雨狡詐的微笑，仿似威脅般的語氣讀出他的名字，暗示她早就已經摸清了這個世界的曹樂童和何夢的底細。

何夢嚇得猛然回頭，正張開口想要提醒遠方坐著的曹樂童。

「你敢叫的話，我馬上就把男人們叫過來！」嫣雨兇惡的怒喊，旁邊的人類卻完全聽不見，嚇得何夢驚慌的閉上咀。

「好多男人還在找著我的身影，要是他們認錯這個世界的曹樂童，你說會發生甚麼事呢？」嫣雨威脅何夢說道。

何夢無以反擊，只得凝視著嫣雨的臉，一動不動的站著。

「你跟我到這邊坐下來。」嫣雨用食指指著前方的對座，命令何夢坐下。何夢不敢反抗，只好乖乖服從。

「真是隻聽話的小狗呢。」嫣雨在茶桌上托著頭笑瞇瞇的說道。

「妳想怎樣……」

「何夢你果然甚麼都不知道吧？我和曹樂童的事也好、男人們離奇死亡的事也好……」

「那又怎……」

「還有你媽媽的事也好。」嫣雨說中了何夢的痛處，使他馬上乖乖的靜下來。

「告訴你也無妨，反正有天我們還是要正式結緣的。」

「結緣？」

「啊……是呢，你應該不知道你和曹樂童的緣分有多深。」

「這到底是甚麼意思！一個二個的說著這種奇怪的話，為甚麼都不好好解釋清楚！」何夢急躁起來，怒拍桌子喊道，旁邊的人馬上以奇怪的目光看過來。

「何夢啊，雖然人們看得見我的身影，因為我在這邊待日子夠長，身上穿著的全是來自這個世界，你這樣大吵大鬧，吃虧的可是你吧？還有你心愛的曹樂童啊……」

「夠了！我跟她只是朋友，半點關係都沒有。」這次何夢壓低了聲線說道。

「哈，你信命嗎？」嫣雨突然豪邁的大笑一下，上半身猛然挨向椅背。

「我不想跟妳談這些有的沒的。」

「如果你的命，是注定跟那邊的曹樂童連在一起，那該怎麼辦？」

何夢終於聽到了他最害怕的答案。

「命這種事的確存在的。當然，命並不是固定的發展，多少都會因為人類自身的思想和行為而變動，但大體上的方向基本上是注定了的。例如是，一個山區兒童的確可以靠他後天的努力過上好一點的日子，但他可以輕鬆擺脫貧窮的生活嗎？甚至是一躍擠進全國最富有的一成人口裏嗎？不可能吧。」

「妳別把話題扯到老遠去……」

「我信命，但我不認命。這就是你想知道的答案，也就是我來這個世界的原因。」

何夢想起了曹樂童提過的「取代自己」一說，恍然大悟般的看著嫣雨。

「我在那邊的世界裏，爸爸因為跟秘書好上了，把我和媽媽都拋棄。爸爸是個靠做生意起家的富商，自然頭腦也不簡單，在幾個管家、律師和傳媒的協助之下，把是非黑白都顛倒，在庭上冤枉我媽媽很多事情。說來話長，總之，我和我媽媽最後一塊錢都得不到，過著落魄的生活。」

「所以你妒忌曹樂童嗎？」

「我剛才說過的命，你還記得吧。我後來路過廟街時，有個相士跟我說，在另一個世界我的爸爸和那個狐狸精沒有半點緣分，而另一個世界的我和媽媽還過著幸福快樂的日子。你說的對，我是很妒忌那個女生。」

「就算是這樣，把她殺掉也於事無補的，妳也會跟著死掉。還有，妳在這邊害死那些男人，又有甚麼用呢？」

「嗯？看來你又不是完全不知就裏的呢。如果我說，這個世上有以命抵命的禁術，你相信嗎？」

「甚麼意思？」

「殺死足夠數量的人類，用他們的命來換成自己想要的命、想要的軀體。」

「可是根據萬千世界的平衡，妳不是也會跟著一起死去嗎？」

「一個人作的孽，如果由一個人來承受，當然會馬上死去。但十個人透過禁術把這個孽攤分的話，就算折壽了，也不會立即死去吧？老實說啊，貧窮地活到七、八十歲，倒不如把壽命扣除一點，快快樂樂地活到四、五十歲。」

何夢聽著，雖然不是太明白，卻意識到這不是一個人的詭計，而是集團陰謀。

「妳說的禁術……還有相士……難不成指緋紅嗎？」

「哎喲，沒想到你連這一點都知道呢。」

「那我媽媽呢？我媽媽是被別個世界的媽媽殺死嗎？還有，你們到底要害死多少人才會達到這個詭計？」

嫣雨笑瞇瞇的看著何夢，一言不發。

「妳又為甚麼要告訴我這些事情？妳不怕我會把事情抖出去嗎？」

「何夢啊，分清楚莊閒吧。你就算把事情說出去又有甚麼用呢？誰會信你這種鬼話？你在同學眼中，一如既往的只是個精神病人。而且你能奈我甚麼何？你能做到甚麼呢？」

何夢很憤怒，卻被反駁得無言以對。

「你很緊張曹樂童吧？老實說，殺生這種事我也不是太習慣，雖然嚴格來說，那些男人自尋短見與我無關，因此我也省下不少原要折的壽。但去到我差不多換成人體、得到她的命運時，便要殺死這個世界的她，才能完美取代她的身份。要是你肯跟我合作的話，說不定我能替她求個情，看看有沒有辦法讓她跟我互換身份，好讓她免於一死。」

「妳到底想我怎樣？」

咖啡店裏的人輕鬆寫意的閒聊喝茶，只有何夢緊張得額角滴汗。嫣雨看見，微微的奸笑一下，她隔著茶桌哄近何夢的臉前，剛好蓋著下顎的啡色短髮向前搖動了一下。

「那你就從今以後乖乖的當我的狗，聽我的話吧。」

【十八﹑結緣（上）】

「何夢？」

曹樂童的聲音從何夢的身後傳來，嫣雨馬上從口袋裏拿出一個口罩來戴上，又急忙把鴨舌帽拉下，擋住自己的雙眼。

何夢背脊冒汗，戰戰兢兢的扭過頭來，慌張地望向曹樂童。嫣雨見狀，便偷偷的在桌下用力一踢何夢的小腿，讓他機靈一點免得露餡。

「真的是你，這麼巧呢！你知道我喜歡來這家咖啡店嗎？」

曹樂童興奮的小步跑來，才察覺到他前方坐住個女人。

「啊……這位是誰？」曹樂童看到何夢單獨的跟女生喝茶，臉色馬上變差，本來還掛著笑容，神色竟頓時變得冷酷可怕。

「這位是我……我在書法班認識的好朋友，剛剛我們上完課，便來這邊呆坐一下。真是巧呢……」

何夢在腦海隨意的編個謊話，好不容易結結巴巴的說了出來，左手卻緊張得顫抖起來，他便只得用力的握緊拳頭。

「是這樣嗎？妳好，我是曹樂童。」

平常一臉天真可愛的曹樂童，感覺突然變得有點猙獰可怕。縱使她勉強自己苦笑著打招呼，氣氛卻變得尷尬又沉重。

曹樂童微微的彎腰，目不轉睛的盯住眼前的女人，想要看清楚她的臉。嫣雨害怕她看出端倪來，便更低下頭來，然後裝作不適的咳了兩聲。

「曹樂童，妳呢？妳在這邊幹嘛？」

「沒甚麼啊，我跟朋友來這邊溫習而已。沒想到何夢你也會有女性朋友呢！平常你總是孤身隻影的。」

看到何夢旁邊坐著女人後，曹樂童的每句說話都彷彿帶刺。何夢對眼前人頓時感到陌生，一時間不知道該如何回答才好。

「樂童，妳怎麼跑到這邊來？剛剛點的朱古力蛋糕送上了。」

曹樂童兩位朋友走了過來，看見她坐在何夢的身邊，想起有關何夢是不祥人和思覺失調的傳聞，便有點害怕的退後兩步，不好意思的向他揮揮手。

「哦，知道了。那何夢你跟朋友玩得開心一點，我們明天在學校再見吧。」

曹樂童一言一語表面尋常，然而卻往嫣雨的方向瞪了一眼。

這個時候，嫣雨便趁機拉住何夢的手，二人匆忙的離開了咖啡店。

甫出門，何夢一方面對沒有露餡感到鬆一口氣，卻同時對店裏那個陌生的曹樂童感到不安和驚訝。

「咦……」曹樂童的朋友小聲的疑惑道。

「怎麼了？何夢有女性朋友讓妳很意外嗎？」曹樂童像是吞了火藥一樣，儘管她強忍著怒火，旁人聽見都感到她生氣。

「妳們不覺得……剛才那個女生感覺有點像曹樂童嗎？」

朋友凝視著門外直率地說道，另一個朋友便馬上識趣地搖她的手臂，讓她看一下曹樂童的眼色，不要再說下去。

「哪裏像了？我跟她一點都不像好嗎？妳有看清她的臉嗎？不是全都蓋住嗎？那妳說她哪有像我了？」平日溫柔單純的小兔子，突然間變得像隻兇殘的獵豹。

「啊……我不是這個意思……」朋友才發現自己說錯話。

「不……我沒事……對不起……」曹樂童深呼吸了一下，發現自己把氣發洩在朋友身上了。

「那麼……我們先回去吃蛋糕，妳等下想過來的時候再來吧。」朋友們急步離開，讓曹樂童獨個兒靜靜。

曹樂童平靜下來，才發現自己的右手一直狠狠的握著拳，鬆開手掌，手心早已留下了四道深刻的指印。她才驚覺這是她有生以來最生氣、最慌張的一次。

嫣雨拉著何夢的手走在大街上。剛才下的一場大雨早已緩和，微微的小雨點還滴滴答答打在二人的臉上。

嫣雨沒作聲，只是一個勁兒的走著，何夢的眼鏡早已被撇來的水珠擋住，看不清眼前的去路。

「去哪兒呢？」何夢小聲的問道。

不知道是否路上的車聲人聲過於喧鬧，嫣雨沒有停下來的意思，繼續扯住他向前走。

「難不成……妳在哭嗎？」

嫣雨聽見這句話，才猛然的停下腳步。二人的鞋子急煞在泥巴的水凼中，把褲腳都濺污了。

「哈……哈哈哈哈哈！」嫣雨鬆開了手，卻沒回頭，只是瘋狂的大笑著。

「何夢啊何夢，你又有多了解我呢？你就不過跟我說過話而已，憑甚麼裝出一副很了解我的模樣？」

嫣雨微微的抬頭，凝視著漆黑一片的夜空。

「你有聽見她剛才說甚麼嗎？她說，那是她最愛去的咖啡店。真是諷刺……真是嘔心……」

「咖啡店？怎麼了？」何夢摸不著頭腦的問道。

「世間的事就是那麼諷刺。明明是我最討厭的人，她的喜好竟然跟我如此相似。從家裏出發，從半山駛下來，經過三個大街口、兩個迴旋處，在街角的地鋪就是這間閃閃發亮的咖啡店。經理還記得我不喜歡太苦的咖啡，每次都會主動替我先添兩匙糖。」

何夢依舊一頭霧水的聽著。

「剛才站著的那兩個女人，短髮的叫琪琪，束馬尾的是阿靜。我們從幼稚園……不，是自出生以來就是世交的好朋友。她們很了解我，我喜歡甚麼、討厭甚麼，她們比我本人還要瞭如指掌。」

聽到這裏，何夢才有點意會她的意思，悲傷地皺起眉頭。

「但是，我最珍惜的一切……就不過是如此平凡的一切，全部都在那個男人變心的一天毀滅了！」

嫣雨拉下口罩，回過頭來，何夢才發現她的雙眼早已哭得通紅，然而她的眼神卻帶萬分倔強和不甘。

「在你眼中一定以為我是個貪圖榮華富貴的女子吧？住在半山的大宅裏，出入都有司機接送。別人暑假去的是鄰近小國，我去的卻是歐美大國。不……我才不管這一切！我要的，就不過是那時候我本來擁有的日常！」

何夢沒作聲，只是很難過地看著她。

「你知道嗎？那家咖啡店一杯咖啡都至少四十元，要是加點一份撐不飽肚子的三文治，便已經超過一百元了。所謂世交的朋友，在我淪落的時候，卻通通離我而去。我恨！我恨那個坐在咖啡店的女人！她憑甚麼安然無恙的坐在這裏享受？憑甚麼要受苦的是我？」

「就算是這樣，妳也不能因此怪她……」

「為甚麼不行？我怪天、怪地，還怪這個世界，更何況只是一個曹樂童？可笑的是，我更恨的是我自己！我早已不叫這個名字了。姓氏跟母親換了，名字我也自己主動要求改了。那兩個女人喚她名字的一剎那，我內心竟然如此澎湃湧動，竟然本能地想要作出反應。我恨我連自己的名字都守不住！」

「我明白……」

「你才不懂！」

「我真的明白！」何夢用力的喊道。

「因為，我跟妳是一樣的。母親無辜地被緋紅殺了。我想要的，不過是一家三口的日常。我不但失去了最珍愛的母親，還從此被標籤是不祥人。爸爸更一蹶不振，寧願流落街頭不去工作，都要找到失蹤的母親。我比誰都明白失去應有之物的那種痛。」

「有人想過我嗎？誰都沒有吧。儘管如此，我還不是堅強的活下來了？總有一天能捱過去的，我每天就是這樣，一邊吞下一顆顆的藥丸，一邊自我安慰的說道，從不怪別人。」

「這是因為你笨！你以為你對這個世界善良，就會有誰回報你嗎？所謂幸福，說到底就是要靠自己爭取，你心裏的仁義道德，是不能換來別人同情憐憫。就算你不當我的狗，我也一樣會取代那個曹樂童，奪回我該有的命運，我仍然會……」

「妳說的對，我不會當妳的狗。」何夢打斷了嫣雨的話，「因為這樣子的話，妳就太可憐了，妳身邊就真的連一個明白妳的人都沒有。如果妳願意的話，我可以當妳的朋友，但不會是當妳的狗。」

「你在說甚麼傻話呢？我可是來殺人、殺更多更多的人、殺死那個曹樂童的！」

「就算妳把他們都殺光了、妳換到了人類的軀體，妳覺得這一切還可以重來嗎？最重要的是，妳的心早已經變了！」

「甚麼？」嫣然略帶驚訝的問道。

「妳能忘記那個世界的一切嗎？妳能對那個拋棄妳的爸爸不帶恨意嗎？能像甚麼事都沒發生過一樣，在這個世界跟他一起生活嗎？能像沒翻過臉一樣跟琪琪和阿靜一起溫習嗎？能再像從前一樣，無憂無慮地享受咖啡店裏的蛋糕和三文治嗎？」

嫣雨一時無言以對，愕然的跟何夢對視。她的腦海裏，只有一幕幕讓人心痛的往事在重播，伴隨著耳邊滴滴答答的雨聲。

「行不通的，因為我和妳都已經回不去了。但是我們還有未來，我還有想要守護的人，還有我一直尋覓的真相。所以……我希望妳能助我一把，不要再跟緋紅做傻事了。我想要成為理解妳的朋友！」

嫣雨的眼神晃動，她的內心被何夢的一席話動搖了。

「櫻花樹那裏……」

嫣雨正要說些甚麼的時候，何夢的身後突然傳來一下出鞘的聲音。

「一個下著雨的晚上，怎麼竟然如此熱鬧呢？」

一把熟悉的聲音從何夢的身後傳來，嫣雨彷彿看到甚麼可怕的東西一樣，嚇得目定口呆。

「緋……緋紅？！」何夢戰戰兢兢的轉過頭，發現緋紅早已站在身後的不遠處。

「雖然說用電鋸殺人的畫面比較震撼，但是拿著電鋸到處跑的話，確實笨重得不方便呢。而且，要找個地方充電也是不容易。」

緋紅神色淡定的拿著劍，步步迫近何夢。

「嗯？你跟那個小妮子好上了嗎？」緋紅盯著何夢手腕上戴著的髮圈說道。

「才沒有呢！我跟這種死宅男才沒可能！放心吧，緋紅先生，我的心是支持著你的。」嫣雨誤以為緋紅說的是自己，便急著澄清。

「又沒說是妳，妳這麼緊張，還真是罕見。難不成兩位已經把話題說得很深入了嗎？」

「是又怎樣？我不會讓你靠近我的朋友的！」何夢舉起了右手，攔住了走往嫣雨的路。

「憑你一個人就可以攔得住我嗎？『朋友』這兩個字真是有趣。嫣雨，妳可比誰都清楚成為這傢伙的下場是甚麼吧？」

「我……我才不是他的朋友呢！」嫣雨故裝鎮定的撇清她與何夢的關係。

「哦？」緋紅此時才留意到何夢舉起的右臂上，戴住了一條黑色的皮製手繩。

「我不會讓你走近嫣雨……不，是曹樂童的半步！」

「哈？我現在才不叫曹樂童呢！」

「我不知道妳為甚麼如此懼怕緋紅，但不管是為了妳，還是為了這個世界上存在的曹樂童也好，我都不會再讓他接近妳的！」

緋紅沒聽他們鬥嘴，而是凝視著那條黑色手繩。

「喂，你快滾吧，他真的會殺死你的。這裏有我善後，快走。」嫣雨見緋紅一時失神，便馬上靜悄悄的跟何夢說道。

「不走，我說過不走就不走。」何夢堅定的回答到。

「何夢！誰讓你這麼晚都不回家的？！」突然間，緋紅的身後傳來一把響亮的少女聲。

鄒靈靈喘著氣的站在緋紅身後，看來是為了找尋何夢的身影而奔走了一翻。

「靈靈，妳聽我解釋……我對曹樂童根本沒興……不，現在不是說這個的時候……我身後的人就是嫣雨 ，而她就是另一個世界的曹樂童……」

何夢看到鄒靈靈回來，一時情急，不知道該從何說起。

「你倆吱吱喳喳的吵甚麼？嫣雨，跟我走吧，這次就這樣饒恕妳。」

緋紅自從看到鄒渢的手繩後，態度就變得不一樣，煞氣大減。

「誰讓你來去自如呢？我是不會把嫣雨交給你的，你們不可以再這樣遺禍人間！」

緋紅見狀，便舉起劍，起步走向何夢。

有個小紙球突然扔到緋紅的背上，紙球鬆開的剎那，馬上就引發一場小爆炸。

「誰批准你傷害何夢了？」

鄒靈靈從口袋裏拿出一堆紙球來，全部都是她早已寫好的爆破符。她跑向緋紅，逐個紙球拋向他的背，然後敏捷的竄到他的正面，擋在何夢的面前。

緋紅嚇得只好馬上彎下腰來，迅速的退後。

「發生甚麼事了？」爆破的聲音吸引了街上的群眾聚集在一起。

鄒靈靈手上用力的捏著剩餘的兩個小紙球，她緊皺眉頭，額角流下一滴汗珠。何夢看著神色凝重的鄒靈靈，才察覺到她已經想不出更多法子來。

「你們走吧，我會善後。」爆破符引起的煙霧瀰漫，附近聚集的人愈來愈多，嫣雨趁機竄到何夢身邊，靜悄悄的跟何夢和鄒靈靈說道。

「要走的話，一起走！妳怎知道緋紅還會讓妳做甚麼呢？」何夢堅決不讓嫣雨留下。

「別再吱吱喳喳的，既然你決定好，我們趁混亂就趕緊跑吧。」鄒靈靈見人群穿過他們和緋紅之間，擾亂了緋紅的視線，便馬上拉著何夢和嫣雨的手逃跑。

就在鄒靈靈牽起嫣雨右手的瞬間，她才發現嫣雨的右臂並非半透明的狀態，而是有血有肉的人體。

「走吧，等下妳再跟我解釋。」鄒靈靈雖然疑惑，但知道不是閒聊的好時機，照樣拉著他倆的手跑起來。

三人穿過拿著雨傘圍觀的人群，飛快地在大街上疾走。點點水珠從霓虹燈牌滴下，打在三人的額和肩膀上。緋紅雖然被人群擋住了視線，他敏銳的靈力仍察覺到三人的去向。他粗魯地撞開了擋在前路的人群，即使行人因此罵聲四起，他仍自顧自的追上去。

鄒靈靈三人拐到小巷裏去，從後門衝進了骯髒腥臭的酒樓廚房。鐵閘門搖搖晃晃的擺著，鎖似乎本來就壞了一半，現在被他們徹底撞壞了。廚房裏飄著一陣消毒藥水的味道，地磚上還濕漉漉的，似乎是打烊了不久，剛剛清潔好。廚房裏只有一排燈還開著，最亮的光線從酒樓裏照過來，那裏還聽得到廚子和侍應的聲音，他們蹲下來，偷偷地向酒樓移動，生怕緋紅也會從後門闖進來。

「喂！先生，我們已經打烊了，你不能這樣……」

突然，飯廳那邊一陣吵鬧，不一會兒還聽得見摔破杯碟的聲音。三人想到是緋紅找到了，便馬上站起來想往後門去跑。

「你們不出來，我就把這裏的人全都殺清光。」緋紅往廚房的方向大喊道。

「先生請冷靜！把劍放下吧！」外頭傳來侍應的驚叫，鄒靈靈無奈地站起來，正想往飯廳走去的時候，她卻站住了腳步，揮手示意何夢帶嫣雨離開。

正當鄒靈靈和何夢都遲疑的時候，嫣雨卻一個箭步走出去。

「真是受夠了那兩傢伙，拖拖拉拉裝熟稔似的。」嫣雨走出去，裝作一臉不情願的跟緋紅說道。

何夢跟鄒靈靈追出去，看見緋紅拿劍脅持著一個男部長。

「緋紅，快把人放了！還有，你不要再操控嫣雨替你殺人，我都已經知道了你的詭計。」

「詭計？說甚麼傻話呢。你以為我所做的一切，真的出於私慾嗎？」

緋紅一把推開男部長，持劍迅速地衝到嫣雨身旁，轉而脅持嫣雨。

「別再裝模作樣，妳已經跟那傢伙說了吧。」

男部長跌跌撞撞的跑開，飯廳本來站著的侍應和廚子也驚慌地跑走，喊著要打電話報警。

「放開她！」鄒靈靈拿起爆破符捏成的紙球，舉手要向緋紅擲去。

「小姑娘，物理老師沒教過妳嗎？在這種室內地方玩火的話，爆炸燃燒起來，我們全部人都要葬身於此了。」

鄒靈靈斜眼望向周圍，放著一桶桶消毒藥水，上面都貼著「易燃」的標示。

「啊……真是不好意思，忘記了妳還真的沒有讀過書的。同為守夜人的妳，應該很明白我的計劃吧？」緋紅用劍脅持著嫣雨，一小步、一小步的，背對著出口後移。

「你為甚麼要破壞這個世界的平衡？為甚麼要把無辜的人類牽進來？」鄒靈靈放下了手，語帶不忿的問道。

「救我……救我……」嫣雨小聲的喊道，何夢往她的脖子一瞧，發現劍鋒已經𠝹出一道血痕。

「你別想走！」何夢一時情急衝上前，卻馬上被緋紅一腳踹開。嫣雨趁機推開緋紅的手，劍也隨之跌到一旁。

「看我的！」鄒靈靈拿起了旁邊的拖把，往緋紅的頭一敲。緋紅被突如其來的襲擊嚇得退後兩步，卻馬上站穩了馬步，一手抓住鄒靈靈拿著的拖把。

「就憑妳？」鄒靈靈正要鬆手放開拖把，卻立即被緋紅抓住了頸。

「放開我……放開我……」緋紅的身高比鄒靈靈高幾個頭，他大力的把她升起來，鄒靈靈不停往他的手掌拍打，腳尖勉強踮著地，來回的踢來踢去。

鄒靈靈掙扎間，突然從口袋裏拿出了爆破符。被箍緊脖子的她無法作聲，她斜眼望向何夢，不知道是因為窒息得太痛苦，還是甚麼原因，一滴淚珠從她眼角流下來。

「不要！不要用！這樣會連妳都燒起來的！」何夢看到了鄒靈靈的手，焦躁的大喊道。

正當鄒靈靈想使用爆破符的一刻，飯廳內的燈忽然全關了。

「部長，手機沒訊號了！」

「怎會？快用固網電話報警。」

「不行，完全打不通，難不成被人剪斷了電話線？」

就在人們慌亂的時候，不知道是誰從後給緋紅使出一記飛踢，正好踹中他的脊骨，使得緋紅跌在地上。

鄒靈靈也因此跌在地上，本來手心捏著的爆破符不慎拋到飯廳遠處，砰的一聲，把放著圓木桌的角落燃燒起來。

「火燭了！火燭了！」侍應們見情況一發不可收拾，嚇得馬上放下電話，落荒而逃。

「我就知道是你。」火光燃亮了飯廳的環境，緋紅剛好跌在劍的旁邊，他拾起劍，慢慢的站起來，看到了偷襲他的臉孔。

「哥……哥？」鄒靈靈摸著頸，喘著氣說道。

鄒渢沒跟他打招呼，迅雷不及掩耳般衝上前，拿著劍向他揮去。緋紅反應敏捷的用劍擋住，他的身型比起鄒渢更高大，重量佔了上風，稍作用力便把鄒渢推開。沒想到鄒渢的身手有如猴子般靈活，被推後了一步，便馬上彎下腰來，從左方側邊跑去，試圖攔腰斬向緋紅。

「就只有這種程度嗎？」緋紅雖然對鄒渢的身手感到驚訝，還是看清了他去路，剛好躲開。鄒渢見攔腰斬不成，連忙反手一劈，又再次被緋紅一劍擋住。鄒渢往後一跳，跟緋紅拉開距離，重新整理自己的步法。

「你們就算把我殺掉了又可以怎樣呢？目前留在這個世界的靈魂，還有這個不人不鬼的女子，又何去何從？」

現場的煙味愈來愈烈，不時還傳來東西下墜的聲音。嫣雨右手捂著頸上的傷口，漸漸從指間滲出了血。

「有血？為甚麼她會流血？」鄒靈靈看見嫣雨受傷，便馬上從自己裙子撕下一塊布，亂七八糟的替嫣雨包紥。

「那傢伙和嫣雨……不，還有從其他世界過來的人類一起，在這邊殺了許多人類，用法術把罪孽攤分，又用人命換來他們想要的肉體，然後……」何夢扶著受傷的嫣雨，忙亂的跟鄒靈靈解釋。

鄒渢一點都不在乎緋紅說的話，猛烈的向他進攻，先往頭顱劈去，又往他的手臂劈去。緋紅雖然每招都及時用劍擋住，卻被來勢洶洶的鄒渢攻擊的步步後移，加上剛才跟鄒靈靈三人的追逐消耗了不少體力，緋紅心想大事不妙，再糾纏下去，恐怕自己會處於劣勢。

緋紅後腿一撐，並鬆開了本來招架著鄒渢的劍，使得用盡全力往前劈他的鄒渢一時失去重心。緋紅馬上竄到他的身旁用力一踹，把鄒渢踢開了幾步距離。

鄒渢看到地上的劍，心想這下子緋紅是無計可施，手上已無攻守之器，卻又對緋紅這種投降般的舉動感到古怪。

「啊！橫匾快掉下來了！」門外站著的侍應突然驚慌尖叫，鄒渢抬頭一看，被燒著了的橫匾剛好掉在他和何夢三人中間，雙方同時向後逃跑。

「鄒渢先生，你怎樣了？」鄒渢站在飯廳較裏面的位置，身旁圍著的桌椅都已經被燒起來，火光熊熊，何夢便急著站起來，向鄒渢喊道。

就在混亂之際，緋紅衝到正替嫣雨包紥的鄒靈靈身旁，手刀從她後頸一劈，輕鬆地抬走昏倒了的鄒靈靈，沒回頭便往門外逃去。

「中計了！」鄒渢看到這一幕，才明白到一切都在緋紅計算之內，緋紅是為了減輕負擔，毅然捨下劍，方便他迅速擄走鄒靈靈。

上面唔記得寫 十九、結緣（中）

【二十、結緣（下）】

鄒靈靈突然感到頸後一陣酸痛，從睡夢中驚醒過來。

「這裏是哪兒？」鄒靈靈坐起來，附近白茫茫一片，就像到處都在發光一樣。

「妳醒來了？」鄒靈靈聽見熟悉的男聲，驚恐地轉身一看背後，看到緋紅正坐在一棵櫻花樹下。

「櫻花樹？」

鄒靈靈摸著後頸，緩緩地站起來，走近櫻花樹。櫻花樹正燦爛地盛放，然而這裏沒有風，也沒半片花瓣掉在地上。

景色很美，卻美得不自然。

鄒靈靈雖然靈力沒有哥哥鄒渢般高，但都已經感覺得到這裏很奇怪。這裏根本不是人間。

「我們就在櫻花樹裏面。」

「裏面？」鄒靈靈瞪大眼睛，抬高頭來凝視著櫻花樹。她觀察樹枝彎曲的姿態，還有樹幹的紋理，就像哪裏見過一樣。

「對，就像妳猜想的一樣。這棵是學校門外的那棵櫻花樹。」

「為甚麼櫻花花瓣不會掉下來呢？這裏又是甚麼結界裏面？」

「會掉下花瓣來的，是櫻花樹的『器』。我們所在的，是櫻花樹的靈裏面。」

「你就一直住在這裏嗎？你是怎樣帶著我從人間穿過來的？難怪我和哥哥一直以來都很難找得到你的蹤影。」

鄒靈靈提防著緋紅而不敢步近，跟他保持著一段距離的遙遙喊道。

「櫻花樹真的很美，我一直想著，能讓它永遠綻放就好了。」

緋紅把右手輕輕扶著樹幹，語中有話的說道。

「你到底對櫻花樹做過甚麼，才讓它永遠都不凋謝？太奇怪了，學校的櫻花也是，這裏的櫻花也是……」

「有甚麼好奇怪的？為何人類眼睜睜看著心愛的事物死去，卻絲毫不覺得奇怪呢？」

「緋紅……」鄒靈靈細看緋紅的身軀，才發現他在跟哥哥的打鬥中，早已遍體鱗傷，刮破了的西裝下隱隱滲出鮮血，還有風乾了的啡色血跡。

「為甚麼要做到這個地步呢？殺人也好，替別人更改命運也好，這到底對你有甚麼益處？殺人真的有那麼好玩嗎？為甚麼要做到這個地步，連自己受傷都沒關係？」

「妳、鄒渢，還有何夢，不就應該是最明白我的人嗎？」緋紅皺上眉頭，一臉嚴肅的盯著鄒靈靈的雙眼。

「我媽媽的確是因為守夜人的身份，吃盡了苦頭……但不管我們有多想成為人類，有多想擺脫守夜人的詛咒，我們未曾有過一秒害人的想法！」

「天真！」

緋紅憤怒的吼道。

「妳以為自己是誰？大聖人嗎？妳是守夜人，就算妳偷東西也好，跟誰一夜情也好，不一會兒就沒有任何人能記得妳。別的孩子能夠正正常常的去上課，長大後也許會追逐自己的夢想，也許會成為金錢的奴隸。但無論是哪條路，他們擁有的是人生，而我們只是苟且偷生而已！」

「緋紅……」

「別再跟我喊這個名字，這個根本不是我真實的名字。我看著妳的樣子就覺得很討厭……」

鄒靈靈沒作聲，靜靜地站在一旁看他。

「很多年前，我曾經像妳想的一樣。『就算安分守己當個守夜人也沒關係，不要爭取甚麼，不要強求甚麼，只要能得到微小的幸福也就足夠了。』我當時是衷心的這樣想著。」

緋紅看著櫻花樹，跟鄒靈靈道出自己的身世。

「為甚麼我當時的心會如此安定呢？因為我有一個跟我一樣，同是守夜人的青梅竹馬。我們都是守夜人，就算世界記不住我們也沒關係，我們只要幸福地生活在一起就好了。」

緋紅輕輕撫摸著櫻花樹。

「她一直都想看一次櫻花樹。但是，我們都買不到機票，永遠都買不到機票去外國。強行穿過禁區跑上飛機會怎樣呢？就算人類會忘記我們，闖入禁區的時間就不過幾秒，足夠人類的警察在忘記之前就把我們制服，甚至是亂槍打死。行不通的，太難了。」

「就因為這個原因，你就施法讓櫻花樹盛開了？」

「不，我讓櫻花樹盛放的時候，她已經不在了。她沒能等到這一刻，因為在她死前，我根本不會使用這個方法。」

「甚麼方法？」

「妳還未察覺到嗎？這棵櫻花樹，是用人類的靈魂來灌溉的。」

「靈魂？你說的難道是指……你殺了的人？你到底殺了多少人才令櫻花樹一直盛開著呢……」

「多少人呢？連我自己都忘了。大多是我跟其他世界的人類合謀去殺的。他們有他們的理由去殺人，而奪回來的靈魂要怎樣作法使用，就由我處置了。」

「你瘋了嗎？你殺了這麼多人，就算有人跟你共分了罪孽，你的壽命也難免……」

鄒靈靈說著，邊伸手一碰緋紅的手。就在指頭碰到緋紅的瞬間，她整個人都驚訝得發不出聲。

「是的，我的時間也沒剩下多少了。」

「你為甚麼要這樣呢？這到底是為了甚麼呢？」鄒靈靈震驚的不知道應該說甚麼才好。

「妳知道我為甚麼要抓妳來，而不是直接殺了妳嗎？」

鄒靈靈這才感到奇怪，緋紅素來是個狠角色，怎麼突然跟她說起自己的故事來呢？

「我的日子不長了，所以我想帶妳來，教妳一個法術－－等我死了後，把我的靈魂也一併灌溉到這棵櫻花樹裏。我生來通靈力就很高，若是把我的靈魂用上去的話，應該足夠這棵櫻花樹多開兩三個月左右……」

「不會！我不會做這種有違天理的事……」

「妳先聽聽我的故事，說不定最後妳會願意答應我的。」

鄒靈靈凝視著緋紅的雙眼，他這刻的神情並不像是說謊。

「文瑞，妳在看甚麼呢？」年輕的緋紅和一個長著一頭烏髮的女生，站在大帽山的高處凝視著同一方向。

「聽說日本就在香港的那邊，我試著用一下『千里眼之術』來看過去。」

「就算用了也看不見的吧？我們又不是法力無邊的神明。」

說著的時候，文瑞便失重心似的倒在緋紅身上。

文瑞醒過來的時候，正睡在涼亭之下，躺在緋紅的大腿上。

「啊……真是不好意思。」

「師父剛才來過，不久前走了。他都跟我說了，說妳天天都在這裏用『千里眼之術』看過去，卻沒好好吃飯。」

「嘻嘻……」淘氣的文瑞向緋紅伸出小舌頭，然後慢慢的坐起來。

「還好剛才有我把妳接著，不然妳便會跌下山了。」

「知道了，哥。」

緋紅並不是她的親生哥哥，只是因為二人同為孤兒，小時候同被身為戒律使的師父收養了，才會以兄妹相稱。

「說過多少次，師父不在的時候不要叫我哥哥呢……」緋紅低聲的喃喃自語。

「我就是想看一下櫻花嘛！」文瑞沒留意到緋紅的心思，自顧自的蹦蹦跳跳走到涼亭外，指著日本的方向。

「櫻花？」

「嗯！我最近在茶餐廳裏看到了有個叫《日本風情畫》的電視節目。日本的櫻花都好漂亮，而且還有許多古色古香的建築物和景點。」

「所以呢？」

「我們是守夜人，根本沒可能上得了飛機的。所以，我就只能試一下用法術看過去，就算只是一秒都好，總算是親眼看到吧。」

「有那麼漂亮嗎？還不是花。香港也有許多漂亮的花啊。」

「才不一樣呢。不過哥哥你大概是不會懂的了，你這個跟潮流脫節的古老石山。」

「甚麼？」

「我說嘛，對於人間的事，你就總是一臉不屑的樣子。這世上就沒甚麼事值得你憧憬的嗎？」

文瑞背向著緋紅，望向她憧憬的國度，卻不知道緋紅在後方凝視著她。

緋紅沒把心思說出口，他知道文瑞一直只當他是哥哥，並沒有情意。若是把話說白了，反倒令雙方產生距離，關係變得尷尬。

「好了、好了，總之，師傅說過妳通靈力不高，體力也不好，妳別總是勉強自己去做些無用功吧。萬一下次在街上昏倒了，那怎麼辦呢？」緋紅走過去，扶著她的雙肩讓她轉過身來。

「我知道了……」文瑞嘟起嘴巴，不滿地答應。

緋紅雙手搭著她的肩的瞬間，他盯著自己的手發呆，憂愁地皺起眉頭。

他知道文瑞餘下的年日不多了。

時光倒回去一個明媚的早上。

「你兩個過來一下。」年幼的緋紅和一大群同為孤兒的守夜人小孩站在身為戒律使的師父面前。

「這個小女孩很乖巧，內心也很善良。我救她回來的時候，她還一味抱著流浪貓不放，說是不放心小貓沒人照顧。」

髒兮兮的小文瑞站在師父面前，有禮地鞠躬。

「叔叔如果你願意收養我和小貓的話，我會很感謝你的。」

師父看到文瑞如此有愛心，便很歡喜地點了點頭。

「至於這個小孩子雖然不怎麼說話，但他的通靈力很高，很有潛質成為一流的戒律使。」把他們找回來的守夜人介紹緋紅道。

「讓我看一下。」師父打量了一下緋紅的身段，又看過他的臉和手相。「是很有潛質，但心術不太正。」

「我不會做壞事的。」生來倔強的緋紅不忿地瞪著師父說道。

「別對師父無禮！」帶他們回來的守夜人對緋紅喝罵道。

師父不悅地東張西望，考慮著要不要收養他。

「哥哥他不會是壞人。」文瑞忽然插嘴說道。

「甚麼？」

「我剛抱小貓回來的時候，都不知道小貓的後腿受傷了。是這位哥哥用法術把小貓治好了。」

師父一聽，很高興地接過女孩的小貓來看。怎知道師父碰到貓的一剎，就大吃一驚似的放開了手。

「啊……小貓跑了。」小貓受驚躲在樹後，凝視著跟牠相熟的小女孩。

「你到底用了甚麼來醫治那頭貓？」

緋紅不說話。

「多少隻老鼠的性命？你跟我說。」師父一碰貓就知道了。

「甚麼？」其他人聽見，嚇得退後幾尺。

「師父求你不要怪責哥哥……是我一直哀求他幫我才會這樣……」小女孩雖然聽到這件事時也嚇得發抖，但卻急忙替緋紅辯護。

「老師父，真是不好意思，我不知就裏的帶來了這個壞孩子……」守夜人拉著緋紅後退。

「不……讓他留下來。」

「為甚麼？」

「這個孩子靈力很高，天資聰慧，而我們總不保證他終身不會接觸法術。如果我們讓他在外面流浪，萬一被心術不正的人收養利用了，這才是個更大的禍患。」

「這樣……那這個孩子就留給您了。」

—————

「櫻花……」緋紅繼續盯著文瑞的肩說道。

「嗯？」

「就這麼想看到嗎？」

「是的，這輩子一定要看一次！」文瑞天真爛漫的笑著跟緋紅說道。

「那妳答應我，好好的活著，不要做這些冒險的事。我會試著找辦法讓妳看見櫻花的。」

「啊……在香港的話，有可能看見櫻花嗎？」文瑞忽然想到這個問題。

「不知道呢。香港的氣候有可能種櫻花樹嗎？」

「那既然哥哥你不讓我用法術，我去圖書館查一下資料總可以吧？」

九十年代的時候，互聯網還不是太普及。

「可以是可以，但妳不要太晚歸。」緋紅沒好氣的說道。

二人來到圖書館門前時，剛好碰到一群衣衫襤褸的守夜人。

「緋紅，好久不見了。」

「緋紅？哥哥你甚麼時候在外頭取了這個化名？」

「呵呵，看來你的『好妹妹』真是甚麼都不知道呢。」

「哥哥，他們是誰呢？」

緋紅沒作聲，只是把自己手上的黑色手繩除下來，戴到文瑞的手上。

「有這條繩子在的話，多少都能守護妳的。妳就先自己進去找資料吧，我一會兒進去找妳。」

文瑞雖然有點不安，還是點點頭的跑進圖書館裏去。

「你們想怎樣了？」

「沒怎樣，只是想說你上次給我們的迷幻符真好用，在人間裏真好賣。」

緋紅沒作聲，握緊了拳頭。

「這種東西用起來比起毒品還方便呢，那些人類買家就算被抓住了，也不用怕警察會查出甚麼證據來。」

「我不會再畫那種符了。」

「說甚麼傻話？瘋小子！」小混混一把抓住了緋紅的衣領。

「我們這群好兄弟啊，當年可是替你找回來不少可愛小動物啊……」

「別再說下去了……」緋紅痛苦的低喃著。

「那些可愛的小動物都去哪兒呢？你對牠們做了甚麼呢？」

「閉嘴……」

「全都被你拿去替那頭臭貓醫病續命吧？你說你的師父、還有那個小妮子知道了，會怎麼辦呢？如果他們知道你賣過迷幻符給我們，你還能留在他們身邊嗎？」

緋紅再也無法強裝鎮定，抿著嘴流下兩行淚來。

「你還真看不清誰才是莊家。明天在這裏等你。」小混混在緋紅身旁吐了一下口水，然後散去。

緋紅這才鬆了一口氣，心跳急促的整個人快要暈倒一樣，雙手也禁不住抖震。

他抹去了臉頰上的淚，想起了文瑞還在圖書館裏等他，便匆忙的跑進去。

緋紅跑到寫著「自然科學」的書架時，卻看到文瑞正興高采烈的跟一個戴著眼鏡的人類男生說話。

呢個故事係多個平台都有連載
如果鍾意嘅話 請每一個地方都點擊一下以作支持

TBC（推介畀用手機睇故嘅讀者）：

Penana：

紙言：

最後就係請Follow一下作者嘅Instagram

Push

正評留名
不過樓主點解每次開po都由頭貼一次文？

舊post推唔郁呀嘛

新post留名

路有凍死骨

一睇就知你有sub我channel

【二十一、失控（上）】

「哥，你還在生氣嗎？」看過書後，文瑞見緋紅氣沖沖的走，便跟在他身後連忙問道。

「文瑞，師父不是叮嚀過你我：不要跟人類過份接觸嗎？」

「你說阿志嗎？他是圖書館職員，我只是不太會找有關櫻花的圖書，才問了他一下……」

緋紅聽到這番話，氣得急煞下腳步。

「阿志？怎麼只是十多分鐘的時間，妳便連人家的名字都記住了？」

文瑞見緋紅突然變得很兇惡，眼神也不像從前般友善，便有點畏懼的不再作聲。

「師父不是說過，不要對人類有任何感情嗎？就算妳記住他又怎樣了？他會記得妳嗎？」

緋紅一邊用力的握緊文瑞的手腕，一邊說道。

「好痛……」文瑞察覺到緋紅這次是真的動怒了，就在緋紅捏著她手腕的一刻，她感覺到眼前的人比她想像中可怕和陌生。

「對不起。」緋紅看見文瑞的手腕發紅，才冷靜下來鬆開手。

「只是想交個朋友有錯嗎？」這是文瑞第一次敢頂嘴。「哥你還不是成天跟那些小混混打交道嗎？剛才你們看起來不是挺要好的嗎？」

「那些人是……」緋紅一時間有口難言起來。

「阿志又不是甚麼壞人，就算我知道他名字又怎麼了？反正他明天就會忘記我。倒是那幫守夜人，一看就知道不是好人，你怎麼就可以跟他們混在一起呢？」

「我……」

「很不公平啊！為甚麼你可以做的我都不能做？師父從來都不教我高深的法術，勉強也只是教我一下爆破符怎麼用……而哥哥你就想去哪裏都可以、想學甚麼法術都可以……」

文瑞說話時其實不帶惡意，緋紅從她言語間總能聽出她渴望自由和知識。

「即使師父沒教你，你都能自己研究出來……我就生來只能躲在山上，終日不能獨自下山……為甚麼就這麼不公平呢？」

「那是因為妳……」

因為她壽命不長，只能活到二十多歲－緋紅實在無法把這個師父和他都知道的真相說出口。最終緋紅只能把哭哭啼啼的文瑞擁入懷中，卻無法說出任何安慰的話。

就在文瑞低頭哭著的時候，緋紅看著她發紅的手腕，總覺得有點奇怪，卻道不出來。

二人回到山上的時候，坐著輪椅的師父卻早就站在涼亭下，讓緋紅一個借步說話。

「師父，您找我有事嗎？」緋紅戰戰兢兢的站在師父身後。

「你今天帶文瑞下山了嗎？」

「是的……她說想看櫻花，所以我才破例讓她出去一次。」

二人在樹下凝視著遠方的月光。

「我不是叮囑過你，這段時間都不要讓她下山嗎？」

「對不起，我下次不會再讓她下山了……」

「你在山下的化名叫緋紅吧？」

緋紅聽見這句話，震驚的無法說話，雙唇不由自主的震動。

「師父我老了，現在的我也不是你的對手了。」師父推著輪椅，慢慢的轉過身來看著緋紅。

「緋紅這個名字，倒是跟喜歡殺生的你挺匹配的。」

「師父，你可以聽我解釋嗎……一切都不是你想的那樣……」

「那隻貓壽命本應有多少，我都清楚。只是我一直看在眼中，沒有把話說出來。就跟你在山下做的惡事一樣，我全都閉嘴不說。」

師父的手用力握著輪胎。

「命這種事，只能大概的感應得到，我們在何月何日何地會做甚麼事，卻無法精準的批算出來。我還以為，把你和文瑞留在我的身邊，就算改不了命，也至少能改一下運……」

師父這晚說的話比平常來得玄妙。

「但是我錯了，你注定心術不正，而文瑞也遇上了那個命中注定會碰上的人。」

「甚麼？」

「緋紅，就算你在其他人面前表現得有多冷靜沉穩，我比誰都瞭解你的心思。雖然，就連作為師父的我，靈力和資質都比你差……」

緋紅握緊了拳頭，腦海中只重播著文瑞遇上命中注定的人那句話。

「緋紅，我不會讓你去殺掉那小子的，我知道你會這樣做。」

「你說甚麼？你是說文瑞遇到那個人，就會因此死掉嗎？」

「緋紅……若非因事故，一個人的壽命有多少，大抵是注定好了。」

「我再問你多一次，文瑞會因為他死掉嗎？」緋紅愈想就愈是鑽牛角尖，步步逼近師父。

「你比我的資質更高，你怎會看不出文瑞並不會因為任何人而死呢？你現在發怒，只不過是出於你的佔有慾而已！」

「我不會讓那傢伙害死文瑞的……」

「無論你怎麼做，鄒文瑞都會死的。」

「不可能的！我要殺死那傢伙……」

「殺死人類的話，你也會跟著一併死掉。」

「就算是這樣，我也得阻止！」

「阻止甚麼呢？把文瑞帶到他面前的人是你。你根本只是想滿足一己私慾，想留住她而已。」

緋紅反駁不來。

「我的壽命也差不多完結了。從前我總是過度保護文瑞，這段時間我卻一直在想，如果文瑞在死前能活得自在一點，那就好了。」

緋紅半點都聽不進耳內。

「如果可以的話，我希望你能成全她，完成她人生中最後的心願。」

師父看著緋紅堅定的眼神，半點不會退讓。

「我就知道會這樣。如果你堅持要殺死那傢伙的話，就先殺死我吧。不然，我一定會把真相告訴文瑞。」

緋紅衝動得沒多想，便舉起了他的右手。然而，眼前這個人是養育他二十年的大恩人，真的要把他殺掉嗎？

「下手吧。我不是人類，就算把我殺了，你也不會因為破壞世界的平衡而死掉。」

可是比起大恩人，緋紅更在意的是得到文瑞。

精神還是一片恍惚之際，雙手卻不由自主的把輪椅推向懸崖。

「哥！」文瑞卻不知為何這個時候跑來，就在她高聲呼叫的瞬間，緋紅鬆開了手。

眼前的師父，正隨著輪椅一同隨著引力向後掉下。二人還在對視的片刻，師父小聲的留下一句話。

「這下子我就成全她了。」

一切都在這個老頭子的計算之中。緋紅這才恍然大悟自己中計了，慌張後悔地用力伸出雙手，卻無法抓住師父的任何部份。

就在緋紅都差點失重心跌下去之際，文瑞卻及時衝上來，從後把他拉住。二人雙雙倒在地上，文瑞的手臂都被沙石割破了皮，緋紅還未來得及解釋，文瑞便一巴掌摑他的臉。

「為甚麼你不拉住師父呢？為甚麼！」

緋紅不明所以的看著文瑞，她剛才不是看見自己把師父推下山的嗎？

文瑞從口袋裏拿出字條，上面寫的竟是師父的一段遺言。

「師父讓你跟上去，卻讓我自行回寺廟。就在茶几上，我發現了這個。為甚麼你不把師父拉著呢？」

文瑞嚎啕大哭起來，一邊捶打緋紅的胸口。

只有緋紅自己知道：是自己親手殺死了文瑞最尊敬的師父，卻是文瑞把自己這個殺人兇手救回來。

老頭子最終的計劃都不是要離間文瑞和緋紅之間的感情，這一切都只是為了「成全」兩個字。他用上生命對賭，奢望緋紅還有一點同理心。

自從師父死後，緋紅讓深受打擊的文瑞下山，只在遠處守候她和那個人類小子相處、約會。

隔著咖啡店的玻璃看進去，那個人類小子的手腕上，正綁著當天他送給文瑞的黑色護身手繩。

緋紅終於明白－當晚那隻發紅的手腕到底缺了些甚麼。

推

好好睇可憐之人必有可恨之處

push

【二十二、失控（下）】

怎樣才算是成全呢？這個問題一直在緋紅腦海中揮之不去。他想成全文瑞和阿志這一對，卻總不知道該怎麼辦。自文瑞跟阿志交往後，文瑞便愈來愈少聯絡緋紅。這一切就仿似人類會逐漸淡忘守夜人一樣。

「這筆錢是給你的分帳，上個月的迷幻符賣得可好了。」小混混從公文袋裏拿出了一疊現金交到緋紅手上，邊吸了一口煙。

緋紅其實不太需要錢，作為守夜人，大多能偷的都偷到，又不需要買奢侈品，更不需要像人類一樣供車買樓。但自從文瑞離開了他的世界，緋紅再也沒有生存的動力。這個世界上唯一需要他的人，就是眼前這個同為守夜人的小混混。

「喂，雖然我知道你不怎麼愛說自己的事，怎麼最近都沒見你那個小妹妹？」

緋紅沒作聲，低頭靜靜地把鈔票放到黑色的背包裏。

「最近我的兄弟說碰見她跟個人類男生搭上了，你知道這件事嗎？」

緋紅繼續沒作聲，盯著腳前的一攤積水。

「這樣子可不行啊，萬一發生甚麼事了，人類小哥把她玩膩了……」

聽到這裏，緋紅突然暴躁起來，一把單手抓住小混混的頸子，小混混痛苦的用雙手拍打緋紅的手臂，瞪大的眼珠像是快要掉出來一樣，舌頭也不自覺的吐出來。

緋紅看見他痛苦的模樣，心情突然變得有點興奮和舒暢，但他知道這是沒意思的，就算把他殺了，這一切都不會有任何改變。

「咳……咳……我以後都不敢亂說話了……」緋紅鬆開了手，小混混馬上嚇得跪在地上，驚惶失措的捂著自己發紅的脖子。

緋紅頭也不回便離開了後巷，獨個兒走回無人的大帽山的寺廟。這裏再也沒有老師父，也沒有文瑞。他孤獨地點起了煙，看著半彎的月亮發呆。

快要病死的貓、用來續命的老鼠、用來抵消罪孽的青蛙……那些數不盡的痛苦模樣一個個在緋紅的腦內重播。一個可怕的念頭浮現了。

「唉，我到底在想甚麼呢……」

就在緋紅把香煙拋到腳下的時候，門外忽然有動靜。他抬頭望過去，是哭紅了眼睛的文瑞。

「哥，要怎麼做才能讓阿志記住我？」

文瑞鮮有來訪緋紅，每次出現都來問有關阿志的事。

緋紅沒回答，只是很熟練地從背包裏拿出那疊厚厚的鈔票，交到文瑞的手上。他想讓文瑞在人類面前，能有尊嚴的活下去，不要偷偷摸摸的度日。

「哥，你告訴我，要怎樣做才能變成人類？」

「不知道，不要問我。」緋紅雖然看見文瑞的臉便很高興，但心卻彷彿死了一樣。他看不見一絲未來。

就在鈔票放到文瑞手上、緋紅扶著她手腕的瞬間，他震驚得瞳孔也立即收縮了。

今天來找他的，不是文瑞一個人，而是三個靈魂。

「妳和他……妳怎麼……妳怎麼……」緋紅緊握著文瑞的手，激動得結結巴巴起來。

「對不起……我知道我不應該這樣的……對不起……」

於是緋紅跟著文瑞下山，走去找那個叫阿志的人類小子算帳。

「文瑞？這位是……」

阿志還未開得了口，緋紅便一拳揮往他臉上。

「哥，你別這樣！」文瑞猛力抓住發狂一般的緋紅。

「發生甚麼事了？」倒在地上的阿志，一頭霧水的看著他們問道。

「這傢伙還不知道嗎？」緋紅才發現文瑞從沒跟他說過真相。

「你們突然這樣子，好可怕啊！到底是發生甚麼事了？」阿志緩緩站起來問道。

「文瑞她……懷上了你的孩子。」緋紅說畢，文瑞馬上別過臉去，兩大顆淚珠掉在她的手背上。

「真的嗎？」阿志興高采烈地走上前，扶著文瑞的肩問道，「那不是很好嗎？明天我就帶妳去見我的父母，好嗎？」

「沒用的。」緋紅插嘴說道，文瑞則不敢抬頭看阿志。

「為甚麼？你剛剛打我，不是因為這件事嗎？我是個負責任的男人，既然文瑞懷了我的孩子，我自然會娶她。還是說……文瑞妳不想嫁我嗎？」

文瑞聽到這句話，更是崩潰一樣抽泣起來，抓著阿志的手臂，一邊發抖。

「我們根本不是人類，這下子你要怎樣娶她？」情緒激動的緋紅衝口而出的問道。

「不是人類？你們是甚麼……是鬼魂嗎？」

就在這一晚，阿志才知道關於守夜人的故事。

「哥，就真沒辦法讓我變成人類嗎？」

「沒有。」緋紅斬釘截鐵的回答道。

「我想好了，雖然一時三刻，我也很難消化這一切……但是，即使文瑞是守夜人，我也會一樣的疼愛她、照顧她。」阿志握著文瑞的手，眼神誠懇地看著緋紅說道。

「照顧？你要怎樣照顧她？」

「這個是我的存摺，雖然我儲的錢不多，但我全都會用來花在家庭上面。」阿志從抽屜裏拿出了存摺給緋紅看。

緋紅瞄了一下那個戶口號碼，兩三下功夫便記住了。

「然而最重要的問題不是錢，而是你怎樣確定你不會忘記我乾妹妹呢？」

「文瑞送我的髮圈，我一直都有戴在手腕上，這樣我就能至少記住她一個星期左右吧？要是戴久了，失去效力，文瑞給我換一條就好。」

阿志舉起他的左手手腕，除了一條粉紅色的髮圈，還有當初緋紅送給文瑞的黑色皮革手繩。

「文瑞，如果妳跟我走的話，我也會一直照顧妳和那對雙胞胎。但是如果妳堅持留下來的話……」

「哥，求求你了。」文瑞再次流下兩行淚來，苦苦哀求。

緋紅再次想起了師父說過的一句「成全」。

就這樣，緋紅離開了那個只有幾百尺的家，獨個兒走回山上。他感覺到，文瑞已經離他好遠了。雖然只欠一紙婚書，但文瑞和阿志總算開始組織一個新家庭。

現在緋紅能為他們做的，只有一直做不正當的勾當，然後把賺回來的錢存到那個戶口號碼裏。

「孩子平安的出世了！」

生產的那一天，緋紅找來了當接生婆的守夜人。阿志心急如焚的在客廳裏踱步一整天，倒是緋紅很淡定的站在露臺上看日落。他知道那對孩子很快便會誕生－也意味著文瑞也差不多時候要離開了。

「是一對龍鳳胎呢！」接生婆高高興興的跑出來，拉著緋紅的手說道，彷彿緋紅才是親生父親一樣。

「阿志！」文瑞在房間內喊道，接生婆才意識到，那對孩子不是守夜人所生的。

「是人類的孩子？」接生婆皺眉說道。

「怎麼了？」緋紅看到接生婆的臉色不妥，便追問道。

「我當了接生婆多年，從沒見過人類和守夜人能生出孩子的。」

「甚麼意思？」

「如果女的那方是人類，那是不可能懷上孩子的……若是相反，女的那方是守夜人，就算懷上了，都必定會小產……」

「妳閉嘴……妳快閉嘴……拿了錢就馬上滾……」

緋紅把一疊鈔票塞到接生婆的手裏，然後把她趕走了。接生婆的一段話，慌得他的雙手猛震。

「對不起……對不起……」阿志突然在緋紅的身後驚惶失措的道歉。

「阿志？發生甚麼事了？」

「我找了個術數高明的大師……替我作了法，好讓文瑞能平安產下孩子……」

「甚麼大師？作了甚麼法？」緋紅跑上前，抓著阿志的手。

「他是電視上常常看到的師父……我把這些事告訴他之後，他讓我喝下一杯符水，沒收我多少錢，然後……」

連用錢都買不上的事，才要讓人付出更大的代價。阿志和文瑞之間本該無緣，但他現在卻連和孩子之間的緣都賠上了。除此之外，還傷了自己壽元。

既然那兩個孩子不再屬他的，自然就徹底歸守夜人的一邊－不會影響所謂世界的平衡。就是因為這個原故，那對龍鳳胎才可以平安誕生。

於是不過幾年，阿志果然患上了一場大病，昏迷住院了好一段時間後，便徹底忘了文瑞和孩子的事。而文瑞後來也患上了癌病，卻無法去醫院看診。

「叔叔，媽媽的肚子好脹啊。」小男孩站在病倒在床上的文瑞面前，跟緋紅說道。

「嗯，我知道。你先出去照顧妹妹吧。」

緋紅坐在文瑞身旁，他知道時候不多了。

「哥……對不起……孩子就交給你了。」

「不用擔心。你還記得當年把我們送上山的那位守夜人哥哥吧？他現在也成為了獨當一面的戒律使，也算是半個大師父了，我會囑咐他照顧好他們的。」

「那你呢？」

「看著就知道我不是個當爸爸的好材料吧。」緋紅看著自己的雙手，纏繞著數不清罪孽。

「拜託你了。」

「那對孩子並沒有自己的名字，我本來想讓阿志替他們取名的，沒想到……」

「不要緊，我會讓他們的師父起個名字。」

「還有就是……」文瑞開始慢慢的神智不清，眼簾放鬆的垂下來，凝視著百葉簾外的陽光。

「湛藍，我還想和你看一次櫻花呢……」

文瑞說過這句話後，就連微弱的呼吸也慢慢停止了。最終她都沒有閉上眼睛，一直盯著窗外的風景－彷彿那天在山上用「千里眼之術」一樣。

※

「湛藍和文瑞都過來。」

老師父讓一對孩子坐在他的大腿上，三人在大帽山上看著夕陽。

「你們知道嗎？其實我們每句說話都是咒語喔，只是視乎我們放進去、聽進去的意念有多大，才會讓那句簡單的話變成了咒語。所以，話語就像是束縛術一樣的東西，承載著它的能量，從而影響著很多的事情，說不定還會影響了人的一生呢……」

我還想和你看一次櫻花

pish

文瑞對龍鳳胎係靈靈兩兄妹？

係啦，所以靈靈先可以搞咁多次局
原來唔關把刀太大事
而且點解事後唔搞網球仔，又做乜殺何夢全家？
事情不單純

冒死係中國上連登幫你推文
希望我番到黎香港

屌多手禁左不推文回覆

知恩巴保重呀, 小心中肺炎

一日追到live!
守夜人好孤獨
想知之後會唔會講點解何夢會變成不詳人

謝謝

聖誕快樂！！

聖誕快樂 唔知另一個時空既我有無開心聖誕

另一個時空樓主日更十篇文呢個時空病住過聖誕

可摸耳比條link黎去另一個時空既連登睇文

【二十三、家（上）】

「支持著……」何夢用鄒靈靈留下的一塊布來捂著嫣雨頸上的傷口，跟鄒渢一起扶著她離開火場。

「她的傷口不算深，不用太擔憂，但還是要找個地方好好休養。」鄒渢跟何夢說道。

離開火場後，他們躲到後巷裏去交談。正當他們剛好走到暗處時，消防員和警察剛好到場。

「剛才有個紅髮的男人來了，不知道是不是用了打火機，把消毒用品都燃起了……」伙計跟警察解釋道。

「現場還有其他人嗎？」

「有的……可是……好像有兩個人？還是三個呢？」伙計開始想不起守夜人和嫣雨的事來。

「快點走吧，何夢你是人類，若是他們想起你來，警察也會很快到附近搜證。」

「可是嫣雨她……」

「這傢伙雖然不是壞人，但她跟緋紅還是認識的，任由她跟著你的話，你的處境就會變得危險了。」

「那麼鄒靈靈呢？」

鄒渢聽見何夢的話，閉上眼睛三秒，腦海裏卻是一片漆黑，甚麼都看不見。

「不見了。」

「甚麼？」

「理論上緋紅帶著她應該逃得不遠，如果她還在附近的話，我應該感覺得到的。但是，現在我卻甚麼都感覺不到。」

何夢聽得微微張開了嘴，兩行淚水從眼睛裏湧下。

「靈靈她……死了嗎？」何夢震驚得開始呼吸繚亂起來。

「太陽永遠都不落就好了。」鄒靈靈凝視著港島後方的夕陽說道。

「有這樣的平行時空嗎？」

「不可能吧。」

何夢腦海裏浮現了和鄒靈靈一起看海的那一日。雖然說，他心裏早已準備好有天會跟身為守夜人的鄒靈靈分離，但沒想到會是這種方式道別。

「哈……呼……哈……呼……」

何夢的老毛病又發作了，他精神崩潰的跪在地上，鄒渢見狀，馬上接手扶住嫣雨。何夢左手用力的按著自己的胸口，右手試著捂自己的嘴巴，他一邊喘不過氣來，卻又一邊想要說甚麼似的。

「我……我還未……跟她……」

我還未跟她表白。何夢腦海裏激動地呼喊著這句話，嘴巴卻毫不聽話的說不下去。

「何夢！冷靜！」鄒渢不知道何夢有精神疾病，只能夠喝住他不要再胡思亂想下去。

何夢腦袋彷彿在一秒間充滿血一樣，頭疼得像快要爆炸的氣球一樣。

「如果要比傷心的話，我這個作為哥哥的，肯定會比你傷心上千萬倍。我現在要帶著這個女生上山治療，如果你像個廢物一樣支持不下去，我絕對沒有多一雙空餘的手來照顧你！」

「哈……呼……知道了……哈……呼……」何夢其實明白道理的，便試著努力地調整自己的呼吸。本來慢慢發黑的視野，也漸漸變回正常了。

「堅持住。你的手臂上有我和妹妹的手繩和髮圈，明天一早我會過來找你，希望在七天內可以找得回妹妹。你現在馬上回家，不要讓任何人知道你跟火場有關。」

鄒渢說畢，便把嫣雨放到背上，靈敏的兩三下功夫便跑到遠處去。

只剩下何夢一個人了。他勉強的站起來，衣服和雙手都是燻黑了的痕跡。他像是失去靈魂一樣似的在大街上走往自己的家。

「嗚啊……」何夢一邊走著，雖然已經很努力的強忍著，但還是禁不住哭了起來。

途人都用看瘋子的眼光盯著走在路中心的何夢。

「我再也不想一個人了……為甚麼妳要掉下我一個人呢？」他心裏不停的反覆問道。

一直以來，都是何夢遇到怪事和危險的時候，由鄒靈靈來拯救他。現在鄒靈靈被擄走了，作為人類的何夢，卻是無能得很，甚麼都忙都幫不上來。雖然鄒渢說過明天會來找自己，但是何夢心裏明白，不管他來不來，到頭來還是倚賴著鄒渢去解決問題。

回到大廈的樓下，何夢實在不想回到無人的家，便呆呆的站在大門前。

「小伙子你在哭甚麼呢？」一把熟悉的老伯伯聲音從後巷傳出來。何夢轉頭一看，是當日跟自己打招呼的鬼魂。

何夢泣不成聲的用衣袖抹眼淚，無法回答他的話。

「你似乎忘記我了呢。」

「對不起……我今天實在沒心情理會鬼魂說的話……」進出大廈的人同樣似看瘋子的眼神看著對空氣說話的何夢。

「甚麼啊……我可是跟你說過，我知道你媽媽的事喔。」老伯再次說道。

何夢想著想著，才想起曾經還真的有這種事。

「你是誰？」

「雖然有點難解釋，但我的確不是鬼魂，你把我看成是個人類就可以了。」

何夢仔細一看，才發現老伯穿著黑色的道士袍。

「你是從別的世界過來的嗎？」

「嘛……也可以這樣理解吧。」老伯總是笑瞇瞇的說著。

「你為甚麼要找我呢？你是不是知道些甚麼？難道你有辦法幫我嗎？」

「我是來警告你的。」

「警告我？」

「是的，再不逃離這個家的話，你就要被滅門了。」

「甚麼意思？」何夢想要踏前一步問個明白的時候，老伯卻憑空消失了。

「滅門？甚麼滅門……」何夢拿著鎖匙走到家門前，準備插進去的時候，竟然聽到住宅裏有人聲。

是一男一女的聲音。

何夢嚇得愣住了，不敢把門匙插進去。但是他又馬上想到，說不定是鄒渢迅速找到了鄒靈靈，比他早一步回到家裏去。可是他又想到他們沒有鎖匙，應該進不去自己的家裏。

難道是來爆竊的人嗎？這個時間不應該有誰來到他的家。剛才老伯說的滅門又是甚麼意思呢？何夢心裏愈想愈驚慌，一不小心便把門匙掉在地上。

「好像有誰在門外呢？」家裏的人察覺到動靜，步步走近門前。

蹲著身子想拾回鎖匙的何夢，嚇得一動不動的，額上冒了一把冷汗。咔嚓的一聲，門把漸漸的被按下，大門被打開了，何夢不敢抬頭看是誰開門。

「喔？」一把熟悉的女聲在家裏傳出來，「何夢？」

何夢慢慢的抬頭，從她的拖鞋開始往上看，她的頭髮長得及腰，屋內的大燈從她的背後照射，使何夢一時間看不清她的臉。

「還發著愣蹲在門外幹嘛呢？」何夢的爸爸接著從屋子裏走出來。

「媽……媽媽？」

「我回來了。」眼前的女人正溫柔燦爛地向何夢笑著，她的頭髮、手腳和身軀都跟人類一樣，實實在在的存在於他的眼前。

主角中咗幻術

【二十四、家（下）】

「對，是你媽媽回來了。來來來，快吃宵夜！」

何夢的爸爸興高采烈地拉著他媽媽的手進到客廳裏，只剩下何夢一個呆呆的跪在地上，不知所措。

「夢，怎麼了？還要在外頭發愣嗎？進來吧。」爸爸招手說道，然後走進廚房裏煮麵。

何夢戰戰兢兢的走進客廳裏去，他雙手發抖的關上大門，細看坐在餐桌前的女人。

確實是媽媽沒錯。她的頭髮、她的鎖骨，還有她的足踝，全部都是實在的呈現眼前。何夢留意到她的眼尾，多了幾道魚尾紋，說明媽媽在失蹤的十幾年間，年歲也有合理的增長。她的確是有血有肉的人類。

「來，吃魚蛋麵。」爸爸拿出兩雙筷子來，交給何夢和媽媽。

「媽媽，這些年來妳去了哪裏呢？」

「對不起呢……」溫柔的媽媽一如以往的，說話時陰聲細氣，用充滿歉意的眼神看著何夢。

「當年你媽媽得了個怪病，但是知道我根本不夠錢帶她去治療，所以她偷偷的回到鄉下治療。不過你知道鄉下的醫療水平不怎樣，所以一直拖症，直到最近身體才恢復一點，方可回來見我們。」

「是的，現在回來見到你長得這麼高大了，還憑獎學金進了這麼優秀的中學，我實在太感動了……」媽媽說著說著，便哭了起來。

「嗯，所以現在媽媽回來了，你那個……那個病也會好一點吧。」爸爸面有難色的看著何夢，暗示他的精神病。

「爸爸，我沒有精神病……我……」何夢低下頭來看著手臂綁著的手繩和髮圈，還有剛才從火場裏跑出來而燻黑的痕跡，肯定自己之前遇到的都不是幻覺。

「夢，你怎麼衣服都髒兮兮的？還戴著奇怪的首飾……」

「別碰我！」

媽媽正想伸手去碰何夢的手臂，何夢卻反應過激的一把推開她的手。

媽媽的手是溫暖的。她真的是個人類。

「不可能的……媽媽早在十幾年前就被緋紅殺了……我和鄒靈靈也快要拆穿緋紅的詭計……不可能的……」何夢霎時無法接受母親突如其來的回歸。

「何夢！在媽媽面前少發瘋！」爸爸突然動怒起來，而何夢的媽媽也不禁落淚。

「夢，都是媽媽不好，害你患上了精神病……」

「我沒有精神病……我還有……靈靈的東西！」

何夢想起了房間裏應該還有鄒靈靈畫來備用的符咒、舊衣服，以及那個風鈴。於是他跌跌撞撞的跑進房間裏，推開門的一剎，房間裏的景況嚇得何夢目瞪口呆。

房間裏貼滿了用毛筆和宣紙畫的不知名符咒，靈靈的衣服不見了，風鈴倒是完好無缺的掛在窗邊。

「風鈴還在！那些都不是幻覺！爸爸，你聽我解釋……」

「傻孩子，你忘了嗎？這個風鈴是你小時候和媽媽失散了後，我買回來逗你開心的。不過那時候你還年少，不記得了吧？」

「逗我？」

「是喔，那時候我跟你說過：風鈴是用來招回你所思念的人。不過那時候你不是說弄丟了的嗎？怎麼現在你又把它找回來了？難道一直都放在家中某處嗎？」

「爸爸……我……我……」何夢頓時精神崩潰一樣，淚水失控的流出來，「我是不是病得很重了……」

就在何夢再次跪在地上嚎啕大哭的時候，門外有人按門鈴。

「爸爸你好好看著阿夢，我去應門。」媽媽馬上跑出去開門，爸爸則是一臉難過的看著何夢。

「我們是警察，請問這裏有這個人嗎？」門外有兩個男人，向何夢的媽媽展示他的手機。

「這是甚麼？」

「這是我們剛剛翻看酒樓裏CCTV的錄像，剛才這間酒樓發生了大火，疑似人為放火。雖然那裏的鏡頭大多都早已失靈，或是剛好拍不到甚麼，但這個鏡頭的角落位置卻正好拍到這個男生。我們沿路跟途人和店家問話，說他回到這幢大廈裏，保安也說了，這個男生就住在這裏。」

「夢，你剛剛都做過甚麼呢……」爸爸有點憤怒的拉著何夢走出來。

警察看到何夢骯髒的身體，便更肯定他是放火兇手似的看著他。

「他是不是有精神疾病？剛才有鄰居說他在樓下對著空氣自言自語。」

「對不起……是我沒有好好看管他……」爸爸握緊了拳頭，低下頭來跟警察道歉。

「嗚……」何夢的媽媽馬上失聲痛哭起來。

「不管怎樣，他都有可能吸入濃煙而不適，我們就先替他召救護車，進醫院檢查一下吧。」

「進醫院？」何夢馬上想到自己可能會因為縱火而被五花大綁起來，明天鄒渢便會找不到自己。

他馬上衝回房間裏，拿起地上的毛筆準備在牆紙寫上「醫院」二字。不行的，萬一自己沒有病，那可疑的媽媽便會抹走牆上的字。

於是何夢靈機一觸，便在牆紙上飛快的畫上一個十字符號。

「只能祈盼他們不會誤會是教堂吧……」何夢無奈的歎了一口氣。

離開這個家前，何夢回頭看窗，今夜的風兒正喧鬧的搖響風鈴。

下

先

我諗係出文速度唔一致同無舊po所以無乜人睇
但係真心有令人想追落去既結構係度加油呀

多謝會努力出翻密啲

「他犯了甚麼事？」何夢被一群警員和救護員包圍著，送到精神病院時，姑娘向他們問道。

「疑似是縱火。」

「哦……這樣，是刑事案件。」

「是的。」

「先帶他去法醫精神科病房吧。」姑娘招手邊引路說道。

於是何夢一直跟著姑娘，和醫生一起走進一間蓋滿軟墊的房間。何夢伸手按牆，才發現房間連牆身和天花板都貼滿軟墊，似是生怕他會因情緒激動，而做出甚麼事來。

「我姓張，要是你累了，就坐下吧。」醫生看來是個好人，他察覺到何夢很緊張，便說點話讓何夢先冷靜一下。

「張醫生，可不可以讓我留住這兩條手繩和髮圈嗎？甚麼都可以給你，就算之後要我脫清光都可以，唯有這兩條繩，我不能失去。」

「可以，你不用太緊張。這兩條繩子，對你有特殊意義嗎？」

「嗯。」

「那為甚麼呢？」

「說了的話，醫生你也很難相信吧。」

「不要緊。」醫生打開何夢的病歷，發現他以前患過不同類型的精神病。

「我知道。思覺失調、焦慮、抑鬱……」何夢見醫生在判斷該如何開口，便主動的數算自己曾被判上的病。

「你覺得現在狀態還好嗎？心情怎樣？可以放鬆一點跟我說話嗎？」張醫生比何夢想像中的溫柔，沒有咄咄逼人般審犯似的。

「我不知道該怎樣說才好。我知道所有人都會以為我是思覺失調，我說甚麼都不會有人相信的。而且，經歷過這些事的人類，都不會記得我的過去，因為他們不會記得守夜人的事……」

「你先別開口閉口都說不信任吧，你才剛剛認識我，你怎知道我不相信你呢？」

「那我告訴你吧。為甚麼酒樓會起火，為甚麼我會變成這樣……」

何夢把一切道出之後，醫生很冷靜地一邊抄錄，一邊細聽他的話。

「你一定覺得這一切都是我的幻覺吧。」

「這種事可說不好喔。」張醫生的答覆令何夢看到一絲希望，「你不是提過：有兩個人的體質應該會像人類嗎？紅髮的男人，還有一個異世界穿來、身軀開始變得像人類的短髮女生。」

「是的。」

「那麼，那條街道上其他店鋪的CCTV應該會拍到他們吧？」

「但願如此。」

「我會幫你轉述給警察，讓他們去查一下真偽。不過，我能做的就只有轉述，他們會不會認真去查，還是見你是精神病人就懶得追查，我就不能給你承諾。」

何夢聽到張醫生這番話，感動得全身都像發麻一樣，左眼眼角不禁流下一行淚來。

「怎麼了？想起甚麼傷心事來嗎？」

「鄒靈靈說過，就算整個世界沒有人信我，她都會信我。但我沒想過，除了他之外，還有像醫生你這麼好的人會相信我的話。」

「這樣說吧，」醫生慢慢的走到何夢面前，蹲下來，拿起何夢的手，「雖然是有點燻黑了，但主要發黑的部份都在衣服上，如果你沒做過，你的手上應該沒有消毒藥水和火藥的痕跡吧？」

「是的……」

「這點讓警察來取證一下就行吧。還有，如果火勢不是太猛烈的話，那些消毒藥水樽上面，應該也找不到你的指紋。而且，你說點火的方法是爆破符，那應該起火的位置會找到符紙碎片，而不是火柴或打木機……」

何夢聽著，就愈來愈感動，眼淚流個不停。

「可是喔，我沒有說過信你，因為我只是覺得『說不好』而已。能證明你無辜的人，就只有你自己，還有證據。我也討厭別人先入為主地標籤我的病人，精神病人也有自己的人權吧。」

「張醫生，謝謝你……」

「別謝我，這幾天你應該都要少不免住院的，這一點我也沒辦法。但你別想多，就當是附和一下他們，在這裏吃好睡飽，等情況變好，再想著出去吧。」

何夢之後來到一間七至八人住的病房，院友們都在看書和雜誌，安安靜靜的，沒有何夢想的那麼恐怖陰森。

「喂，小子，第一次來住精神病院嗎？」何夢旁邊的床位，有兩個男人在玩啤牌。

何夢點點頭，但他留意到他們玩的不像是一般的玩法。

「要一起玩嗎？」剛才主動跟何夢搭話、長著些許鬍子的男人問道。

「我不會賭……」旁邊的光頭叔叔聽見，拿著啤牌瞪何夢一眼。

「還不過是場遊戲，有甚麼會不會的。」

於是何夢走過去，拿了幾張啤牌，甚是迷惘的看著他們。

「你們在玩甚麼呢？」

「Candy crush」光頭叔叔回答道。

「呃？」何夢更是迷惘的看著他，而鬍子叔叔則像是很懂的樣子，跟著他出牌。

「三隻紅心。」

「是連著出三隻一樣花的牌，就代表通關嗎？我不是太懂啊，candy crush不是手機遊戲嗎？」

「噓！」鬍子叔叔搶過何夢的牌，一臉認真的繼續出牌，「我贏了。」

「哼！怎可能？」

「你看，這樣放、這個放這邊，我贏了。」

「嘖、嘖、嘖……今天不玩了。」光頭叔叔收好所有的啤牌，之後一邊咕噥的鑽進被窩裏去。

何夢繼續不解的看著他們二人。

「其實啊，我也是不懂得怎麼玩的，不過我來住了一個月，見他天天都在自己玩啤牌，挺寂寞的，便順著他意跟他出牌了。只要玩到差不多時候，裝腔作勢的說自己贏了，他又會真的覺得我贏了，你說有不有趣？」鬍子叔叔低聲解釋道。

何夢又看了看光頭叔叔，看來精神病還真是有層次之分。

「在張醫生看來，我也會是這樣的人嗎？」何夢在心裏自問道。

跪求推文回覆

「原來你走到這裏呢！」幾個有男有女的護士突然喘著氣的趕過來，還有一個中年男人穿著病人服一同站在門外。

「發生甚麼事了？」

「剛才的新人護士弄錯了，來住這個病房的病人是『何夢恆』，不是『何夢』。」

中年男人向何夢點點頭，原來是因為名字相似而分錯了房間。

「真是的，嚇死我們了！都不知道那個新人怎麼搞的，怎可以把犯刑事案的病人送過來普通的精神病房呢？差點又要驚動保安和警察了……」一個男護士向其他護士低聲抱怨道。

「噓！別再說了。」其他護士馬上讓他住口，免得刺激何夢的情緒。

鬍子叔叔聽見，看看何夢，只見何夢低下頭來苦笑了一下，然後很自覺的去收拾行李。

「小子，你有犯案嗎？」

「沒有。不過你也知道，我是個精神病人，因此甚麼都說不準。」

「就算全世界的人都不相信你，你也要相信自己喔。」鬍子叔叔把本身插在口袋裏的手伸出來，「我叫陳俊，你可以叫我俊哥，如果日後還能相見的話……例如是你情況好轉了，轉出來普通病房的話，我們再聊聊天吧。」

何夢有點遲疑的跟陳俊握手，因為他甚少跟校外的人交友，更不用說是眼前這個年紀比他大這麼多的人。

「那，俊哥你是甚麼原因進來的？」

「哈哈。」俊哥笑了笑，拉高了自己左手手袖，露出了一道道深刻的疤痕，「我看起來不像是有抑鬱症的吧？」

「嗯。俊哥你就看起來很調皮開朗，比我樂觀多呢。」

「感覺到幸福是很難的，」陳俊拍了拍何夢的肩，「因此，如果有一條路能讓你感到幸福，那就不顧一切的去追尋吧。當然，不可以傷害別人啦！我可不是鼓吹你去犯刑事案。我不知道你是因甚麼事進來的，但不管如何，我這一刻都相信你是個好人。」

「為甚麼呢？」何夢一邊收拾，把東西放進袋子裏，一邊問道。

「因為，是你說自己沒做過的嘛！」

或許這個世界也沒自己想的那麼灰暗。何夢這麼想著，一邊跟著護士離開了這個平和的房間。

【二十五、逃】

鄒渢背著受傷的嫣雨來到山上。

「還很痛嗎？」鄒渢檢查她的傷口時問道。

「好一點了。」

「妳的傷口不算深，可是萬一細菌感染的話，就很麻煩了。這幾天妳也要包紮住傷口，盡量不要曝露在空氣外，不要用手亂碰。」

「知……知道了。」嫣雨近距離看著鄒渢秀氣的側面，不自覺的有點小鹿亂撞起來。她想起剛才一直背著她的那個魁梧的身軀，又想起沿路上她是怎樣躺在寬大的肩背上，臉頰便慢慢的發紅。

「怎麼了？不舒服嗎？不會是已經感染了吧？」鄒渢伸出手來，輕輕的用手背摸她的額頭和臉龐。

「沒事……」

「沒事就好。我以前和妹妹也常常受傷，不過我倆體質還算強壯，所以很快就好了。」

「喔……這樣……」後天變得潑辣的嫣雨，在鄒渢面前突然變得內斂起來——就像變回小時候的曹樂童一樣。

「不過人類的體質都不像我們般強壯吧，畢竟我和妹妹是有點天生天養的，從小就像野孩子一樣到處跑，只要定時定候跟師父報到就好。」

鄒渢說話時的語氣總是冷冰冰的，但嫣雨卻總覺得，他內心其實是個溫柔的人。

「你就只有一個妹妹嗎？沒有其他家人嗎？」

「嗯。我們的爸爸是人類，媽媽是守夜人。聽師父說，爸爸為了救我們，找了個人類術士甚麼的，斷了我們的緣分，我們才能平安出生。所以他忘記我們了，一直都認不到爸爸，而媽媽早就病逝了。」

「這樣……」

鄒渢在水桶裏弄濕毛巾，然後拉起他的衣袖時，嫣雨才發現鄒渢的手臂原來被燙傷了，而且還有幾處跟緋紅打鬥時造成的瘀傷。

「對不起。」嫣雨聽了鄒渢的身世，突然覺得自己為了幼稚的念頭而穿越過來，還替緋紅做事而製造這麼多的麻煩，而漸漸的感到抱歉。

「會這麼想的話，那妳也算不上是個壞人。」

這話是安慰自己嗎？嫣雨更是對眼前這個美男子感到愧疚。雖然她不算是直接害他跟妹妹失散了，但無論如何，她曾經也是緋紅那一夥的。

「我知道有些事，我是無法補救的，但如果我能夠為你們做些甚麼的話，我會心裏覺得好過一點。」嫣雨向清洗著傷口的鄒渢說道。

「好，那妳把妳所知道的情報都說來聽聽吧，說不定這有助我去找尋妹妹的蹤影。」

「其實……真正可怕的人，不是緋紅，而是另有其人。」嫣雨戰戰兢兢的說道。

「甚麼？」

「在你們眼中，緋紅是個靈力很高的守夜人，而且武術高強，所以你們就認定了他是最強的對手吧？」

嫣雨坐直了身子，一臉嚴肅的跟鄒渢說道。

「但是在我看來，緋紅心裏還有愛的，他只是個擁有能力的人，但不是殘忍的人。聽說，令緋紅下定決心走向極端的人，是另一個女人。」

「聽說？」

「對，因為我接觸緋紅的時候，已經是他們認識很久之後的事了，所以很多事都是我從其他世界來的人類、還有緋紅本人口中打聽到的。」

「那，你說的女人是……」

「那個人就是何夢的媽媽。」

「甚麼？」鄒渢有點震驚的放下毛巾，回過頭來看著嫣雨。

「不過，不是這個世界裏誕下何夢的媽媽——而是在我的世界裏，沒有誕下何夢的女人。」

「甚麼意思？」

「聽說那個女人在我的世界裏遇到一場交通意外，碰傷了頭顱。」

「那又怎樣呢？跟這一切事有甚麼關係？」一向冷靜的鄒渢，突然聽到這麼重要的新情報，變得有點焦急起來。

「就在那場交通意外之後，那個女人變得性情大變起來，還常常出手打自己的老公。於是，最後跟她相戀多年的男人離開了她，自然就沒有後來該有的兒子何夢。」

「就因為感情失敗而報復嗎？這會不會有點牽強？」鄒渢聽得有點皺眉。

「起初，我聽到這件事的時候，也像你一樣，抱著：『用不著吧？』之類的想法。直到那天我親眼見過那個女人，我才知道她簡直是瘋癲至極了。」

「甚麼意思？」

「我跟你說，跟著緋紅做事的人裏面，沒有一個是像她那麼殘忍的。她不但把這個世界的另一個自己殺了，而是……」嫣雨吞了一下口水，「她把萬千世界裏不同的自己、老公，還有兒子全都殺了。」

「妳的意思是……」

「沒錯，她的目的是：要去到所有她和她老公在一起的世界裏，把那一家人全都殺掉。我跟你說，這個人不只是因為發生了甚麼事，心裏有恨，而變得那麼瘋狂，而且她的腦子根本有問題，才會如此偏執的堅持要殺人。而且，她每次殺完別人一家好，就會感到無比快慰，興奮得像發狂一樣，好幾次我聽到她細說殺人的手法，都快要吐了。」

「那她現在在哪裏呢？」

「我知道她已經來到這個世界了，可是看何夢之前跟我在咖啡店的樣子，似乎還未碰上她的，應該沒事吧？」

「如果她來了，會怎樣呢？」

「其實，她早在很久之前就先把『自己』殺了，這只是她心理變態的一個鋪排——她要偽裝自己歸來，讓老公和兒子都深愛著自己、渴求著自己存在的時候，把他們全都殺掉，要親手推他們往絕望的谷底裏。」

鄒渢愈聽愈是害怕，便站起來，來回踱步。

「我們明天一早便得要趕去找何夢。」

「我知道，可是你身上的傷不要緊嗎？」

「萬一那個女人找到了何夢的話，這不就很危險嗎？」

嫣雨見鄒渢如此緊張何夢，苦笑起來。

「你……不會討厭人類嗎？」

「為甚麼？」

「人類都擁有你沒有的東西，你不會妒忌他們嗎？就算是幫助他們，也用不著這麼拼命吧？」

「或許妳說得對吧。」鄒渢抬起頭來，看著天上的月亮，「儘管我也知道我是不應該跟人類來往太多的，但小時候的事果然還在深深影響著我。」

瞓先，聽日繼續寫

原來呢首歌歌詞都幾啱

留名

多謝新讀者

鄒渢好型!
好擔心靈靈好想快d搵到佢啊

更新

作者開咗MeWe Group
大家快啲去Join啦
（因為唔係add做朋友，我唔會睇到你私人account）

「你小時候發生過甚麼事嗎？」嫣雨看著鄒渢有點動搖的眼神，便好奇的問道。

「嗯，那只是件小事，沒有我的話，那個女孩也能過得好好的。只是那天我感受到被人感激、被人需要的感覺，就算最後我的世界甚麼都沒變化，我也覺得足夠了。」

鄒渢看著月亮，想起一段幸福的時光似的，嘴角微微的上揚，但他沒有繼續說下去。

「只要我一個人記得住那份喜悅，也已經足夠了。」

「很可惜呢。」

「嗯？」鄒渢回過頭來，在月光和街燈映照下，他的側臉又帥氣了幾分。

「如果受過你幫助的人，能記得你出現過的話，那她也一定會很幸福吧。」

「我們的腦袋沒可能甚麼都記得住的，到我們老了的時候，還是跟嬰兒一個樣。縱使這刻的我們記憶力很好，也一定會有沒察覺到的人和事。沒甚麼好可惜的，因為這也是沒辦法的事。」

「你也會想跟緋紅一樣成為人類嗎？」

「甚麼？」

「對了，我只是大概的說過何夢媽媽的事，還未跟你說緋紅是如何變成人類的，以及我的過去……」

於是嫣雨跟鄒渢詳細的道來一切，說到累了的時候，就倚著鄒渢的肩睡著。

「明早起來，我一定要找到妹妹，還有要保護何夢。」鄒渢意志堅定的想著，然後慢慢的進到夢鄉裏。

「嗚嗚……嗚嗚……」年少的鄒渢把果實塞進背包裏的時候，聽到女孩子的哭聲。

「妳在幹嘛呢？」

一個束著雙馬尾的女孩子坐在大樹下，她穿著體面的連身裙，一看材料就知道不便宜。可是她的衣服都沾滿了泥巴，而且她的腳踝發紅。

「大小姐！大小姐！」一個穿著西裝的老男人在後山的低處大喊道。

「喂，妳應一下聲，就能讓他帶妳回去了，我先走啦。」

「不要……哥哥你不要走……」小女孩伸出手來，拉著鄒渢的手臂。

這時小女孩才發現男孩打扮奇特，明明是個男的，卻穿著裙子，而且裙子多處都破了，又殘又舊。嬌生慣養的小女孩不自覺的鬆開了手，這讓鄒渢有點難受。

「既然妳過得這麼好，也有等著妳回去的人，為甚麼要躲在這裏哭呢？」

「我……我不想回家！」小女孩強忍著淚，「每天都要練習鋼琴、做練習、跟爸媽去應酬……實在太煩了，我想自由！」

鄒渢聽到年紀輕輕的小女孩說這番話，便不禁失笑起來。

「大哥哥你在笑甚麼呢？」

「沒，我在想，妳知道的事還真多啊。『應酬』和『自由』甚麼的，真不像個小學生會說的話。」

小女孩聽見，便扁起嘴巴，瞪著鄒渢。

「別看我這個樣子，我可是整個世界最自由的人。」

「甚麼意思？」

「嗯，例如沒有這種老人會在找我吧？而且我讓妳看我的背包喔，有好多從超市偷回來的東西，零食、飲品之類的……」

「哥哥你……你是小偷嗎？警察不會來抓你嗎？」

「不會，只要我不要做得太過份，誰都不能抓到我。不過食物還是有點不夠，我看妳學校的後山都種了好多果實，檸檬、橙和蘋果都有，便來偷一點。」

「我可以跟著你一起生活嗎？」

「為甚麼？」

「我想跟你一樣，無拘無束的生活！」

「自由嗎……」鄒渢坐下來，拿出糖果分給小女孩吃，「所謂自由就是，妳甚麼都無法擁有的時候，就再也沒有拘束妳的事物了。」

小女孩似懂非懂的聽著，邊吃鄒渢送的糖果。

「所以，妳要變得非常非常堅強，妳才能承擔得起『自由』。」鄒渢摸摸她的頭，「其實我也不是很自由啊，我還有一個跟妳差不多大的妹妹。」

「我也要當你的妹妹！」

「這種事可是注定了的喔。」鄒渢微笑道，「雖然她跟妳差不多大，但她可是比妳堅強多了！」

「我就有那麼差勁嗎……」

「我不是這個意思，而是說妳過得很幸福啊。」

「大哥哥你不幸福嗎？」

「算不上吧。」

「因為沒有爸爸會迫你練習鋼琴嗎？」

鄒渢看著她天真無邪的問道，便苦笑了一下應對。

「如果你想的話，我可以叫管家買好多食物給你吃，這樣子你會變得幸福嗎？」

鄒渢繼續不作聲的微笑著，他無法跟單純的小女孩解釋守夜人的事。

「這樣想來，我也是時候要回去，不然就要跟你一樣摘果子了。」小女孩正想要站起來的時候，卻因為腳踝扭傷了，馬上重重的跌在地上。

「我背妳下山吧。」

「那你的書包呢？」

「我等下回來拿，不就好了嗎？」走沒兩步，鄒渢才突然想到自己是不應該過份插手人類的事。

雖然說是學校的後山，但其實山坡不大，面積有限。他從山上往下看，看到遠方校門前的櫻花樹開花了。二人看到龐大而壯觀的櫻花樹，便目不轉睛的看著。

「大哥哥，那是甚麼？」

「我也不知道呢。」

「啊，是櫻花。我以前跟爸爸媽媽去日本旅行的時候，見過一次。」

「這麼美麗的事物，妳年紀輕輕便看過兩遍了，這不是很幸福嗎？」

小女孩從鄒渢的背後盯著他的側面看，想著這個男孩子的容顏竟比櫻花還好看。

「咦？妳怎麼在這裏？」就在二人都看得入神時，山腰有個人類小男孩拿著畫簿向他們呼喊道。

和她一起看櫻花的對象不該是我吧。鄒渢這麼想著，就慢慢的放下女生。

「小子，你要好好的背她下山喔。」

「可是……」小男孩跑過來，他比鄒渢年少，體型瘦弱，只能勉強的扶著小女孩。

「我也是時候要回家了，我的妹妹在等著我。」鄒渢背起背包，準備回家。

「啊，是不是這個女孩？」小男孩遞過畫簿，上面用鉛筆隨意的描畫了一個穿著袍子的女生，她手上還拿著風鈴。

「鄒靈靈怎麼也跑到這裏來了……」

「我剛才還跟她說話來著呢，好像說她在等人……啊……奇怪了，她還說過甚麼呢？好像是……」

鄒渢看著小男孩漸漸忘記鄒靈靈，便想到小女孩也會像他一樣忘記自己。

「總之，你要好好的帶她下山喔，我先走了。」

「慢著，大哥哥，你叫甚麼名字呢？」

「我叫鄒渢。」

「我是……」

「不用說啦。」鄒渢一邊走著，一邊背向他們揮手說道。

「那我們一定要再見啊！」

「再見！」

「大哥哥你未來一定會變得超強的！謝謝你！」

推完去瞓教

多咗好多文好開心!
之前見何夢爸爸講個風鈴係細個送比何夢
已經估何夢送咗風鈴比靈靈, 再輾轉番到何夢手上
依加再睇果然係, 仲要鄒渢原來同曹樂童細個都有個故事好正!

多謝可唔可以用推文回覆

可以啊, 推一推
唔知聽日有冇文呢

今晚應該會寫掛

推推推

你冇開推文喎

再推

四連

加入

話說呢幾日樓主冇文, 於是重睇多次
發覺明明鄒渢同靈靈明明雙胞貽一樣大
但鄒渢成熟好多好似大幾年咁
佢應該大過曹樂童同何夢, 但靈靈同何夢又差唔多大咁
點解兩兄妹會差咁遠

「這種事可是注定了的喔。」鄒渢微笑道

認真答 因為流浪生活比較需要體力 男人付出會大過女人

g chi
有伏筆好睇

「喂喂……要醒來了……」經過一晚的打鬥和逃跑，鄒渢變得有點疲倦，在嫣雨的輕拍下才漸漸醒來。

迷糊中，鄒渢覺得眼前的嫣雨就像夢中的那個小女孩。

「怎麼了？我的臉髒了嗎？」嫣雨看鄒渢發呆的盯住自己的臉，有點害羞的抹了一下臉龐。

「醒來啦？」一把老人的聲音從不遠處傳過來，他挑著兩個小型水桶走過來。

「師父早。」鄒渢站起來，向師父微微鞠躬，嫣雨也跟著照做。

「為甚麼有個人類女孩跟著你呢？而且還是別的世界的人？」

師父雖然嘴巴這麼說著，但眼神和神情還是友善的。他遞過毛巾和牙刷給二人，好讓他們能簡單的梳洗一下。

「讓我看一下妳的傷口。」鄒渢輕輕的揭開嫣雨本來包紮好的傷口，看傷口都結焦了，便用毛巾沾點清水替她抹走啡色的血蹟。

「謝謝。」嫣雨看著鄒渢的臉哄得愈來愈近，便害羞得不敢再直視他，轉移到地上。

「師父，如果有個人慢慢的換到了肉體，有辦法把她安好的送回去嗎？」

嫣雨聽見鄒渢突然向師父問道，便嚇得馬上看著他，生怕他要馬上把自己送走。

「不知道，因為從來沒有人這樣做過。我猜應該可以吧？」

「說的也是。妳說過何夢的媽媽在不同的世界裏都能換到身體，而且之後再去別的世界作惡，那麼妳也一定能照樣平安的回去。」

「現在就要回去嗎？」

「愈早愈好吧，不然妳也會遇到危險的。而且按道理，妳在那邊的身邊也會愈來愈虛弱吧？」

鄒渢握著她的手，試著感應甚麼。

「奇怪？」鄒渢皺起眉頭，又拉高嫣雨的手袖，一直摸上去她的手臂。

「怎麼了？讓我看看。」師父察覺有異，便走過來，搶過嫣雨的手臂來摸。

「妳過來多久了？」

「我忘了……就……」

「妳的身體一點點變得像人類的時候，有甚麼奇怪的感覺嗎？」

「好像沒有？怎麼了？怎麼你們都一臉凝重的？」嫣雨慌張起來。

「昨天我背著妳的時候，因為妳的身體已經變得像人類，我才沒察覺到有異。現在認真的嘗試去感覺，才發現……」

「怎麼了？」

「我已經感覺不到你本來的身體了。」

嫣雨嚇得目瞪口呆的看著鄒渢。

「甚麼意思？你們別嚇我……」

「就是……妳可能回不去了。」

「直接跟她說吧，阿渢。」師父說道。

「妳在那邊的身體，恐怕在妳在這邊慢慢變成人類的時候，已經死了。」

「可是……可是……何夢的媽媽不是也能過來嗎？我的靈魂還不是沒有死嗎？」

「可是妳認真想想：何夢的媽媽從來都沒有回過本來的世界吧？她只是遊走在不同的世界裏作惡。」

「你意思是……我成了真正的遊魂野鬼了嗎？」

「並不是每件事做錯了都能重來的。」師父教訓道。

嫣雨雖強忍著沒作聲，眼淚還是不其然的狂流下來。

呢排會少量多次咁更新之前一次都四五千字 有點吃力

樓主加油啊!!
其實我都中意每日有d故, 多過一次打好多又停一排

多謝